{"data":{"posts":[{"id":22,"title":"4 Boyutlu E\u011fitim Sistemi Nedir?","slug":"4-boyutlu-egitim-sistemi-nedir","markdown":"\n[vc_row][vc_column][vc_single_image image=\u201d121\u2033 img_size=\u201dfull\u201d alignment=\u201dcenter\u201d][vc_column_text]Yay\u0131nevimiz, **4 Boyutlu \u00d6l\u00e7me-De\u011ferlendirme Sistemi** ile T\u00fcrkiye\u2019de bir ilki\u00a0ger\u00e7ekle\u015ftirerek e\u011fitim d\u00fcnyam\u0131za yeni bir bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131 kazand\u0131r maktad\u0131r.\u00a04B \u00d6l\u00e7me-De\u011ferlendirme Sistemi, Bloom Taksonomisi\u2019nin alt\u0131 a\u015famal\u0131 y\u00f6nteminin\u00a0test tekni\u011fine uyarlanmas\u0131d\u0131r.[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u201d1\/2\u2033][vc_single_image image=\u201d109\u2033][vc_column_text]**Anlama:** S\u00f6zl\u00fc, yaz\u0131l\u0131 ve grafik ileti\u015fimi i\u00e7eren \u00f6\u011fretici mesajlardan anlam \u00e7\u0131karmak,\u00a0fikir ve kavramlar\u0131 a\u00e7\u0131klamakt\u0131r.\n\n**Hat\u0131rlama:** \u00d6nceden \u00f6\u011frenilen bir bilgiyi uzun s\u00fcreli bellekten geri \u00e7a\u011f\u0131rmakt\u0131r.\n\nBu d\u00fczeydeki testlerde, sorular\u0131n \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc i\u00e7in\u00a0gerekli bilgiler sorunun \u00fczerinde verilmektedir.\u00a0Bu testlerin amac\u0131; \u00f6nceden \u00f6\u011frenilen\u00a0bilgilerin hat\u0131rlanmas\u0131 ve  \n soru \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcnde kullan\u0131larak kavranmas\u0131d\u0131r.\n\n [\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u201d1\/2\u2033][vc_single_image image=\u201d110\u2033][vc_column_text]**Uygulama:** Bir y\u00f6ntemi\/i\u015flemi verilen bir durumda uygulamak veya bilgiyi yeni durumda kullanmakt\u0131r.Bu d\u00fczeydeki testlerde \u00f6\u011frenilen bilgilerin uygulanmas\u0131\u00a0ve peki\u015ftirilmesi sa\u011flanmaktad\u0131r.\u00a0Bu testlerin amac\u0131; \u00f6\u011frencinin bilgi\u00a0d\u00fczeyini \u00f6l\u00e7mektir.[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u201d1\/2\u2033][vc_single_image image=\u201d113\u2033][vc_column_text]**\u00c7\u00f6z\u00fcmleme:** Konuyu bile\u015fenlerine ya da par\u00e7alar\u0131na ay\u0131rarak par\u00e7alar\u0131n birbiriyle ve b\u00fct\u00fcn\u00fcn genel yap\u0131s\u0131 veya amac\u0131yla nas\u0131l bir ili\u015fkisi oldu\u011funu belirlemektir.\n\nBu d\u00fczeydeki testlerde \u00f6\u011frenilen bilgilerin kullan\u0131larak\u00a0daha \u00fcst d\u00fczey bili\u015fsel etkinliklerin ger\u00e7ekle\u015ftirilmesi,\u00a0bilgiler aras\u0131ndaki anlam ili\u015fkisinin\u00a0ke\u015ffedilmesi hedeflenmektedir.\u00a0Bu testlerin amac\u0131; \u00f6\u011frencilerin\u00a0\u00fcst d\u00fczey d\u00fc\u015f\u00fcnme becerilerini\u00a0geli\u015ftirmektir.[\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u201d1\/2\u2033][vc_single_image image=\u201d114\u2033][vc_column_text]**\u00d6zg\u00fcn D\u00fc\u015f\u00fcnme:** Par\u00e7alar\u0131 kullanarak yeni bir \u00fcr\u00fcn ya da fikir olu\u015fturmakt\u0131r.\n\n**De\u011ferlendirme:** Bir duru\u015fu ya da karar\u0131 yarg\u0131lamak , kriter ve standartlara dayal\u0131 olarak karara varmakt\u0131r.\n\nBu d\u00fczeydeki testlerde, \u201c**Tam \u00d6\u011frenme**\u201cnin\u00a0ger\u00e7ekle\u015fip ger\u00e7ekle\u015fmedi\u011finin denetlenmesi\u00a0hedeflenmektedir.\u00a0Bu testlerin amac\u0131; \u00f6\u011frencilerin bilgiyi\u00a0kullanmas\u0131 ve kendi \u00f6zg\u00fcn d\u00fc\u015f\u00fcnceleriyle\u00a0ba\u011f\u0131ms\u0131z sorular olu\u015fturmas\u0131d\u0131r.\n\n [\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row] \n","html":"[vc_row][vc_column][vc_single_image image=&#8221;121&#8243; img_size=&#8221;full&#8221; alignment=&#8221;center&#8221;][vc_column_text]Yay\u0131nevimiz, <strong>4 Boyutlu \u00d6l\u00e7me-De\u011ferlendirme Sistemi<\/strong> ile T\u00fcrkiye\u2019de bir ilki\u00a0ger\u00e7ekle\u015ftirerek e\u011fitim d\u00fcnyam\u0131za yeni bir bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131 kazand\u0131r maktad\u0131r.\u00a04B \u00d6l\u00e7me-De\u011ferlendirme Sistemi, Bloom Taksonomisi\u2019nin alt\u0131 a\u015famal\u0131 y\u00f6nteminin\u00a0test tekni\u011fine uyarlanmas\u0131d\u0131r.[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=&#8221;1\/2&#8243;][vc_single_image image=&#8221;109&#8243;][vc_column_text]<strong>Anlama:<\/strong> S\u00f6zl\u00fc, yaz\u0131l\u0131 ve grafik ileti\u015fimi i\u00e7eren \u00f6\u011fretici mesajlardan anlam \u00e7\u0131karmak,\u00a0fikir ve kavramlar\u0131 a\u00e7\u0131klamakt\u0131r.<\/p>\n<p><strong>Hat\u0131rlama:<\/strong> \u00d6nceden \u00f6\u011frenilen bir bilgiyi uzun s\u00fcreli bellekten geri \u00e7a\u011f\u0131rmakt\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Bu d\u00fczeydeki testlerde, sorular\u0131n \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc i\u00e7in\u00a0gerekli bilgiler sorunun \u00fczerinde verilmektedir.\u00a0Bu testlerin amac\u0131; \u00f6nceden \u00f6\u011frenilen\u00a0bilgilerin hat\u0131rlanmas\u0131 ve<br \/>\nsoru \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcnde kullan\u0131larak kavranmas\u0131d\u0131r.<\/p>\n[\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=&#8221;1\/2&#8243;][vc_single_image image=&#8221;110&#8243;][vc_column_text]<strong>Uygulama:<\/strong> Bir y\u00f6ntemi\/i\u015flemi verilen bir durumda uygulamak veya bilgiyi yeni durumda kullanmakt\u0131r.<\/p>\n<p>Bu d\u00fczeydeki testlerde \u00f6\u011frenilen bilgilerin uygulanmas\u0131\u00a0ve peki\u015ftirilmesi sa\u011flanmaktad\u0131r.\u00a0Bu testlerin amac\u0131; \u00f6\u011frencinin bilgi\u00a0d\u00fczeyini \u00f6l\u00e7mektir.[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=&#8221;1\/2&#8243;][vc_single_image image=&#8221;113&#8243;][vc_column_text]<strong>\u00c7\u00f6z\u00fcmleme:<\/strong> Konuyu bile\u015fenlerine ya da par\u00e7alar\u0131na ay\u0131rarak par\u00e7alar\u0131n birbiriyle ve b\u00fct\u00fcn\u00fcn genel yap\u0131s\u0131 veya amac\u0131yla nas\u0131l bir ili\u015fkisi oldu\u011funu belirlemektir.<\/p>\n<p>Bu d\u00fczeydeki testlerde \u00f6\u011frenilen bilgilerin kullan\u0131larak\u00a0daha \u00fcst d\u00fczey bili\u015fsel etkinliklerin ger\u00e7ekle\u015ftirilmesi,\u00a0bilgiler aras\u0131ndaki anlam ili\u015fkisinin\u00a0ke\u015ffedilmesi hedeflenmektedir.\u00a0Bu testlerin amac\u0131; \u00f6\u011frencilerin\u00a0\u00fcst d\u00fczey d\u00fc\u015f\u00fcnme becerilerini\u00a0geli\u015ftirmektir.[\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=&#8221;1\/2&#8243;][vc_single_image image=&#8221;114&#8243;][vc_column_text]<strong>\u00d6zg\u00fcn D\u00fc\u015f\u00fcnme:<\/strong> Par\u00e7alar\u0131 kullanarak yeni bir \u00fcr\u00fcn ya da fikir olu\u015fturmakt\u0131r.<\/p>\n<p><strong>De\u011ferlendirme:<\/strong> Bir duru\u015fu ya da karar\u0131 yarg\u0131lamak , kriter ve standartlara dayal\u0131 olarak karara varmakt\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Bu d\u00fczeydeki testlerde, &#8220;<strong>Tam \u00d6\u011frenme<\/strong>&#8220;nin\u00a0ger\u00e7ekle\u015fip ger\u00e7ekle\u015fmedi\u011finin denetlenmesi\u00a0hedeflenmektedir.\u00a0Bu testlerin amac\u0131; \u00f6\u011frencilerin bilgiyi\u00a0kullanmas\u0131 ve kendi \u00f6zg\u00fcn d\u00fc\u015f\u00fcnceleriyle\u00a0ba\u011f\u0131ms\u0131z sorular olu\u015fturmas\u0131d\u0131r.<\/p>\n[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row]\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/bloomtaksonomisi.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Thu, 03 Sep 2015 09:47:35 +0000","created_by":1,"updated_at":"Thu, 03 Sep 2015 09:47:35 +0000","updated_by":1,"published_at":"Thu, 03 Sep 2015 09:47:35 +0000","published_by":1},{"id":26,"title":"Ak\u0131ll\u0131 Damla 5. S\u0131n\u0131f T\u00fcm Dersler Soru Bankas\u0131","slug":"akilli-damla-5-sinif-tum-dersler-soru-bankasi","markdown":"\n**T\u00dcRK\u00c7E**  \n**MATEMAT\u0130K**  \n**FEN B\u0130L\u0130MLER\u0130**  \n**SOSYAL B\u0130LG\u0130LER**  \n**\u0130NG\u0130L\u0130ZCE**\n\nKitab\u0131n tamam\u0131 dijital ortamda **(ak\u0131ll\u0131 tahta,\u00a0tablet, bilgisayar)** \u00e7\u00f6z\u00fclebilen ve an\u0131nda dijital\u00a0karne verebilen bir yap\u0131ya sahiptir.  \n**YAZILIYA HAZIRLIK:** Her bir dersin sonunda\u00a0hem 1. d\u00f6nem konular\u0131na y\u00f6nelik hem de 2. d\u00f6nem\u00a0konular\u0131na y\u00f6nelik yaz\u0131l\u0131 sorular\u0131ndan olu\u015fan\u00a0testler haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r.\u00a0\u00dcniteler alt ba\u015fl\u0131klara ayr\u0131lm\u0131\u015f ve konu odakl\u0131\u00a0testler geli\u015ftirilmi\u015ftir.\n\n**HER \u00d6\u011eRENC\u0130YE D\u0130J\u0130TAL DESTEK**\n\n\u00a0\n\nHer kitab\u0131n arkas\u0131nda verilen \u015fifreler sayesinde\u00a0\u00f6\u011frenciler;\u00a0e-damla.com internet sitesinden kitab\u0131n\u00a0t\u00fcm sorular\u0131n\u0131 interaktif olarak \u00e7\u00f6zebilir,\u00a0Test sonlar\u0131nda dijital karneyi detayl\u0131 olarak\u00a0g\u00f6rebilirler.\n\n[e-damla.com](http:\/\/e-damla.com\/)\n\n\n","html":"<p><strong>T\u00dcRK\u00c7E<\/strong><br \/>\n<strong>MATEMAT\u0130K<\/strong><br \/>\n<strong>FEN B\u0130L\u0130MLER\u0130<\/strong><br \/>\n<strong>SOSYAL B\u0130LG\u0130LER<\/strong><br \/>\n<strong>\u0130NG\u0130L\u0130ZCE<\/strong><!--more--><\/p>\n<p>Kitab\u0131n tamam\u0131 dijital ortamda <strong>(ak\u0131ll\u0131 tahta,\u00a0tablet, bilgisayar)<\/strong> \u00e7\u00f6z\u00fclebilen ve an\u0131nda dijital\u00a0karne verebilen bir yap\u0131ya sahiptir.<br \/>\n<strong>YAZILIYA HAZIRLIK:<\/strong> Her bir dersin sonunda\u00a0hem 1. d\u00f6nem konular\u0131na y\u00f6nelik hem de 2. d\u00f6nem\u00a0konular\u0131na y\u00f6nelik yaz\u0131l\u0131 sorular\u0131ndan olu\u015fan\u00a0testler haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r.\u00a0\u00dcniteler alt ba\u015fl\u0131klara ayr\u0131lm\u0131\u015f ve konu odakl\u0131\u00a0testler geli\u015ftirilmi\u015ftir.<\/p>\n<p><strong>HER \u00d6\u011eRENC\u0130YE D\u0130J\u0130TAL DESTEK<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Her kitab\u0131n arkas\u0131nda verilen \u015fifreler sayesinde\u00a0\u00f6\u011frenciler;\u00a0e-damla.com internet sitesinden kitab\u0131n\u00a0t\u00fcm sorular\u0131n\u0131 interaktif olarak \u00e7\u00f6zebilir,\u00a0Test sonlar\u0131nda dijital karneyi detayl\u0131 olarak\u00a0g\u00f6rebilirler.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/e-damla.com\/\" target=\"_blank\">e-damla.com<\/a><\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/tum-dersler-soru-bank.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Thu, 03 Sep 2015 09:59:35 +0000","created_by":1,"updated_at":"Thu, 03 Sep 2015 09:59:35 +0000","updated_by":1,"published_at":"Thu, 03 Sep 2015 09:59:35 +0000","published_by":1},{"id":34,"title":"Ak\u0131ll\u0131 Damla Otokontroll\u00fc Yaprak Testler","slug":"akilli-damla-otokontrollu-yaprak-testler","markdown":"\nAk\u0131ll\u0131 Damla Otokontroll\u00fc Yaprak Testler, \u00f6\u011frencilerin\u00a0kendi geli\u015fim s\u00fcre\u00e7lerini kendilerinin takip edebilecekleri  \n bir sistemdir.\u00a0Yaprak testlerle birlikte hediye etti\u011fimiz otokontrol\u00a0cevap anahtar\u0131 ile t\u00fcm testleri okumak m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr.\u00a0Kitab\u0131n \u00f6n kapak arkas\u0131nda verilen Geli\u015fim Takip\u00a0Formu \u00f6\u011frencinin testlerden ald\u0131\u011f\u0131 puanlar\u0131 takip etmesi\u00a0i\u00e7in tasarlanm\u0131\u015ft\u0131r.\n\n\u00a0\n\n**PUANLAMA NASIL YAPILIR?**\n\nHer sorunun sonuna puan de\u011feri yaz\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. T\u00fcm\u00a0testler 100 \u00fczerinden puanland\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.\n\nK\u0130TAP \u0130\u00c7ER\u0130\u011e\u0130  \n 144 Sayfa  \n 19,5\u00d727,5 cm ebat  \n Fosfor bask\u0131l\u0131 kapak  \n 4 renk bask\u0131\n\nT\u00dcRK\u00c7E  \n MATEMAT\u0130K  \n FEN B\u0130L\u0130MLER\u0130  \n SOSYAL B\u0130LG\u0130LER  \n \u0130NG\u0130L\u0130ZCE\n\n\n","html":"<p>Ak\u0131ll\u0131 Damla Otokontroll\u00fc Yaprak Testler, \u00f6\u011frencilerin\u00a0kendi geli\u015fim s\u00fcre\u00e7lerini kendilerinin takip edebilecekleri<br \/>\nbir sistemdir.\u00a0Yaprak testlerle birlikte hediye etti\u011fimiz otokontrol\u00a0cevap anahtar\u0131 ile t\u00fcm testleri okumak m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr.\u00a0Kitab\u0131n \u00f6n kapak arkas\u0131nda verilen Geli\u015fim Takip\u00a0Formu \u00f6\u011frencinin testlerden ald\u0131\u011f\u0131 puanlar\u0131 takip etmesi\u00a0i\u00e7in tasarlanm\u0131\u015ft\u0131r.<!--more--><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>PUANLAMA NASIL YAPILIR?<\/strong><\/p>\n<p>Her sorunun sonuna puan de\u011feri yaz\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. T\u00fcm\u00a0testler 100 \u00fczerinden puanland\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n<p>K\u0130TAP \u0130\u00c7ER\u0130\u011e\u0130<br \/>\n144 Sayfa<br \/>\n19,5&#215;27,5 cm ebat<br \/>\nFosfor bask\u0131l\u0131 kapak<br \/>\n4 renk bask\u0131<\/p>\n<p>T\u00dcRK\u00c7E<br \/>\nMATEMAT\u0130K<br \/>\nFEN B\u0130L\u0130MLER\u0130<br \/>\nSOSYAL B\u0130LG\u0130LER<br \/>\n\u0130NG\u0130L\u0130ZCE<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/ak\u0131ll\u0131-damla-otokontrollu-yaprak-test.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Thu, 03 Sep 2015 10:10:07 +0000","created_by":1,"updated_at":"Thu, 03 Sep 2015 10:10:07 +0000","updated_by":1,"published_at":"Thu, 03 Sep 2015 10:10:07 +0000","published_by":1},{"id":39,"title":"Bloom Taksonomisi\u2019ne G\u00f6re \u00d6l\u00e7me De\u011ferlendirme Sistemi - T\u00fcrk\u00e7e","slug":"bloom-taksonomisine-gore-olcme-degerlendirme-sistemi-turkce","markdown":"\nAk\u0131ll\u0131 Damla 5. S\u0131n\u0131f T\u00fcrk\u00e7e Soru Bankas\u0131,\u00a0Bloom Taksonomisi\u2019nin 4 Boyutlu \u00d6l\u00e7me-De\u011ferlendirme\u00a0sistemine uyarlanmas\u0131 ile haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r.  \n Bu kitab\u0131n amac\u0131 \u00f6\u011frencilerin \u00fcst d\u00fczey d\u00fc\u015f\u00fcnme\u00a0becerilerini geli\u015ftirmeye yard\u0131mc\u0131 olmakt\u0131r.\u00a0T\u00fcm \u00fcnitelerin \u00f6ncesinde bir sayfa \u00f6zet bilgi\u00a0verilmi\u015ftir.\n\nKitapta her konu 3 test ile \u00f6l\u00e7\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcr.\n\n**1. Boyut Testi (Hat\u0131rlama-Anlama)**  \n**2. Boyut Testi (Uygulama)**  \n**3. Boyut Testi (\u00c7\u00f6z\u00fcmleme)**  \n Her tema 4. Boyut olan \u201cDe\u011ferlendirme-\u00d6zg\u00fcn\u00a0D\u00fc\u015f\u00fcnme\u201d boyutu ile desteklenmi\u015ftir. B\u00f6ylece \u201cTam\u00a0\u00d6\u011frenme\u201dnin ger\u00e7ekle\u015fip ger\u00e7ekle\u015fmedi\u011fi denetlenmektedir.\u00a0Temalar\u0131 de\u011ferlendirmek amac\u0131yla Tema De\u011ferlendirme\u00a0Testleri yer almaktad\u0131r.\u00a0T\u00fcm testler kitab\u0131n sonunda verilen \u015fifre ile\u00a0bilgisayarda ve ak\u0131ll\u0131 tahtada \u0130NTERAKT\u0130F olarak\u00a0\u00e7\u00f6z\u00fclebilmektedir.\u00a0Kitap AKOD Sistemi ile desteklenmi\u015f olup, her\u00a0testin sonunda \u00f6zel AKOD optik formu verilmi\u015ftir.\u00a0B\u00f6ylelikle optik formun foto\u011fraf\u0131n\u0131 \u00e7ekip an\u0131nda\u00a0sonu\u00e7lar\u0131 ve analizleri g\u00f6rebilirsiniz.\n\n\u00a0\n\nFOTO\u011eRAFINI \u00c7EK\u0130N, ANINDA SONU\u00c7LARI VE \u00c7\u00d6Z\u00dcMLER\u0130 G\u00d6R\u00dcN\n\n\n","html":"<p>Ak\u0131ll\u0131 Damla 5. S\u0131n\u0131f T\u00fcrk\u00e7e Soru Bankas\u0131,\u00a0Bloom Taksonomisi\u2019nin 4 Boyutlu \u00d6l\u00e7me-De\u011ferlendirme\u00a0sistemine uyarlanmas\u0131 ile haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r.<br \/>\nBu kitab\u0131n amac\u0131 \u00f6\u011frencilerin \u00fcst d\u00fczey d\u00fc\u015f\u00fcnme\u00a0becerilerini geli\u015ftirmeye yard\u0131mc\u0131 olmakt\u0131r.\u00a0T\u00fcm \u00fcnitelerin \u00f6ncesinde bir sayfa \u00f6zet bilgi\u00a0verilmi\u015ftir.<!--more--><\/p>\n<p>Kitapta her konu 3 test ile \u00f6l\u00e7\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcr.<\/p>\n<p><strong>1. Boyut Testi (Hat\u0131rlama-Anlama)<\/strong><br \/>\n<strong>2. Boyut Testi (Uygulama)<\/strong><br \/>\n<strong>3. Boyut Testi (\u00c7\u00f6z\u00fcmleme)<\/strong><br \/>\nHer tema 4. Boyut olan \u201cDe\u011ferlendirme-\u00d6zg\u00fcn\u00a0D\u00fc\u015f\u00fcnme\u201d boyutu ile desteklenmi\u015ftir. B\u00f6ylece \u201cTam\u00a0\u00d6\u011frenme\u201dnin ger\u00e7ekle\u015fip ger\u00e7ekle\u015fmedi\u011fi denetlenmektedir.\u00a0Temalar\u0131 de\u011ferlendirmek amac\u0131yla Tema De\u011ferlendirme\u00a0Testleri yer almaktad\u0131r.\u00a0T\u00fcm testler kitab\u0131n sonunda verilen \u015fifre ile\u00a0bilgisayarda ve ak\u0131ll\u0131 tahtada \u0130NTERAKT\u0130F olarak\u00a0\u00e7\u00f6z\u00fclebilmektedir.\u00a0Kitap AKOD Sistemi ile desteklenmi\u015f olup, her\u00a0testin sonunda \u00f6zel AKOD optik formu verilmi\u015ftir.\u00a0B\u00f6ylelikle optik formun foto\u011fraf\u0131n\u0131 \u00e7ekip an\u0131nda\u00a0sonu\u00e7lar\u0131 ve analizleri g\u00f6rebilirsiniz.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>FOTO\u011eRAFINI \u00c7EK\u0130N, ANINDA SONU\u00c7LARI VE \u00c7\u00d6Z\u00dcMLER\u0130 G\u00d6R\u00dcN<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/turkce-soru-bankasi-b.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Thu, 03 Sep 2015 10:16:39 +0000","created_by":1,"updated_at":"Thu, 03 Sep 2015 10:16:39 +0000","updated_by":1,"published_at":"Thu, 03 Sep 2015 10:16:39 +0000","published_by":1},{"id":46,"title":"Bloom Taksonomisi\u2019ne G\u00f6re \u00d6l\u00e7me De\u011ferlendirme Sistemi - Matematik","slug":"bloom-taksonomisine-gore-olcme-degerlendirme-sistemi-matematik","markdown":"\nAk\u0131ll\u0131 Damla 5. S\u0131n\u0131f Matematik Soru Bankas\u0131,\u00a0Bloom Taksonomisi\u2019nin 4 Boyutlu \u00d6l\u00e7me-De\u011ferlendirme\u00a0sistemine uyarlanmas\u0131 ile haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r.\n\nBu kitab\u0131n amac\u0131 \u00f6\u011frencilerin \u00fcst d\u00fczey say\u0131sal\u00a0d\u00fc\u015f\u00fcnme becerilerini geli\u015ftirmeye yard\u0131mc\u0131 olmakt\u0131r.\u00a0Bu kitap, her bir konuyu 3 farkl\u0131 test ile \u00f6l\u00e7mekte,\u00a0her \u00fcniteyi ise 4. boyut testlerle desteklemektedir.\u00a0Her boyut farkl\u0131 bir d\u00fczeyi \u00f6l\u00e7mekte, her d\u00fczey\u00a0\u00f6\u011frenciyi bir sonraki boyutta haz\u0131rlamaktad\u0131r.\u00a0Kitap Matematik testlerine yeni bir yakla\u015f\u0131m\u00a0getirmekte, \u00f6\u011frencilerimizin en \u00e7ok zorland\u0131\u011f\u0131\u00a0matematik dersini sevdirmeyi, ayn\u0131 zamanda\u00a0kolayla\u015ft\u0131rmay\u0131 ama\u00e7lamaktad\u0131r.\n\nT\u00fcm testler kitab\u0131n sonunda verilen \u015fifre ile\u00a0bilgisayarda ve ak\u0131ll\u0131 tahtada **\u0130NTERAKT\u0130F** olarak\u00a0\u00e7\u00f6z\u00fclebilmektedir.\u00a0Kitap AKOD Sistemi ile desteklenmi\u015f olup, her\u00a0testin sonunda \u00f6zel **AKOD** optik formu verilmi\u015ftir.\u00a0B\u00f6ylelikle optik formun foto\u011fraf\u0131n\u0131 \u00e7ekip an\u0131nda\u00a0sonu\u00e7lar\u0131 ve analizleri g\u00f6rebilirsiniz.\u00a0Kitap renkli bask\u0131 olup fleksi kapak ile \u015f\u0131k bir\u00a0g\u00f6r\u00fcn\u00fcme sahiptir.\n\n\n","html":"<p>Ak\u0131ll\u0131 Damla 5. S\u0131n\u0131f Matematik Soru Bankas\u0131,\u00a0Bloom Taksonomisi\u2019nin 4 Boyutlu \u00d6l\u00e7me-De\u011ferlendirme\u00a0sistemine uyarlanmas\u0131 ile haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r.<!--more--><\/p>\n<p>Bu kitab\u0131n amac\u0131 \u00f6\u011frencilerin \u00fcst d\u00fczey say\u0131sal\u00a0d\u00fc\u015f\u00fcnme becerilerini geli\u015ftirmeye yard\u0131mc\u0131 olmakt\u0131r.\u00a0Bu kitap, her bir konuyu 3 farkl\u0131 test ile \u00f6l\u00e7mekte,\u00a0her \u00fcniteyi ise 4. boyut testlerle desteklemektedir.\u00a0Her boyut farkl\u0131 bir d\u00fczeyi \u00f6l\u00e7mekte, her d\u00fczey\u00a0\u00f6\u011frenciyi bir sonraki boyutta haz\u0131rlamaktad\u0131r.\u00a0Kitap Matematik testlerine yeni bir yakla\u015f\u0131m\u00a0getirmekte, \u00f6\u011frencilerimizin en \u00e7ok zorland\u0131\u011f\u0131\u00a0matematik dersini sevdirmeyi, ayn\u0131 zamanda\u00a0kolayla\u015ft\u0131rmay\u0131 ama\u00e7lamaktad\u0131r.<\/p>\n<p>T\u00fcm testler kitab\u0131n sonunda verilen \u015fifre ile\u00a0bilgisayarda ve ak\u0131ll\u0131 tahtada <strong>\u0130NTERAKT\u0130F<\/strong> olarak\u00a0\u00e7\u00f6z\u00fclebilmektedir.\u00a0Kitap AKOD Sistemi ile desteklenmi\u015f olup, her\u00a0testin sonunda \u00f6zel <strong>AKOD<\/strong> optik formu verilmi\u015ftir.\u00a0B\u00f6ylelikle optik formun foto\u011fraf\u0131n\u0131 \u00e7ekip an\u0131nda\u00a0sonu\u00e7lar\u0131 ve analizleri g\u00f6rebilirsiniz.\u00a0Kitap renkli bask\u0131 olup fleksi kapak ile \u015f\u0131k bir\u00a0g\u00f6r\u00fcn\u00fcme sahiptir.<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/matematik-soru-bankasib.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Thu, 03 Sep 2015 10:25:44 +0000","created_by":1,"updated_at":"Thu, 03 Sep 2015 10:25:44 +0000","updated_by":1,"published_at":"Thu, 03 Sep 2015 10:25:44 +0000","published_by":1},{"id":52,"title":"Bloom Taksonomisi\u2019ne G\u00f6re \u00d6l\u00e7me De\u011ferlendirme Sistemi - Fen Bilimleri","slug":"bloom-taksonomisine-gore-olcme-degerlendirme-sistemi-fen-bilimleri","markdown":"\nAk\u0131ll\u0131 Damla Serisinin 4 Boyutlu \u00d6l\u00e7me-De\u011ferlendirme\u00a0sistemine g\u00f6re haz\u0131rlanan bu kitapta \u00f6ne \u00e7\u0131kan\u00a0\u00f6zellikler \u015funlard\u0131r:\n\n\u00a0\n\nT\u00fcm testler 3B \u00f6l\u00e7me-de\u011ferlendirme sistemi ile\u00a0\u00f6l\u00e7\u00fclm\u00fc\u015f,  \n T\u00fcm \u00fcnitelerin \u00f6ncesinde bir sayfa \u00f6zet bilgi\u00a0verilmi\u015f,  \n T\u00fcm \u00fcniteler 4. Boyut ile desteklenmi\u015f,  \n T\u00fcm \u00fcnitelerin \u00f6ncesinde bir sayfa \u00f6zet bilgi\u00a0verilmi\u015f,  \n T\u00fcm \u00fcniteler 20 soruluk \u00dcnite De\u011ferlendirme\u00a0testleri ile \u00f6l\u00e7\u00fclm\u00fc\u015f,  \n \u00dcnite ba\u015flang\u0131\u00e7 sayfalar\u0131nda \u00fcnite konular\u0131 ve soru\u00a0say\u0131lar\u0131 hakk\u0131nda bilgilendirme yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.  \n T\u00fcm testler kitab\u0131n sonunda verilen \u015fifre ile\u00a0bilgisayarda ve ak\u0131ll\u0131 tahtada \u0130NTERAKT\u0130F olarak  \n \u00e7\u00f6z\u00fclebilmektedir. Kitap AKOD Sistemi ile desteklenmi\u015f olup, her\u00a0testin sonunda \u00f6zel AKOD optik formu verilmi\u015ftir.\u00a0B\u00f6ylelikle optik formun foto\u011fraf\u0131n\u0131 \u00e7ekip an\u0131nda\u00a0sonu\u00e7lar\u0131 ve analizleri g\u00f6rebilirsiniz. Kitap renkli bask\u0131 olup fleksi kapak ile \u015f\u0131k bir\u00a0g\u00f6r\u00fcn\u00fcme sahiptir.\n\n\n","html":"<p>Ak\u0131ll\u0131 Damla Serisinin 4 Boyutlu \u00d6l\u00e7me-De\u011ferlendirme\u00a0sistemine g\u00f6re haz\u0131rlanan bu kitapta \u00f6ne \u00e7\u0131kan\u00a0\u00f6zellikler \u015funlard\u0131r:<!--more--><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>T\u00fcm testler 3B \u00f6l\u00e7me-de\u011ferlendirme sistemi ile\u00a0\u00f6l\u00e7\u00fclm\u00fc\u015f,<br \/>\nT\u00fcm \u00fcnitelerin \u00f6ncesinde bir sayfa \u00f6zet bilgi\u00a0verilmi\u015f,<br \/>\nT\u00fcm \u00fcniteler 4. Boyut ile desteklenmi\u015f,<br \/>\nT\u00fcm \u00fcnitelerin \u00f6ncesinde bir sayfa \u00f6zet bilgi\u00a0verilmi\u015f,<br \/>\nT\u00fcm \u00fcniteler 20 soruluk \u00dcnite De\u011ferlendirme\u00a0testleri ile \u00f6l\u00e7\u00fclm\u00fc\u015f,<br \/>\n\u00dcnite ba\u015flang\u0131\u00e7 sayfalar\u0131nda \u00fcnite konular\u0131 ve soru\u00a0say\u0131lar\u0131 hakk\u0131nda bilgilendirme yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.<br \/>\nT\u00fcm testler kitab\u0131n sonunda verilen \u015fifre ile\u00a0bilgisayarda ve ak\u0131ll\u0131 tahtada \u0130NTERAKT\u0130F olarak<br \/>\n\u00e7\u00f6z\u00fclebilmektedir. Kitap AKOD Sistemi ile desteklenmi\u015f olup, her\u00a0testin sonunda \u00f6zel AKOD optik formu verilmi\u015ftir.\u00a0B\u00f6ylelikle optik formun foto\u011fraf\u0131n\u0131 \u00e7ekip an\u0131nda\u00a0sonu\u00e7lar\u0131 ve analizleri g\u00f6rebilirsiniz. Kitap renkli bask\u0131 olup fleksi kapak ile \u015f\u0131k bir\u00a0g\u00f6r\u00fcn\u00fcme sahiptir.<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/fen-bilimleri-soru-bank.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Thu, 03 Sep 2015 10:34:47 +0000","created_by":1,"updated_at":"Thu, 03 Sep 2015 10:34:47 +0000","updated_by":1,"published_at":"Thu, 03 Sep 2015 10:34:47 +0000","published_by":1},{"id":56,"title":"Bloom Taksonomisi\u2019ne G\u00f6re \u00d6l\u00e7me De\u011ferlendirme Sistemi - Sosyal Bilimler","slug":"bloom-taksonomisine-gore-olcme-degerlendirme-sistemi-sosyal-bilimler","markdown":"\nAk\u0131ll\u0131 Damla 5. S\u0131n\u0131f Sosyal Bilgiler Soru Bankas\u0131,\u00a0Bloom Taksonomisi\u2019nin 4 Boyutlu \u00d6l\u00e7me-De\u011ferlendirme\u00a0sistemine uyarlanmas\u0131 ile haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r.\n\nBu kitap;  \n T\u00fcm \u00fcnitelerin \u00f6ncesinde bir sayfa \u00f6zet\u00a0bilgi verilmi\u015f,  \n 4 Boyutlu \u00d6l\u00e7me-De\u011ferlendirme sistemine\u00a0g\u00f6re olu\u015fturulmu\u015f,  \n Ak\u0131ll\u0131 Tahta destekli interaktif testler ve\u00a0sonu\u00e7 karnesi ile desteklenmi\u015f,  \n \u00dcnitelere g\u00f6re ayr\u0131lm\u0131\u015f, her \u00fcnitenin perde\u00a0sayfalar\u0131nda konu isimleri ve \u00fcnitedeki soru\u00a0say\u0131lar\u0131 verilmi\u015ftir.  \n T\u00fcm testler kitab\u0131n sonunda verilen \u015fifre\u00a0ile bilgisayarda ve ak\u0131ll\u0131 tahtada **\u0130NTERAKT\u0130F\u00a0**olarak \u00e7\u00f6z\u00fclebilmektedir.  \n Kitap AKOD Sistemi ile desteklenmi\u015f olup,\u00a0her testin sonunda \u00f6zel **AKOD** optik formu\u00a0verilmi\u015ftir. B\u00f6ylelikle optik formun foto\u011fraf\u0131n\u0131\u00a0\u00e7ekip an\u0131nda sonu\u00e7lar\u0131 ve analizleri g\u00f6rebilirsiniz.\u00a0Kitap renkli bask\u0131 olup fleksi kapak ile \u015f\u0131k\u00a0bir g\u00f6r\u00fcn\u00fcme sahiptir.\n\n\n","html":"<p>Ak\u0131ll\u0131 Damla 5. S\u0131n\u0131f Sosyal Bilgiler Soru Bankas\u0131,\u00a0Bloom Taksonomisi\u2019nin 4 Boyutlu \u00d6l\u00e7me-De\u011ferlendirme\u00a0sistemine uyarlanmas\u0131 ile haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n<p><!--more-->Bu kitap;<br \/>\nT\u00fcm \u00fcnitelerin \u00f6ncesinde bir sayfa \u00f6zet\u00a0bilgi verilmi\u015f,<br \/>\n4 Boyutlu \u00d6l\u00e7me-De\u011ferlendirme sistemine\u00a0g\u00f6re olu\u015fturulmu\u015f,<br \/>\nAk\u0131ll\u0131 Tahta destekli interaktif testler ve\u00a0sonu\u00e7 karnesi ile desteklenmi\u015f,<br \/>\n\u00dcnitelere g\u00f6re ayr\u0131lm\u0131\u015f, her \u00fcnitenin perde\u00a0sayfalar\u0131nda konu isimleri ve \u00fcnitedeki soru\u00a0say\u0131lar\u0131 verilmi\u015ftir.<br \/>\nT\u00fcm testler kitab\u0131n sonunda verilen \u015fifre\u00a0ile bilgisayarda ve ak\u0131ll\u0131 tahtada <strong>\u0130NTERAKT\u0130F\u00a0<\/strong>olarak \u00e7\u00f6z\u00fclebilmektedir.<br \/>\nKitap AKOD Sistemi ile desteklenmi\u015f olup,\u00a0her testin sonunda \u00f6zel <strong>AKOD<\/strong> optik formu\u00a0verilmi\u015ftir. B\u00f6ylelikle optik formun foto\u011fraf\u0131n\u0131\u00a0\u00e7ekip an\u0131nda sonu\u00e7lar\u0131 ve analizleri g\u00f6rebilirsiniz.\u00a0Kitap renkli bask\u0131 olup fleksi kapak ile \u015f\u0131k\u00a0bir g\u00f6r\u00fcn\u00fcme sahiptir.<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/sosyal-bilimler-soru-bank.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Thu, 03 Sep 2015 10:41:31 +0000","created_by":1,"updated_at":"Thu, 03 Sep 2015 10:41:31 +0000","updated_by":1,"published_at":"Thu, 03 Sep 2015 10:41:31 +0000","published_by":1},{"id":61,"title":"Bloom Taksonomisi\u2019ne G\u00f6re \u00d6l\u00e7me De\u011ferlendirme Sistemi \u2013 Din K\u00fclt\u00fcr\u00fc ve Ahlak Bilgisi","slug":"bloom-taksonomisine-gore-olcme-degerlendirme-sistemi-din-kulturu-ve-ahlak-bilgisi","markdown":"\nAk\u0131ll\u0131 Damla 5. S\u0131n\u0131f Din K\u00fclt\u00fcr\u00fc ve Ahlak Bilgisi Soru\u00a0Bankas\u0131, Bloom Taksonomisi\u2019nin 4 Boyutlu \u00d6l\u00e7me-De\u011ferlendirme\u00a0sistemine uyarlanmas\u0131 ile haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r.\n\n\u00a0\n\nDin K\u00fclt\u00fcr\u00fc ve Ahlak Bilgisi dersi i\u00e7in hem \u00f6\u011freten\u00a0hem d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcren,  \n T\u00fcm zihin ve alg\u0131 seviyesindeki \u00f6\u011frencilere hitabeden,  \n 4 Boyutlu \u00d6l\u00e7me-De\u011ferlendirme sistemine uygun,  \n Ak\u0131ll\u0131 Tahta destekli interaktif testler ve sonu\u00e7 karnesi\u00a0ile desteklenmi\u015f,  \n T\u00fcm \u00fcnitelerin \u00f6ncesinde bir sayfa \u00f6zet bilgi verilmi\u015f,  \n \u00dcnitelere g\u00f6re ayr\u0131lm\u0131\u015f, her \u00fcnitenin perde sayfalar\u0131nda\u00a0konu isimleri ve \u00fcnitedeki soru say\u0131lar\u0131 verilmi\u015ftir.  \n Kitap AKOD Sistemi ile desteklenmi\u015f olup, her testin\u00a0sonunda \u00f6zel AKOD optik formu verilmi\u015ftir.\n\nB\u00f6ylelikle\u00a0optik formun foto\u011fraf\u0131n\u0131 \u00e7ekip an\u0131nda sonu\u00e7lar\u0131 ve\u00a0analizleri g\u00f6rebilirsiniz.\u00a0Kitap renkli bask\u0131 olup fleksi kapak ile \u015f\u0131k bir g\u00f6r\u00fcn\u00fcme\u00a0sahiptir.\n\n\n","html":"<p>Ak\u0131ll\u0131 Damla 5. S\u0131n\u0131f Din K\u00fclt\u00fcr\u00fc ve Ahlak Bilgisi Soru\u00a0Bankas\u0131, Bloom Taksonomisi\u2019nin 4 Boyutlu \u00d6l\u00e7me-De\u011ferlendirme\u00a0sistemine uyarlanmas\u0131 ile haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Din K\u00fclt\u00fcr\u00fc ve Ahlak Bilgisi dersi i\u00e7in hem \u00f6\u011freten\u00a0hem d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcren,<br \/>\nT\u00fcm zihin ve alg\u0131 seviyesindeki \u00f6\u011frencilere hitabeden,<br \/>\n4 Boyutlu \u00d6l\u00e7me-De\u011ferlendirme sistemine uygun,<br \/>\nAk\u0131ll\u0131 Tahta destekli interaktif testler ve sonu\u00e7 karnesi\u00a0ile desteklenmi\u015f,<br \/>\nT\u00fcm \u00fcnitelerin \u00f6ncesinde bir sayfa \u00f6zet bilgi verilmi\u015f,<br \/>\n\u00dcnitelere g\u00f6re ayr\u0131lm\u0131\u015f, her \u00fcnitenin perde sayfalar\u0131nda\u00a0konu isimleri ve \u00fcnitedeki soru say\u0131lar\u0131 verilmi\u015ftir.<br \/>\nKitap AKOD Sistemi ile desteklenmi\u015f olup, her testin\u00a0sonunda \u00f6zel AKOD optik formu verilmi\u015ftir.<\/p>\n<p>B\u00f6ylelikle\u00a0optik formun foto\u011fraf\u0131n\u0131 \u00e7ekip an\u0131nda sonu\u00e7lar\u0131 ve\u00a0analizleri g\u00f6rebilirsiniz.\u00a0Kitap renkli bask\u0131 olup fleksi kapak ile \u015f\u0131k bir g\u00f6r\u00fcn\u00fcme\u00a0sahiptir.<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/din-kulturu-ve-ahlak-bilgisi-bank.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Thu, 03 Sep 2015 10:49:27 +0000","created_by":1,"updated_at":"Thu, 03 Sep 2015 10:49:27 +0000","updated_by":1,"published_at":"Thu, 03 Sep 2015 10:49:27 +0000","published_by":1},{"id":60,"title":"Pretty English Serisi\u2019nin Yeni Kitab\u0131 Test Book","slug":"pretty-english-serisinin-yeni-kitabi-test-book","markdown":"\nPretty English Serisi\u2019nin yeni kitab\u0131 Test\u00a0Book \u00f6\u011frencilerimize farkl\u0131 bir \u0130ngilizce test\u00a0y\u00f6ntemi sunmaktad\u0131r.\n\n\u00a0\n\nHer \u00fcnite 4 farkl\u0131 test ve 1 \u00fcnite de\u011ferlendirme\u00a0testi ile \u00f6l\u00e7\u00fclen,  \n T\u00fcm zihin ve alg\u0131 seviyesindeki \u00f6\u011frencilere\u00a0hitabeden,  \n 4 Boyutlu Bloom Taksonomisine uygun\u00a0\u00f6l\u00e7me-de\u011ferlendirme sistemine sahip,  \n Ak\u0131ll\u0131 Tahta destekli interaktif testler ve\u00a0sonu\u00e7 karnesi ile desteklenmi\u015f,  \n \u00dcnitelere g\u00f6re ayr\u0131lm\u0131\u015f, her \u00fcnitenin perde\u00a0sayfalar\u0131nda konu isimleri ve \u00fcnitedeki soru\u00a0say\u0131lar\u0131 verilmi\u015ftir.  \n T\u00fcm \u00fcnitelerin \u00f6ncesinde bir sayfa \u00f6zet\u00a0bilgi verilmi\u015ftir.  \n Kitap AKOD Sistemi ile desteklenmi\u015f\u00a0olup, her testin sonunda \u00f6zel AKOD optik\u00a0formu verilmi\u015ftir.  \n B\u00f6ylelikle optik formun\u00a0foto\u011fraf\u0131n\u0131 \u00e7ekip an\u0131nda sonu\u00e7lar\u0131 ve analizleri\u00a0g\u00f6rebilirsiniz.  \n Kitap renkli bask\u0131 olup fleksi kapak ile\u00a0\u015f\u0131k bir g\u00f6r\u00fcn\u00fcme sahiptir.\n\n\n","html":"<p>Pretty English Serisi\u2019nin yeni kitab\u0131 Test\u00a0Book \u00f6\u011frencilerimize farkl\u0131 bir \u0130ngilizce test\u00a0y\u00f6ntemi sunmaktad\u0131r.<!--more--><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Her \u00fcnite 4 farkl\u0131 test ve 1 \u00fcnite de\u011ferlendirme\u00a0testi ile \u00f6l\u00e7\u00fclen,<br \/>\nT\u00fcm zihin ve alg\u0131 seviyesindeki \u00f6\u011frencilere\u00a0hitabeden,<br \/>\n4 Boyutlu Bloom Taksonomisine uygun\u00a0\u00f6l\u00e7me-de\u011ferlendirme sistemine sahip,<br \/>\nAk\u0131ll\u0131 Tahta destekli interaktif testler ve\u00a0sonu\u00e7 karnesi ile desteklenmi\u015f,<br \/>\n\u00dcnitelere g\u00f6re ayr\u0131lm\u0131\u015f, her \u00fcnitenin perde\u00a0sayfalar\u0131nda konu isimleri ve \u00fcnitedeki soru\u00a0say\u0131lar\u0131 verilmi\u015ftir.<br \/>\nT\u00fcm \u00fcnitelerin \u00f6ncesinde bir sayfa \u00f6zet\u00a0bilgi verilmi\u015ftir.<br \/>\nKitap AKOD Sistemi ile desteklenmi\u015f\u00a0olup, her testin sonunda \u00f6zel AKOD optik\u00a0formu verilmi\u015ftir.<br \/>\nB\u00f6ylelikle optik formun\u00a0foto\u011fraf\u0131n\u0131 \u00e7ekip an\u0131nda sonu\u00e7lar\u0131 ve analizleri\u00a0g\u00f6rebilirsiniz.<br \/>\nKitap renkli bask\u0131 olup fleksi kapak ile\u00a0\u015f\u0131k bir g\u00f6r\u00fcn\u00fcme sahiptir.<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/test-book-pretty-english.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Thu, 03 Sep 2015 11:05:12 +0000","created_by":1,"updated_at":"Thu, 03 Sep 2015 11:05:12 +0000","updated_by":1,"published_at":"Thu, 03 Sep 2015 11:05:12 +0000","published_by":1},{"id":70,"title":"T\u00fcm Dersler Soru Bankas\u0131","slug":"tum-dersler-soru-bankasi","markdown":"\nAk\u0131ll\u0131 Damla 6. S\u0131n\u0131f T\u00fcm Dersler Soru  \n Bankas\u0131, alt\u0131 dersi b\u00fcnyesinde bulundurmaktad\u0131r.\n\n\u00a0\n\nT\u00dcRK\u00c7E  \n MATEMAT\u0130K  \n FEN B\u0130L\u0130MLER\u0130  \n SOSYAL B\u0130LG\u0130LER  \n D\u0130N K\u00dcLT\u00dcR\u00dc VE AHLAK B\u0130LG\u0130S\u0130  \n \u0130NG\u0130L\u0130ZCE\n\nKitab\u0131n tamam\u0131 dijital ortamda (ak\u0131ll\u0131\u00a0tahta, tablet, bilgisayar) \u00e7\u00f6z\u00fclebilen ve\u00a0an\u0131nda dijital karne verebilen bir yap\u0131ya  \n sahiptir.\n\nYAZILIYA HAZIRLIK: Her bir dersin sonunda\u00a0hem 1. d\u00f6nem konular\u0131na y\u00f6nelik  \n hem de 2. d\u00f6nem konular\u0131na y\u00f6nelik yaz\u0131l\u0131\u00a0sorular\u0131ndan olu\u015fan testler haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r.  \n \u00dcniteler alt ba\u015fl\u0131klara ayr\u0131lm\u0131\u015f ve konu\u00a0odakl\u0131 testler geli\u015ftirilmi\u015ftir.\n\n\n","html":"<p>Ak\u0131ll\u0131 Damla 6. S\u0131n\u0131f T\u00fcm Dersler Soru<br \/>\nBankas\u0131, alt\u0131 dersi b\u00fcnyesinde bulundurmaktad\u0131r.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>T\u00dcRK\u00c7E<br \/>\nMATEMAT\u0130K<br \/>\nFEN B\u0130L\u0130MLER\u0130<br \/>\nSOSYAL B\u0130LG\u0130LER<br \/>\nD\u0130N K\u00dcLT\u00dcR\u00dc VE AHLAK B\u0130LG\u0130S\u0130<br \/>\n\u0130NG\u0130L\u0130ZCE<\/p>\n<p>Kitab\u0131n tamam\u0131 dijital ortamda (ak\u0131ll\u0131\u00a0tahta, tablet, bilgisayar) \u00e7\u00f6z\u00fclebilen ve\u00a0an\u0131nda dijital karne verebilen bir yap\u0131ya<br \/>\nsahiptir.<\/p>\n<p>YAZILIYA HAZIRLIK: Her bir dersin sonunda\u00a0hem 1. d\u00f6nem konular\u0131na y\u00f6nelik<br \/>\nhem de 2. d\u00f6nem konular\u0131na y\u00f6nelik yaz\u0131l\u0131\u00a0sorular\u0131ndan olu\u015fan testler haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r.<br \/>\n\u00dcniteler alt ba\u015fl\u0131klara ayr\u0131lm\u0131\u015f ve konu\u00a0odakl\u0131 testler geli\u015ftirilmi\u015ftir.<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/tum-dersler-soru-bankasi2.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Fri, 04 Sep 2015 17:27:09 +0000","created_by":1,"updated_at":"Fri, 04 Sep 2015 17:27:09 +0000","updated_by":1,"published_at":"Fri, 04 Sep 2015 17:27:09 +0000","published_by":1},{"id":74,"title":"Ak\u0131ll\u0131 Damla Otokontroll\u00fc Yaprak Testler","slug":"akilli-damla-otokontrollu-yaprak-testler-2","markdown":"\nAk\u0131ll\u0131 Damla Otokontroll\u00fc Yaprak Testler, \u00f6\u011frencilerin\u00a0kendi geli\u015fim s\u00fcre\u00e7lerini kendilerinin takip edebilecekleri\u00a0bir sistemdir.\u00a0Yaprak testlerle birlikte hediye etti\u011fimiz otokontrol\u00a0cevap anahtar\u0131 ile t\u00fcm testleri okumak m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr.\u00a0Kitab\u0131n \u00f6n kapak arkas\u0131nda verilen Geli\u015fim Takip\u00a0Formu \u00f6\u011frencinin testlerden ald\u0131\u011f\u0131 puanlar\u0131 takip etmesi\u00a0i\u00e7in tasarlanm\u0131\u015ft\u0131r.\n\n\u00a0\n\n**PUANLAMA NASIL YAPILIR?**\n\nHer sorunun sonuna puan de\u011feri yaz\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. T\u00fcm\u00a0testler 100 \u00fczerinden puanland\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.\n\nT\u00dcRK\u00c7E  \n MATEMAT\u0130K  \n FEN B\u0130L\u0130MLER\u0130  \n SOSYAL B\u0130LG\u0130LER  \n D\u0130N K\u00dcLT\u00dcR\u00dc VE AHLAK B\u0130LG\u0130S\u0130  \n \u0130NG\u0130L\u0130ZCE\n\n\u00a0\n\n\n","html":"<p>Ak\u0131ll\u0131 Damla Otokontroll\u00fc Yaprak Testler, \u00f6\u011frencilerin\u00a0kendi geli\u015fim s\u00fcre\u00e7lerini kendilerinin takip edebilecekleri\u00a0bir sistemdir.\u00a0Yaprak testlerle birlikte hediye etti\u011fimiz otokontrol\u00a0cevap anahtar\u0131 ile t\u00fcm testleri okumak m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr.\u00a0Kitab\u0131n \u00f6n kapak arkas\u0131nda verilen Geli\u015fim Takip\u00a0Formu \u00f6\u011frencinin testlerden ald\u0131\u011f\u0131 puanlar\u0131 takip etmesi\u00a0i\u00e7in tasarlanm\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>PUANLAMA NASIL YAPILIR?<\/strong><\/p>\n<p>Her sorunun sonuna puan de\u011feri yaz\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. T\u00fcm\u00a0testler 100 \u00fczerinden puanland\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n<p>T\u00dcRK\u00c7E<br \/>\nMATEMAT\u0130K<br \/>\nFEN B\u0130L\u0130MLER\u0130<br \/>\nSOSYAL B\u0130LG\u0130LER<br \/>\nD\u0130N K\u00dcLT\u00dcR\u00dc VE AHLAK B\u0130LG\u0130S\u0130<br \/>\n\u0130NG\u0130L\u0130ZCE<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/otokontrollu-yaprak-testler2.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Fri, 04 Sep 2015 17:32:31 +0000","created_by":1,"updated_at":"Fri, 04 Sep 2015 17:32:31 +0000","updated_by":1,"published_at":"Fri, 04 Sep 2015 17:32:31 +0000","published_by":1},{"id":81,"title":"Bloom Taksonomisi'ne G\u00f6re T\u00fcrk\u00e7e Soru Bankas\u0131 6 S\u0131n\u0131f","slug":"bloom-taksonomisine-gore-turkce-soru-bankasi","markdown":"\nAk\u0131ll\u0131 Damla 6. S\u0131n\u0131f T\u00fcrk\u00e7e Soru Bankas\u0131,\u00a0Bloom Taksonomisi\u2019nin 4 Boyutlu \u00d6l\u00e7me-De\u011ferlendirme\u00a0sistemine uyarlanmas\u0131 ile haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r.  \n Bu kitab\u0131n amac\u0131 \u00f6\u011frencilerin \u00fcst d\u00fczey d\u00fc\u015f\u00fcnme\u00a0becerilerini geli\u015ftirmeye yard\u0131mc\u0131 olmakt\u0131r.\n\nT\u00fcm \u00fcnitelerin \u00f6ncesinde bir sayfa \u00f6zet bilgi verilmi\u015ftir.  \n Kitapta her konu 3 test ile \u00f6l\u00e7\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcr.  \n Her tema 4. Boyut olan \u201cDe\u011ferlendirme-\u00d6zg\u00fcn\u00a0D\u00fc\u015f\u00fcnme\u201d boyutu ile desteklenmi\u015ftir. B\u00f6ylece \u201cTam\u00a0\u00d6\u011frenme\u201dnin ger\u00e7ekle\u015fip ger\u00e7ekle\u015fmedi\u011fi denetlenmektedir.  \n Temalar\u0131 de\u011ferlendirmek amac\u0131yla Tema De\u011ferlendirme\u00a0Testleri yer almaktad\u0131r.  \n Bu kitap T\u00fcrk\u00e7e test mant\u0131\u011f\u0131na yeni bir yakla\u015f\u0131m\u00a0getirmi\u015f, \u00f6\u011frenciyi en alt \u00f6\u011frenme seviyesinden en  \n \u00fcst d\u00fczey d\u00fc\u015f\u00fcnebilme seviyesine do\u011fru ad\u0131m ad\u0131m\u00a0ta\u015f\u0131yacak \u015fekilde planlanm\u0131\u015ft\u0131r.  \n Kitap AKOD Sistemi ile desteklenmi\u015f olup, her testin\u00a0sonunda \u00f6zel AKOD optik formu verilmi\u015ftir.  \n B\u00f6ylelikle\u00a0optik formun foto\u011fraf\u0131n\u0131 \u00e7ekip an\u0131nda sonu\u00e7lar\u0131 ve\u00a0analizleri g\u00f6rebilirsiniz.  \n T\u00fcm testler kitab\u0131n sonunda verilen \u015fifre ile bilgisayarda\u00a0ve ak\u0131ll\u0131 tahtada \u0130NTERAKT\u0130F olarak \u00e7\u00f6z\u00fclebilmektedir.\n\n\n","html":"<p>Ak\u0131ll\u0131 Damla 6. S\u0131n\u0131f T\u00fcrk\u00e7e Soru Bankas\u0131,\u00a0Bloom Taksonomisi\u2019nin 4 Boyutlu \u00d6l\u00e7me-De\u011ferlendirme\u00a0sistemine uyarlanmas\u0131 ile haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r.<br \/>\nBu kitab\u0131n amac\u0131 \u00f6\u011frencilerin \u00fcst d\u00fczey d\u00fc\u015f\u00fcnme\u00a0becerilerini geli\u015ftirmeye yard\u0131mc\u0131 olmakt\u0131r.<\/p>\n<p>T\u00fcm \u00fcnitelerin \u00f6ncesinde bir sayfa \u00f6zet bilgi verilmi\u015ftir.<br \/>\nKitapta her konu 3 test ile \u00f6l\u00e7\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcr.<br \/>\nHer tema 4. Boyut olan \u201cDe\u011ferlendirme-\u00d6zg\u00fcn\u00a0D\u00fc\u015f\u00fcnme\u201d boyutu ile desteklenmi\u015ftir. B\u00f6ylece \u201cTam\u00a0\u00d6\u011frenme\u201dnin ger\u00e7ekle\u015fip ger\u00e7ekle\u015fmedi\u011fi denetlenmektedir.<br \/>\nTemalar\u0131 de\u011ferlendirmek amac\u0131yla Tema De\u011ferlendirme\u00a0Testleri yer almaktad\u0131r.<br \/>\nBu kitap T\u00fcrk\u00e7e test mant\u0131\u011f\u0131na yeni bir yakla\u015f\u0131m\u00a0getirmi\u015f, \u00f6\u011frenciyi en alt \u00f6\u011frenme seviyesinden en<br \/>\n\u00fcst d\u00fczey d\u00fc\u015f\u00fcnebilme seviyesine do\u011fru ad\u0131m ad\u0131m\u00a0ta\u015f\u0131yacak \u015fekilde planlanm\u0131\u015ft\u0131r.<br \/>\nKitap AKOD Sistemi ile desteklenmi\u015f olup, her testin\u00a0sonunda \u00f6zel AKOD optik formu verilmi\u015ftir.<br \/>\nB\u00f6ylelikle\u00a0optik formun foto\u011fraf\u0131n\u0131 \u00e7ekip an\u0131nda sonu\u00e7lar\u0131 ve\u00a0analizleri g\u00f6rebilirsiniz.<br \/>\nT\u00fcm testler kitab\u0131n sonunda verilen \u015fifre ile bilgisayarda\u00a0ve ak\u0131ll\u0131 tahtada \u0130NTERAKT\u0130F olarak \u00e7\u00f6z\u00fclebilmektedir.<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Bloom-Taksonomisine-G\u00f6re-T\u00fcrkce-Soru-Bankas\u0131.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Fri, 04 Sep 2015 17:38:54 +0000","created_by":1,"updated_at":"Fri, 04 Sep 2015 17:38:54 +0000","updated_by":1,"published_at":"Fri, 04 Sep 2015 17:38:54 +0000","published_by":1},{"id":86,"title":"Bloom Taksonomisi\u2019ne G\u00f6re Matematik Soru Bankas\u0131 6 S\u0131n\u0131f","slug":"bloom-taksonomisine-gore-matematik-soru-bankasi-6-sinif","markdown":"\nAk\u0131ll\u0131 Damla 6. S\u0131n\u0131f Matematik Soru Bankas\u0131,\u00a0Bloom Taksonomisi\u2019nin 4 Boyutlu \u00d6l\u00e7me-De\u011ferlendirme\u00a0sistemine uyarlanmas\u0131 ile haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r.\n\nBu kitab\u0131n amac\u0131 \u00f6\u011frencilerin \u00fcst d\u00fczey say\u0131sal\u00a0d\u00fc\u015f\u00fcnme becerilerini geli\u015ftirmeye yard\u0131mc\u0131 olmakt\u0131r.  \n Bu kitap, her bir konuyu 3 farkl\u0131 test ile \u00f6l\u00e7mekte,\u00a0her \u00fcniteyi ise 4. boyut testlerle desteklemektedir.  \n Her boyut farkl\u0131 bir d\u00fczeyi \u00f6l\u00e7mekte, her d\u00fczey\u00a0\u00f6\u011frenciyi bir sonraki boyutta haz\u0131rlamaktad\u0131r.  \n Kitap Matematik testlerine yeni bir yakla\u015f\u0131m\u00a0getirmekte, \u00f6\u011frencilerimizin en \u00e7ok zorland\u0131\u011f\u0131\u00a0matematik dersini sevdirmeyi, ayn\u0131 zamanda kolayla\u015ft\u0131rmay\u0131\u00a0ama\u00e7lamaktad\u0131r.\u00a0T\u00fcm testler kitab\u0131n sonunda verilen \u015fifre ile\u00a0bilgisayarda ve ak\u0131ll\u0131 tahtada \u0130NTERAKT\u0130F olarak\u00a0\u00e7\u00f6z\u00fclebilmektedir.  \n Kitap AKOD Sistemi ile desteklenmi\u015f olup, her\u00a0testin sonunda \u00f6zel AKOD optik formu verilmi\u015ftir.\u00a0B\u00f6ylelikle optik formun foto\u011fraf\u0131n\u0131 \u00e7ekip an\u0131nda\u00a0sonu\u00e7lar\u0131 ve analizleri g\u00f6rebilirsiniz.\n\n\n","html":"<p>Ak\u0131ll\u0131 Damla 6. S\u0131n\u0131f Matematik Soru Bankas\u0131,\u00a0Bloom Taksonomisi\u2019nin 4 Boyutlu \u00d6l\u00e7me-De\u011ferlendirme\u00a0sistemine uyarlanmas\u0131 ile haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n<p>Bu kitab\u0131n amac\u0131 \u00f6\u011frencilerin \u00fcst d\u00fczey say\u0131sal\u00a0d\u00fc\u015f\u00fcnme becerilerini geli\u015ftirmeye yard\u0131mc\u0131 olmakt\u0131r.<br \/>\nBu kitap, her bir konuyu 3 farkl\u0131 test ile \u00f6l\u00e7mekte,\u00a0her \u00fcniteyi ise 4. boyut testlerle desteklemektedir.<br \/>\nHer boyut farkl\u0131 bir d\u00fczeyi \u00f6l\u00e7mekte, her d\u00fczey\u00a0\u00f6\u011frenciyi bir sonraki boyutta haz\u0131rlamaktad\u0131r.<br \/>\nKitap Matematik testlerine yeni bir yakla\u015f\u0131m\u00a0getirmekte, \u00f6\u011frencilerimizin en \u00e7ok zorland\u0131\u011f\u0131\u00a0matematik dersini sevdirmeyi, ayn\u0131 zamanda kolayla\u015ft\u0131rmay\u0131\u00a0ama\u00e7lamaktad\u0131r.\u00a0T\u00fcm testler kitab\u0131n sonunda verilen \u015fifre ile\u00a0bilgisayarda ve ak\u0131ll\u0131 tahtada \u0130NTERAKT\u0130F olarak\u00a0\u00e7\u00f6z\u00fclebilmektedir.<br \/>\nKitap AKOD Sistemi ile desteklenmi\u015f olup, her\u00a0testin sonunda \u00f6zel AKOD optik formu verilmi\u015ftir.\u00a0B\u00f6ylelikle optik formun foto\u011fraf\u0131n\u0131 \u00e7ekip an\u0131nda\u00a0sonu\u00e7lar\u0131 ve analizleri g\u00f6rebilirsiniz.<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Bloom-Taksonomisine-G\u00f6re-Matematik-Soru-Bankas\u01312.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Fri, 04 Sep 2015 17:44:23 +0000","created_by":1,"updated_at":"Fri, 04 Sep 2015 17:44:23 +0000","updated_by":1,"published_at":"Fri, 04 Sep 2015 17:44:23 +0000","published_by":1},{"id":90,"title":"Bloom Taksonomisi\u2019ne G\u00f6re Fen Bilimleri Soru Bankas\u0131 6 S\u0131n\u0131f","slug":"bloom-taksonomisine-gore-fen-bilimleri-soru-bankasi-6-sinif","markdown":"\nAk\u0131ll\u0131 Damla Serisinin 4 Boyutlu \u00d6l\u00e7me-De\u011ferlendirme\u00a0sistemine g\u00f6re haz\u0131rlanan bu kitapta  \n \u00f6ne \u00e7\u0131kan \u00f6zellikler \u015funlard\u0131r:\n\n\u00a0\n\nT\u00fcm testler 3B \u00f6l\u00e7me-de\u011ferlendirme sistemi\u00a0ile \u00f6l\u00e7\u00fclm\u00fc\u015f,\u00a0T\u00fcm \u00fcniteler 4. boyut ile desteklenmi\u015f,  \n T\u00fcm \u00fcnitelerin \u00f6ncesinde bir sayfa \u00f6zet bilgi\u00a0verilmi\u015f,  \n T\u00fcm \u00fcniteler 20 soruluk \u00dcnite De\u011ferlendirme\u00a0testleri ile \u00f6l\u00e7\u00fclm\u00fc\u015f,  \n \u00dcnite ba\u015flang\u0131\u00e7 sayfalar\u0131nda \u00fcnite konular\u0131\u00a0ve soru say\u0131lar\u0131 hakk\u0131nda bilgilendirme yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.  \n T\u00fcm testler kitab\u0131n sonunda verilen \u015fifre ile\u00a0bilgisayarda ve ak\u0131ll\u0131 tahtada \u0130NTERAKT\u0130F olarak  \n \u00e7\u00f6z\u00fclebilmektedir.\u00a0Kitap AKOD Sistemi ile desteklenmi\u015f olup, her\u00a0testin sonunda \u00f6zel AKOD optik formu verilmi\u015ftir.\u00a0B\u00f6ylelikle optik formun foto\u011fraf\u0131n\u0131 \u00e7ekip an\u0131nda\u00a0sonu\u00e7lar\u0131 ve analizleri g\u00f6rebilirsiniz.\n\n\n","html":"<p>Ak\u0131ll\u0131 Damla Serisinin 4 Boyutlu \u00d6l\u00e7me-De\u011ferlendirme\u00a0sistemine g\u00f6re haz\u0131rlanan bu kitapta<br \/>\n\u00f6ne \u00e7\u0131kan \u00f6zellikler \u015funlard\u0131r:<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>T\u00fcm testler 3B \u00f6l\u00e7me-de\u011ferlendirme sistemi\u00a0ile \u00f6l\u00e7\u00fclm\u00fc\u015f,\u00a0T\u00fcm \u00fcniteler 4. boyut ile desteklenmi\u015f,<br \/>\nT\u00fcm \u00fcnitelerin \u00f6ncesinde bir sayfa \u00f6zet bilgi\u00a0verilmi\u015f,<br \/>\nT\u00fcm \u00fcniteler 20 soruluk \u00dcnite De\u011ferlendirme\u00a0testleri ile \u00f6l\u00e7\u00fclm\u00fc\u015f,<br \/>\n\u00dcnite ba\u015flang\u0131\u00e7 sayfalar\u0131nda \u00fcnite konular\u0131\u00a0ve soru say\u0131lar\u0131 hakk\u0131nda bilgilendirme yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.<br \/>\nT\u00fcm testler kitab\u0131n sonunda verilen \u015fifre ile\u00a0bilgisayarda ve ak\u0131ll\u0131 tahtada \u0130NTERAKT\u0130F olarak<br \/>\n\u00e7\u00f6z\u00fclebilmektedir.\u00a0Kitap AKOD Sistemi ile desteklenmi\u015f olup, her\u00a0testin sonunda \u00f6zel AKOD optik formu verilmi\u015ftir.\u00a0B\u00f6ylelikle optik formun foto\u011fraf\u0131n\u0131 \u00e7ekip an\u0131nda\u00a0sonu\u00e7lar\u0131 ve analizleri g\u00f6rebilirsiniz.<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Bloom-Taksonomisine-G\u00f6re-Fen-Bilimleri-Soru-Bankas\u01312.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Fri, 04 Sep 2015 17:49:01 +0000","created_by":1,"updated_at":"Fri, 04 Sep 2015 17:49:01 +0000","updated_by":1,"published_at":"Fri, 04 Sep 2015 17:49:01 +0000","published_by":1},{"id":94,"title":"Bloom Taksonomisi\u2019ne G\u00f6re Sosyal Bilgiler Soru Bankas\u0131 6 S\u0131n\u0131f","slug":"bloom-taksonomisine-gore-sosyal-bilgiler-soru-bankasi-6-sinif","markdown":"\nAk\u0131ll\u0131 Damla 6. S\u0131n\u0131f Sosyal Bilgiler Soru\u00a0Bankas\u0131, Bloom Taksonomisi\u2019nin 4 Boyutlu\u00a0\u00d6l\u00e7me-De\u011ferlendirme sistemine uyarlanmas\u0131\u00a0ile haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r.\n\n\u00a0\n\nBu kitap;  \n 4 Boyutlu \u00d6l\u00e7me-De\u011ferlendirme sistemine\u00a0g\u00f6re olu\u015fturulmu\u015f,  \n T\u00fcm \u00fcnitelerin \u00f6ncesinde bir sayfa \u00f6zet\u00a0bilgi verilmi\u015f,  \n Ak\u0131ll\u0131 Tahta destekli interaktif testler ve\u00a0sonu\u00e7 karnesi ile desteklenmi\u015f,  \n \u00dcnitelere g\u00f6re ayr\u0131lm\u0131\u015f, her \u00fcnitenin perde\u00a0sayfalar\u0131nda konu isimleri ve \u00fcnitedeki soru\u00a0say\u0131lar\u0131 verilmi\u015ftir.  \n Kitap AKOD Sistemi ile desteklenmi\u015f\u00a0olup, her testin sonunda \u00f6zel AKOD optik  \n formu verilmi\u015ftir. B\u00f6ylelikle optik formun\u00a0foto\u011fraf\u0131n\u0131 \u00e7ekip an\u0131nda sonu\u00e7lar\u0131 ve analizleri  \n g\u00f6rebilirsiniz.\u00a0Kitap renkli bask\u0131 olup fleksi kapak ile\u00a0\u015f\u0131k bir g\u00f6r\u00fcn\u00fcme sahiptir.\n\n\n","html":"<p>Ak\u0131ll\u0131 Damla 6. S\u0131n\u0131f Sosyal Bilgiler Soru\u00a0Bankas\u0131, Bloom Taksonomisi\u2019nin 4 Boyutlu\u00a0\u00d6l\u00e7me-De\u011ferlendirme sistemine uyarlanmas\u0131\u00a0ile haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r.<!--more--><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Bu kitap;<br \/>\n4 Boyutlu \u00d6l\u00e7me-De\u011ferlendirme sistemine\u00a0g\u00f6re olu\u015fturulmu\u015f,<br \/>\nT\u00fcm \u00fcnitelerin \u00f6ncesinde bir sayfa \u00f6zet\u00a0bilgi verilmi\u015f,<br \/>\nAk\u0131ll\u0131 Tahta destekli interaktif testler ve\u00a0sonu\u00e7 karnesi ile desteklenmi\u015f,<br \/>\n\u00dcnitelere g\u00f6re ayr\u0131lm\u0131\u015f, her \u00fcnitenin perde\u00a0sayfalar\u0131nda konu isimleri ve \u00fcnitedeki soru\u00a0say\u0131lar\u0131 verilmi\u015ftir.<br \/>\nKitap AKOD Sistemi ile desteklenmi\u015f\u00a0olup, her testin sonunda \u00f6zel AKOD optik<br \/>\nformu verilmi\u015ftir. B\u00f6ylelikle optik formun\u00a0foto\u011fraf\u0131n\u0131 \u00e7ekip an\u0131nda sonu\u00e7lar\u0131 ve analizleri<br \/>\ng\u00f6rebilirsiniz.\u00a0Kitap renkli bask\u0131 olup fleksi kapak ile\u00a0\u015f\u0131k bir g\u00f6r\u00fcn\u00fcme sahiptir.<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Bloom-Taksonomisine-G\u00f6re-Sosyal-Bilgiler-Soru-Bankas\u01312.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Fri, 04 Sep 2015 17:56:06 +0000","created_by":1,"updated_at":"Fri, 04 Sep 2015 17:56:06 +0000","updated_by":1,"published_at":"Fri, 04 Sep 2015 17:56:06 +0000","published_by":1},{"id":128,"title":"Montessori E\u011fitimi nedir?","slug":"montessori-egitimi-nedir","markdown":"\n\u0130talya\u2019n\u0131n ilk kad\u0131n doktoru, pedagog ve antropoloji profes\u00f6r\u00fc\u00a0Maria Montessori (1870-1952), y\u00fczy\u0131l\u0131n ba\u015flar\u0131nda her bir \u00e7ocu\u011fun\u00a0bireyselli\u011fine azami \u00f6l\u00e7\u00fcde uyan bir pedagoji geli\u015ftirir.\u00a0Bu, \u00e7ocu\u011fun bireysel becerilerine ve ilgi alanlar\u0131na, bireysel\u00a0\u00f6\u011frenme h\u0131z\u0131na ve karakter \u00f6zelliklerine uygun bir pedagojidir.\u00a01899\u2019da, Roma\u2019da y\u00f6neticilik yapt\u0131\u011f\u0131 okulda zihinsel eksikli\u011fin\u00a0s\u0131kl\u0131kla pedagojik bir problem oldu\u011funa h\u00fck\u00fcm verir.\n\nZihin geli\u015fimi e\u011fitimi konusunda arad\u0131\u011f\u0131 bilgileri Itard ve S\u00e9guin\u2019in\u00a0\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda bulur ve bu y\u00f6ntemleri temel alarak kendi\u00a0y\u00f6ntemini geli\u015ftirir. E\u011fitim verdi\u011fi bir grup engelli \u00e7ocuk devlet\u00a0yeterlilik s\u0131navlar\u0131nda normallere yak\u0131n bir ba\u015far\u0131 g\u00f6sterir.\n\nHerkes bu ba\u015far\u0131dan dolay\u0131 mutludur, ancak Dr. Montessori\u00a0bundan o kadar etkilenir ki zek\u00e2 seviyeleri normal olan sa\u011fl\u0131kl\u0131\u00a0\u00e7ocuklar\u0131n nas\u0131l olup da engelli \u00e7ocuklarla kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131lacak kadar\u00a0istikrars\u0131z olabileceklerini anlamaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131r.\u00a0\u00c7ocuklar \u00fczerindeki ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 ve zaman\u0131n\u0131n ayd\u0131nlar\u0131n\u0131n\u00a0da etkisiyle e\u011fitim bilimlerine y\u00f6nelir ve \u201ce\u011fitimde \u00e7ocuktan\u00a0hareket ak\u0131m\u0131\u201dn\u0131 benimser.\n\n\u0130\u015fime, iyi bu\u011fday tohumlar\u0131n\u0131 biriktirmi\u015f ve bereketli bir par\u00e7a toprak ba\u011f\u0131\u015flanm\u0131\u015f bir k\u00f6yl\u00fc gibi ba\u015flad\u0131m.\u00a0Diledi\u011fim gibi ekip bi\u00e7ecektim. Ama \u00f6yle olmad\u0131. Topra\u011f\u0131n \u00fcst\u00fcndeki otlar\u0131 ay\u0131klad\u0131\u011f\u0131mda alt\u0131n buldum.\u00a0Otlar \u00e7ok de\u011ferli bir hazineyi sakl\u0131yormu\u015f.\u00a0**Maria Montessori \/ 1907**\n\n6 Ocak 1907\u2019de Montessori ilk \u00e7ocuk evini kurar.\n\nCasa dei Bambini\u00a0Maria Montessori, 1907 y\u0131l\u0131nda ilk \u00e7ocukevi \u201cCasa dei Bambini\u201d\u00a0de, engelli olmayan \u00e7ocuklarla \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6zlemlerde\u00a0\u00e7ocuklar\u0131n nelerden ho\u015fland\u0131klar\u0131n\u0131 ve nelerden ho\u015flanmad\u0131klar\u0131n\u0131\u00a0saptar.\u00a0Zamanla devrinin ve g\u00fcn\u00fcm\u00fcz\u00fcn \u00f6nemli e\u011fitim \u015fahsiyetlerinden\u00a0biri h\u00e2line gelir ve \u201cMontessori E\u011fitim Sistemi\u201dni olu\u015fturur.\u00a0E\u011fitimde \u00e7ocuktan hareketi baz alan bu sisteme g\u00f6re, \u00f6\u011fretmenlerin\u00a0rol\u00fc yaln\u0131zca \u00f6\u011frencilere rehber olmakt\u0131r. Bu d\u00fc\u015f\u00fcncesi\u00a0Montessori\u2019nin e\u011fitim anlay\u0131\u015f\u0131n\u0131n temelini olu\u015fturur.\u00a0Geleneksel e\u011fitimin aksine \u00f6\u011fretmen bask\u0131n rol almaz ve \u00e7ocuklar\u0131n\u00a0her davran\u0131\u015f\u0131n\u0131 kontrol alt\u0131na almaya \u00e7al\u0131\u015fmaz.\n\n**Maria Montessori \u00e7ocuklar\u0131n;**\n\n\u2022 \u00f6zg\u00fcr se\u00e7imden,  \n \u2022 hatalar\u0131n\u0131 kendilerinin denetlemesinden,  \n \u2022 hareket etmekten,  \n \u2022 sessizlikten,  \n \u2022 sosyal ili\u015fkilerinin kendileri taraf\u0131ndan kurulmas\u0131ndan,  \n \u2022 \u00e7evrenin d\u00fczenli ve temiz olmas\u0131ndan,  \n \u2022 \u00f6zg\u00fcr faaliyete dayal\u0131 bir disiplinden,  \n \u2022 al\u0131\u015ft\u0131rmalar\u0131n tekrar\u0131ndan,\u00a0ho\u015fland\u0131klar\u0131n\u0131 g\u00f6zlemledi.\n\n\n","html":"<p style=\"text-align: justify;\">\u0130talya\u2019n\u0131n ilk kad\u0131n doktoru, pedagog ve antropoloji profes\u00f6r\u00fc\u00a0Maria Montessori (1870-1952), y\u00fczy\u0131l\u0131n ba\u015flar\u0131nda her bir \u00e7ocu\u011fun\u00a0bireyselli\u011fine azami \u00f6l\u00e7\u00fcde uyan bir pedagoji geli\u015ftirir.\u00a0Bu, \u00e7ocu\u011fun bireysel becerilerine ve ilgi alanlar\u0131na, bireysel\u00a0\u00f6\u011frenme h\u0131z\u0131na ve karakter \u00f6zelliklerine uygun bir pedagojidir.\u00a01899\u2019da, Roma\u2019da y\u00f6neticilik yapt\u0131\u011f\u0131 okulda zihinsel eksikli\u011fin\u00a0s\u0131kl\u0131kla pedagojik bir problem oldu\u011funa h\u00fck\u00fcm verir.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Zihin geli\u015fimi e\u011fitimi konusunda arad\u0131\u011f\u0131 bilgileri Itard ve S\u00e9guin\u2019in\u00a0\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda bulur ve bu y\u00f6ntemleri temel alarak kendi\u00a0y\u00f6ntemini geli\u015ftirir. E\u011fitim verdi\u011fi bir grup engelli \u00e7ocuk devlet\u00a0yeterlilik s\u0131navlar\u0131nda normallere yak\u0131n bir ba\u015far\u0131 g\u00f6sterir.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Herkes bu ba\u015far\u0131dan dolay\u0131 mutludur, ancak Dr. Montessori\u00a0bundan o kadar etkilenir ki zek\u00e2 seviyeleri normal olan sa\u011fl\u0131kl\u0131\u00a0\u00e7ocuklar\u0131n nas\u0131l olup da engelli \u00e7ocuklarla kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131lacak kadar\u00a0istikrars\u0131z olabileceklerini anlamaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131r.\u00a0\u00c7ocuklar \u00fczerindeki ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 ve zaman\u0131n\u0131n ayd\u0131nlar\u0131n\u0131n\u00a0da etkisiyle e\u011fitim bilimlerine y\u00f6nelir ve \u201ce\u011fitimde \u00e7ocuktan\u00a0hareket ak\u0131m\u0131\u201dn\u0131 benimser.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u0130\u015fime, iyi bu\u011fday tohumlar\u0131n\u0131 biriktirmi\u015f ve bereketli bir par\u00e7a toprak ba\u011f\u0131\u015flanm\u0131\u015f bir k\u00f6yl\u00fc gibi ba\u015flad\u0131m.\u00a0Diledi\u011fim gibi ekip bi\u00e7ecektim. Ama \u00f6yle olmad\u0131. Topra\u011f\u0131n \u00fcst\u00fcndeki otlar\u0131 ay\u0131klad\u0131\u011f\u0131mda alt\u0131n buldum.\u00a0Otlar \u00e7ok de\u011ferli bir hazineyi sakl\u0131yormu\u015f.\u00a0<strong>Maria Montessori \/ 1907<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">6 Ocak 1907\u2019de Montessori ilk \u00e7ocuk evini kurar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Casa dei Bambini\u00a0Maria Montessori, 1907 y\u0131l\u0131nda ilk \u00e7ocukevi \u201cCasa dei Bambini\u201d\u00a0de, engelli olmayan \u00e7ocuklarla \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6zlemlerde\u00a0\u00e7ocuklar\u0131n nelerden ho\u015fland\u0131klar\u0131n\u0131 ve nelerden ho\u015flanmad\u0131klar\u0131n\u0131\u00a0saptar.\u00a0Zamanla devrinin ve g\u00fcn\u00fcm\u00fcz\u00fcn \u00f6nemli e\u011fitim \u015fahsiyetlerinden\u00a0biri h\u00e2line gelir ve \u201cMontessori E\u011fitim Sistemi\u201dni olu\u015fturur.\u00a0E\u011fitimde \u00e7ocuktan hareketi baz alan bu sisteme g\u00f6re, \u00f6\u011fretmenlerin\u00a0rol\u00fc yaln\u0131zca \u00f6\u011frencilere rehber olmakt\u0131r. Bu d\u00fc\u015f\u00fcncesi\u00a0Montessori\u2019nin e\u011fitim anlay\u0131\u015f\u0131n\u0131n temelini olu\u015fturur.\u00a0Geleneksel e\u011fitimin aksine \u00f6\u011fretmen bask\u0131n rol almaz ve \u00e7ocuklar\u0131n\u00a0her davran\u0131\u015f\u0131n\u0131 kontrol alt\u0131na almaya \u00e7al\u0131\u015fmaz.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Maria Montessori \u00e7ocuklar\u0131n;<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u2022 \u00f6zg\u00fcr se\u00e7imden,<br \/>\n\u2022 hatalar\u0131n\u0131 kendilerinin denetlemesinden,<br \/>\n\u2022 hareket etmekten,<br \/>\n\u2022 sessizlikten,<br \/>\n\u2022 sosyal ili\u015fkilerinin kendileri taraf\u0131ndan kurulmas\u0131ndan,<br \/>\n\u2022 \u00e7evrenin d\u00fczenli ve temiz olmas\u0131ndan,<br \/>\n\u2022 \u00f6zg\u00fcr faaliyete dayal\u0131 bir disiplinden,<br \/>\n\u2022 al\u0131\u015ft\u0131rmalar\u0131n tekrar\u0131ndan,\u00a0ho\u015fland\u0131klar\u0131n\u0131 g\u00f6zlemledi.<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/montessori3.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 05 Sep 2015 15:55:08 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 05 Sep 2015 15:55:08 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sat, 05 Sep 2015 15:55:08 +0000","published_by":1},{"id":147,"title":"Damla ile Dina Seti'nin Ayr\u0131cal\u0131klar\u0131","slug":"damla-ile-dina-setinin-ayricaliklari","markdown":"\nDamla ile Dina Okuma-Yazma E\u011fitim Seti, **Mill\u00ee E\u011fitim\u00a0Bakanl\u0131\u011f\u0131**\u2019n\u0131n belirlemi\u015f oldu\u011fu programa uygun olarak\u00a0haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r.\n\n<span style=\"color: #ff0000;\">**Uyum ve Haz\u0131rl\u0131k \u00d6devleri**<\/span>, bu \u00a0program \u00e7er\u00e7evesinde\u00a0\u00f6\u011frencilerin psikomotor geli\u015fimleri dikkate al\u0131narak 12\u00a0hafta i\u00e7in ayr\u0131 ayr\u0131 \u00f6devler d\u00fczenlenmi\u015f, evde veli ile beraber\u00a0e\u011flenceli bi\u00e7imde tekrar yap\u0131lmas\u0131 sa\u011flanm\u0131\u015ft\u0131r. 192\u00a0sayfal\u0131k alternatif uyum ve haz\u0131rl\u0131k etkinlikleri \u00f6\u011fretmen\u00a0flash diskinde ayr\u0131ca verilmektedir.\n\n**<span style=\"color: #ff0000;\">Damla ile Dina Okuma-Yazma \u00d6\u011freniyor<\/span>** fasik\u00fclleri\u00a0ses temelli c\u00fcmle y\u00f6ntemi esas al\u0131narak haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r.Her harfe bir fasik\u00fcl ayr\u0131larak toplam 29 fasik\u00fclde \u00f6\u011frenme\u00a0a\u015famalar\u0131 olan sesi hissetme, tan\u0131ma, ay\u0131rt etme,\u00a0de\u011ferlendirme, sesi okuma ve yazma, kelime ve c\u00fcmle\u00a0olu\u015fturma, metin olu\u015fturma a\u015famalar\u0131n\u0131n tamam\u0131na yer\u00a0verilmi\u015ftir.\n\n<span style=\"color: #ff0000;\">**Alfabe Seviye Belirleme,**<\/span> her fasik\u00fcl\u00fcn sonunda sese\u00a0ili\u015fkin olarak alfabe seviye belirlenerek eksikleri tan\u0131mlama\u00a0imkan\u0131 verilmektedir.\n\n**<span style=\"color: #ff0000;\">Aile Kat\u0131l\u0131ml\u0131 Haftal\u0131k \u00d6devler,<\/span>** 12 adet haz\u0131rl\u0131k \u00f6devleri\u00a0ile 4 sayfal\u0131k 30 adet harf \u00f6devleri verilerek aile kat\u0131l\u0131m\u0131\u00a0sa\u011flanm\u0131\u015ft\u0131r.\n\n**<span style=\"color: #ff0000;\">\u0130nteraktif Dijital Destek (e-damla.com)<\/span>**, her \u00f6\u011frenciye\u00a0verilen<span style=\"color: #00ccff;\"> interaktif \u015fifre<\/span> sayesinde hem evde hem s\u0131n\u0131fta e\u011flenceli\u00a0interaktif \u00f6\u011frenme sa\u011flanm\u0131\u015ft\u0131r. Ak\u0131ll\u0131 tahta, bilgisayar\u00a0ve projeksiyonlara uyumlu olan dijital setimiz, 1200 sayfadan fazla interaktif dijital etkinlikleriyle e\u011fitimi s\u00fcrekli\u00a0ve e\u011flenceli k\u0131l\u0131yor.\u00a0\u00d6\u011frenciler animasyonlarla, \u015fark\u0131larla,\u00a0hik\u00e2yelerle (Her Harfe Bir Hik\u00e2ye) interaktif oyunlarla, interaktif\u00a0etkinliklerle okuma-yazmay\u0131 \u00e7ok e\u011flenceli bir \u015fekilde\u00a0\u00f6\u011freniyorlar.\n\n<span style=\"color: #ff0000;\">**Damla ile Dina Matematik \u00d6\u011freniyor**<\/span> kitab\u0131m\u0131z, 1. s\u0131n\u0131f\u00a0MEB matematik program\u0131 ve kazan\u0131mlar\u0131 temel al\u0131narak\u00a0haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r.Kazan\u0131msal metoda uygun olarak renkli\u00a0resimli ve basitten zora e\u011flenceli anlat\u0131m\u0131yla \u00f6\u011frencilere\u00a0matemati\u011fi sevdirmeyi ama\u00e7lam\u0131\u015ft\u0131r.\n\n**<span style=\"color: #ff0000;\">Yaz-Sil Kart\u0131,<\/span>** Marker kalem ile sonsuz kere yaz\u0131l\u0131p silinebilen\u00a0al\u0131\u015ft\u0131rma kart\u0131.\n\n<span style=\"color: #ff0000;\">**Yaz\u0131 Defterleri,**<\/span> Harf \u00d6rnekli Yaz\u0131 Defteri ve K\u0131lavuz \u00c7izgili\u00a0Yaz\u0131 Defteri\n\n**<span style=\"color: #ff0000;\">Damla ile Ela Okuma Dizisi<\/span>**\u2019nde ilk 6 kitap 6 harf grubuna\u00a0ait olacak \u015fekilde <span style=\"color: #00ccff;\">renk<\/span><span style=\"color: #ff0000;\">li<\/span><span style=\"color: #00ccff;\">he<\/span><span style=\"color: #ff0000;\">ce<\/span><span style=\"color: #339966;\">ler<\/span><span style=\"color: #ff0000;\">le<\/span> haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r.\u00a0B\u00f6ylece \u00f6\u011frenme a\u015famas\u0131nda heceleri ay\u0131rt etmek kolayla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.\n\n<span style=\"color: #ff0000;\">**H\u0131zl\u0131 Okuma Kitab\u0131:**<\/span> Bilimsel metotlarla haz\u0131rlanan bu\u00a0kitap sayesinde \u00f6\u011frenciler, zaman\u0131 y\u00f6netmeyi, dikkatli ve\u00a0h\u0131zl\u0131 okumay\u0131 \u00f6\u011frenecekler.\n\n<span style=\"color: #ff0000;\">**Zengin S\u0131n\u0131f Promosyonlar\u0131,**<\/span> \u00f6\u011fretmenlerimizin y\u0131l\u00a0i\u00e7erisinde yararlanaca\u011f\u0131 t\u00fcm belgeler, planlar, tablolar, grafikler,\u00a0levhalar, \u00e7al\u0131\u015fma takvimi, \u00e7ocuk oyunlar\u0131, de\u011ferler\u00a0e\u011fitimi \u015fark\u0131lar\u0131, de\u011ferler e\u011fitimi masallar\u0131 ve filmleri, her\u00a0harfe bir hik\u00e2ye filmleri ve setin t\u00fcm dijital i\u00e7eri\u011fi, interaktif\u00a0ak\u0131ll\u0131 tahta uygulamalar\u0131 \u00f6\u011fretmen k\u0131lavuzu ve flash diskten\u00a0olu\u015fmaktad\u0131r.\n\n\n","html":"<p style=\"text-align: justify;\">Damla ile Dina Okuma-Yazma E\u011fitim Seti, <strong>Mill\u00ee E\u011fitim\u00a0Bakanl\u0131\u011f\u0131<\/strong>\u2019n\u0131n belirlemi\u015f oldu\u011fu programa uygun olarak\u00a0haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n<p><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>Uyum ve Haz\u0131rl\u0131k \u00d6devleri<\/strong><\/span>, bu \u00a0program \u00e7er\u00e7evesinde\u00a0\u00f6\u011frencilerin psikomotor geli\u015fimleri dikkate al\u0131narak 12\u00a0hafta i\u00e7in ayr\u0131 ayr\u0131 \u00f6devler d\u00fczenlenmi\u015f, evde veli ile beraber\u00a0e\u011flenceli bi\u00e7imde tekrar yap\u0131lmas\u0131 sa\u011flanm\u0131\u015ft\u0131r. 192\u00a0sayfal\u0131k alternatif uyum ve haz\u0131rl\u0131k etkinlikleri \u00f6\u011fretmen\u00a0flash diskinde ayr\u0131ca verilmektedir.<\/p>\n<p><strong><span style=\"color: #ff0000;\">Damla ile Dina Okuma-Yazma \u00d6\u011freniyor<\/span><\/strong> fasik\u00fclleri\u00a0ses temelli c\u00fcmle y\u00f6ntemi esas al\u0131narak haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r.Her harfe bir fasik\u00fcl ayr\u0131larak toplam 29 fasik\u00fclde \u00f6\u011frenme\u00a0a\u015famalar\u0131 olan sesi hissetme, tan\u0131ma, ay\u0131rt etme,\u00a0de\u011ferlendirme, sesi okuma ve yazma, kelime ve c\u00fcmle\u00a0olu\u015fturma, metin olu\u015fturma a\u015famalar\u0131n\u0131n tamam\u0131na yer\u00a0verilmi\u015ftir.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>Alfabe Seviye Belirleme,<\/strong><\/span> her fasik\u00fcl\u00fcn sonunda sese\u00a0ili\u015fkin olarak alfabe seviye belirlenerek eksikleri tan\u0131mlama\u00a0imkan\u0131 verilmektedir.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"color: #ff0000;\">Aile Kat\u0131l\u0131ml\u0131 Haftal\u0131k \u00d6devler,<\/span><\/strong> 12 adet haz\u0131rl\u0131k \u00f6devleri\u00a0ile 4 sayfal\u0131k 30 adet harf \u00f6devleri verilerek aile kat\u0131l\u0131m\u0131\u00a0sa\u011flanm\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"color: #ff0000;\">\u0130nteraktif Dijital Destek (e-damla.com)<\/span><\/strong>, her \u00f6\u011frenciye\u00a0verilen<span style=\"color: #00ccff;\"> interaktif \u015fifre<\/span> sayesinde hem evde hem s\u0131n\u0131fta e\u011flenceli\u00a0interaktif \u00f6\u011frenme sa\u011flanm\u0131\u015ft\u0131r. Ak\u0131ll\u0131 tahta, bilgisayar\u00a0ve projeksiyonlara uyumlu olan dijital setimiz, 1200 sayfadan fazla interaktif dijital etkinlikleriyle e\u011fitimi s\u00fcrekli\u00a0ve e\u011flenceli k\u0131l\u0131yor.\u00a0\u00d6\u011frenciler animasyonlarla, \u015fark\u0131larla,\u00a0hik\u00e2yelerle (Her Harfe Bir Hik\u00e2ye) interaktif oyunlarla, interaktif\u00a0etkinliklerle okuma-yazmay\u0131 \u00e7ok e\u011flenceli bir \u015fekilde\u00a0\u00f6\u011freniyorlar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>Damla ile Dina Matematik \u00d6\u011freniyor<\/strong><\/span> kitab\u0131m\u0131z, 1. s\u0131n\u0131f\u00a0MEB matematik program\u0131 ve kazan\u0131mlar\u0131 temel al\u0131narak\u00a0haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r.Kazan\u0131msal metoda uygun olarak renkli\u00a0resimli ve basitten zora e\u011flenceli anlat\u0131m\u0131yla \u00f6\u011frencilere\u00a0matemati\u011fi sevdirmeyi ama\u00e7lam\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"color: #ff0000;\">Yaz-Sil Kart\u0131,<\/span><\/strong> Marker kalem ile sonsuz kere yaz\u0131l\u0131p silinebilen\u00a0al\u0131\u015ft\u0131rma kart\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>Yaz\u0131 Defterleri,<\/strong><\/span> Harf \u00d6rnekli Yaz\u0131 Defteri ve K\u0131lavuz \u00c7izgili\u00a0Yaz\u0131 Defteri<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"color: #ff0000;\">Damla ile Ela Okuma Dizisi<\/span><\/strong>\u2019nde ilk 6 kitap 6 harf grubuna\u00a0ait olacak \u015fekilde <span style=\"color: #00ccff;\">renk<\/span><span style=\"color: #ff0000;\">li<\/span> <span style=\"color: #00ccff;\">he<\/span><span style=\"color: #ff0000;\">ce<\/span><span style=\"color: #339966;\">ler<\/span><span style=\"color: #ff0000;\">le<\/span> haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r.\u00a0B\u00f6ylece \u00f6\u011frenme a\u015famas\u0131nda heceleri ay\u0131rt etmek kolayla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>H\u0131zl\u0131 Okuma Kitab\u0131:<\/strong><\/span> Bilimsel metotlarla haz\u0131rlanan bu\u00a0kitap sayesinde \u00f6\u011frenciler, zaman\u0131 y\u00f6netmeyi, dikkatli ve\u00a0h\u0131zl\u0131 okumay\u0131 \u00f6\u011frenecekler.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>Zengin S\u0131n\u0131f Promosyonlar\u0131,<\/strong><\/span> \u00f6\u011fretmenlerimizin y\u0131l\u00a0i\u00e7erisinde yararlanaca\u011f\u0131 t\u00fcm belgeler, planlar, tablolar, grafikler,\u00a0levhalar, \u00e7al\u0131\u015fma takvimi, \u00e7ocuk oyunlar\u0131, de\u011ferler\u00a0e\u011fitimi \u015fark\u0131lar\u0131, de\u011ferler e\u011fitimi masallar\u0131 ve filmleri, her\u00a0harfe bir hik\u00e2ye filmleri ve setin t\u00fcm dijital i\u00e7eri\u011fi, interaktif\u00a0ak\u0131ll\u0131 tahta uygulamalar\u0131 \u00f6\u011fretmen k\u0131lavuzu ve flash diskten\u00a0olu\u015fmaktad\u0131r.<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/damla_dina.jpg","featured":0,"page":0,"status":"draft","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 05 Sep 2015 16:40:56 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 05 Sep 2015 16:40:56 +0000","updated_by":1,"published_at":"","published_by":1},{"id":156,"title":"Ak\u0131ll\u0131 Damla E\u011fitim Seti Nedir?","slug":"akilli-damla-egitim-seti-nedir","markdown":"\n<span style=\"color: #800000;\">**Yeni Nesil Kitaplar:**<\/span><span style=\"color: #003366;\">**Ak\u0131ll\u0131 Damla Uygulamal\u0131 E\u011fitim Seti**<\/span>  \n Ak\u0131ll\u0131 Damla Uygulamal\u0131 E\u011fitim Seti; alan\u0131nda uzman e\u011fitim kadromuz taraf\u0131ndan \u201cTam \u00d6\u011frenme Modeli\u201d esas\u00a0al\u0131narak haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r. \u00d6\u011frencilerin konular\u0131 kavrama, peki\u015ftirme, d\u00f6n\u00fct ve d\u00fczeltme s\u00fcre\u00e7lerini dikkate alan\u00a0kitaplar\u0131m\u0131zda a\u015fa\u011f\u0131da g\u00f6sterilen<span style=\"color: #800000;\">** Bloom\u2019un Tam \u00d6\u011frenme Modeli**<\/span>\u2019nin b\u00fct\u00fcn a\u015famalar\u0131 uygulanm\u0131\u015ft\u0131r.\n\n\u00a0\n\nAyr\u0131ca bu e\u011fitim setini destekleyen;  \n \u2022 % 100 interaktif testlerle desteklenen<span style=\"color: #003366;\">** soru bankalar\u0131 ve otokontrol sistemli yaprak testler,**<\/span>  \n \u2022 \u015eark\u0131lar ve interaktif etkinliklerle desteklenmi\u015f, **<span style=\"color: #ff0000;\">Pretty English<\/span>**e\u011fitim kitab\u0131,**<span style=\"color: #ff0000;\">Otokontroll\u00fc \u0130ngilizce Yaprak Testleri\u00a0<\/span>**ve **<span style=\"color: #ff0000;\">Resimli, Etkinlikli \u0130ngilizce Defteri<\/span>** ile \u0130ngilizceyi \u00f6\u011frencilere sevdirecek bir e\u011fitim seti haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r.\u00a0**<span style=\"color: #ff0000;\">(E\u011fitim setlerimizin tamam\u0131 i\u00e7in Damla Dijital E\u011fitim Platformu\u2019nda dijital e\u011fitim deste\u011fi sa\u011flanmaktad\u0131r.)<\/span>**  \n<span style=\"color: #800000;\">**e-damla Dijital E\u011fitim Platformu Nedir?**<\/span>  \n Dijital E\u011fitim Platformu; \u00f6\u011frenmeyi kolay ve zevkli h\u00e2le getiren, zengin i\u00e7eri\u011fi ve kolay kullan\u0131m\u0131 sayesinde \u00f6\u011frencilerin\u00a0vazge\u00e7emeyecekleri bilgi y\u00fckl\u00fc bir dijital d\u00fcnyad\u0131r.\u00a0Kullan\u0131m\u0131 olduk\u00e7a kolay olan bu etkin y\u00f6ntemin en \u00f6nemli \u00f6zelli\u011fi ise devaml\u0131 g\u00fcncellenebilir zengin bir i\u00e7eri\u011fe\u00a0sahip olmas\u0131d\u0131r.\n\n\u00a0\n\n<span style=\"color: #ff0000;\">**[Tam \u00d6\u011frenme Modeli\u2019ni incelemek i\u00e7in l\u00fctfen t\u0131klay\u0131n.](http:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/tam-ogrenme-modeli-nedir\/ \"\u201cTam \u00d6\u011frenme Modeli Nedir?\u201d D\u00fczenle\")**<\/span>\n\n\n","html":"<p><span style=\"color: #800000;\"><strong>Yeni Nesil Kitaplar:<\/strong> <\/span><span style=\"color: #003366;\"><strong>Ak\u0131ll\u0131 Damla Uygulamal\u0131 E\u011fitim Seti<\/strong><\/span><br \/>\nAk\u0131ll\u0131 Damla Uygulamal\u0131 E\u011fitim Seti; alan\u0131nda uzman e\u011fitim kadromuz taraf\u0131ndan \u201cTam \u00d6\u011frenme Modeli\u201d esas\u00a0al\u0131narak haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r. \u00d6\u011frencilerin konular\u0131 kavrama, peki\u015ftirme, d\u00f6n\u00fct ve d\u00fczeltme s\u00fcre\u00e7lerini dikkate alan\u00a0kitaplar\u0131m\u0131zda a\u015fa\u011f\u0131da g\u00f6sterilen<span style=\"color: #800000;\"><strong> Bloom\u2019un Tam \u00d6\u011frenme Modeli<\/strong><\/span>\u2019nin b\u00fct\u00fcn a\u015famalar\u0131 uygulanm\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Ayr\u0131ca bu e\u011fitim setini destekleyen;<br \/>\n\u2022 % 100 interaktif testlerle desteklenen<span style=\"color: #003366;\"><strong> soru bankalar\u0131 ve otokontrol sistemli yaprak testler,<\/strong><\/span><br \/>\n\u2022 \u015eark\u0131lar ve interaktif etkinliklerle desteklenmi\u015f, <strong><span style=\"color: #ff0000;\">Pretty English<\/span> <\/strong>e\u011fitim kitab\u0131,<strong> <span style=\"color: #ff0000;\">Otokontroll\u00fc \u0130ngilizce Yaprak Testleri\u00a0<\/span><\/strong>ve <strong><span style=\"color: #ff0000;\">Resimli, Etkinlikli \u0130ngilizce Defteri<\/span><\/strong> ile \u0130ngilizceyi \u00f6\u011frencilere sevdirecek bir e\u011fitim seti haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r.\u00a0<strong><span style=\"color: #ff0000;\">(E\u011fitim setlerimizin tamam\u0131 i\u00e7in Damla Dijital E\u011fitim Platformu\u2019nda dijital e\u011fitim deste\u011fi sa\u011flanmaktad\u0131r.)<\/span><\/strong><br \/>\n<span style=\"color: #800000;\"><strong>e-damla Dijital E\u011fitim Platformu Nedir?<\/strong><\/span><br \/>\nDijital E\u011fitim Platformu; \u00f6\u011frenmeyi kolay ve zevkli h\u00e2le getiren, zengin i\u00e7eri\u011fi ve kolay kullan\u0131m\u0131 sayesinde \u00f6\u011frencilerin\u00a0vazge\u00e7emeyecekleri bilgi y\u00fckl\u00fc bir dijital d\u00fcnyad\u0131r.\u00a0Kullan\u0131m\u0131 olduk\u00e7a kolay olan bu etkin y\u00f6ntemin en \u00f6nemli \u00f6zelli\u011fi ise devaml\u0131 g\u00fcncellenebilir zengin bir i\u00e7eri\u011fe\u00a0sahip olmas\u0131d\u0131r.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"color: #ff0000;\"><strong><a class=\"row-title\" style=\"color: #ff0000;\" title=\"\u201cTam \u00d6\u011frenme Modeli Nedir?\u201d D\u00fczenle\" href=\"http:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/tam-ogrenme-modeli-nedir\/\">Tam \u00d6\u011frenme Modeli&#8217;ni incelemek i\u00e7in l\u00fctfen t\u0131klay\u0131n.<\/a><\/strong><\/span><\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/ak\u0131ll\u0131-damla.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 05 Sep 2015 17:00:16 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 05 Sep 2015 17:00:16 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sat, 05 Sep 2015 17:00:16 +0000","published_by":1},{"id":174,"title":"Yeni Kitaplar \u00dccretsiz \u0130nceleme","slug":"yeni-kitaplar-ucretsiz-inceleme","markdown":"\nBu y\u0131l \u00f6\u011fretmenlerden, velilerden ve bayilerimizden gelen \u00f6neri ve istekleri g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131narak yeni D-Kitap\u2019lar haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r.  \n \u0130\u015fte incelemeniz i\u00e7in yeni kitaplardan \u00f6rnekler:\n\n\u00a0\n\n\n","html":"<p>Bu y\u0131l \u00f6\u011fretmenlerden, velilerden ve bayilerimizden gelen \u00f6neri ve istekleri g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131narak yeni D-Kitap&#8217;lar haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r.<br \/>\n\u0130\u015fte incelemeniz i\u00e7in yeni kitaplardan \u00f6rnekler:<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/edamla-logo.jpg","featured":0,"page":0,"status":"draft","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Mon, 07 Sep 2015 22:03:01 +0000","created_by":1,"updated_at":"Mon, 07 Sep 2015 22:03:01 +0000","updated_by":1,"published_at":"","published_by":1},{"id":545,"title":"Anasayfa","slug":"anasayfa","markdown":"","html":"","image":null,"featured":0,"page":1,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 12 Sep 2015 20:47:04 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 12 Sep 2015 20:47:04 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sat, 12 Sep 2015 20:47:04 +0000","published_by":1},{"id":580,"title":"Minik Damla E\u011fitim Seti Tam G\u00fcnl\u00fck Planlar","slug":"minik-damla-egitim-seti-tam-gunluk-planlar","markdown":"\n\u00a0\n\nTam G\u00fcnl\u00fck Planlar indirmek i\u00e7in t\u0131klay\u0131n\u0131z:\n\n[MINIK DAMLALAR TAM GUNLUK PLANLAR](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/MINIK-DAMLALAR-TAM-GUNLUK-PLANLAR.zip)\n\n\n","html":"<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Tam G\u00fcnl\u00fck Planlar indirmek i\u00e7in t\u0131klay\u0131n\u0131z:<\/p>\n<p><a class=\"wpe-button wpe-button-blue\" href=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/MINIK-DAMLALAR-TAM-GUNLUK-PLANLAR.zip\" target=\"_blank\">MINIK DAMLALAR TAM GUNLUK PLANLAR<\/a><\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/tam-gunluk-planlar.jpg","featured":0,"page":0,"status":"draft","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Mon, 14 Sep 2015 17:00:53 +0000","created_by":1,"updated_at":"Mon, 14 Sep 2015 17:00:53 +0000","updated_by":1,"published_at":"","published_by":1},{"id":589,"title":"Minik Damla E\u011fitim Seti Yar\u0131m G\u00fcnl\u00fck Planlar","slug":"minik-damla-egitim-seti-yarim-gunluk-planlar","markdown":"\n\u00a0\n\nMinik Damla E\u011fitim Seti Yar\u0131m G\u00fcnl\u00fck Planlar indirmek i\u00e7in t\u0131klay\u0131n:\n\n[MINIK DAMLALAR YARIM GUNLUK PLANLAR](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/MINIK-DAMLALAR-YARIM-GUNLUK-PLANLAR.zip)\n\n\n","html":"<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Minik Damla E\u011fitim Seti Yar\u0131m G\u00fcnl\u00fck Planlar indirmek i\u00e7in t\u0131klay\u0131n:<\/p>\n<p><a class=\"wpe-button wpe-button-green\" href=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/MINIK-DAMLALAR-YARIM-GUNLUK-PLANLAR.zip\">MINIK DAMLALAR YARIM GUNLUK PLANLAR<\/a><\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/yarimgunlukplanlar.jpg","featured":0,"page":0,"status":"draft","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Tue, 15 Sep 2015 13:34:17 +0000","created_by":1,"updated_at":"Tue, 15 Sep 2015 13:34:17 +0000","updated_by":1,"published_at":"","published_by":1},{"id":598,"title":"\u0130nsan Kaynaklar\u0131","slug":"insan-kaynaklari","markdown":"\n[vc_row][vc_column][vc_tta_tabs][vc_tta_section i_icon_fontawesome=\u201dfa fa-code\u201d title=\u201dFront-End Developer\u201d tab_id=\u201d1464350937585-e2fb0253-695e\u201d add_icon=\u201dtrue\u201d][vc_column_text]\u0130\u015f tan\u0131m\u0131 ve Beklentiler:  \n \u2013 Deneyimli  \n \u2013 AngularJS ve\/veya ReactJS  \n \u2013 PHP (tercihen yii framework bilen)  \n \u2013 JAVA (basit desktop uygulama yapabilme seviyesinde)  \n \u2013 Tak\u0131m \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131na uygun[\/vc_column_text][\/vc_tta_section][vc_tta_section i_icon_fontawesome=\u201dfa fa-briefcase\u201d title=\u201dY\u00f6netici Asistan\u0131\u201d tab_id=\u201d1464350937620-1cbcdf81-a78e\u201d add_icon=\u201dtrue\u201d][vc_column_text]\u0130\u015f tan\u0131m\u0131 ve Beklentiler:  \n \u2013 Y\u00f6neticinin ajandas\u0131n\u0131 takip etmek  \n \u2013 Y\u00f6netici ile toplant\u0131lara kat\u0131lmak ve notlar almak  \n \u2013 Y\u00f6neticinin evrak d\u00fczenini sa\u011flamak  \n \u2013 Y\u00f6neticinin istedi\u011fi raporlar\u0131 m\u00fcd\u00fcrlerle ileti\u015fime ge\u00e7erek haz\u0131rlamak  \n \u2013 Y\u00f6neticinin takip ettirece\u011fi dosyalar\u0131 takip etmek  \n \u2013 Y\u00f6neticinin ofis d\u00fczenini sa\u011flamak  \n \u2013 Aktif, d\u00fczenli ve disiplinli olmak  \n \u2013 \u0130ngilizce bilmek[\/vc_column_text][\/vc_tta_section][vc_tta_section i_icon_fontawesome=\u201dfa fa-cubes\u201d title=\u201dDepo Lojistik Eleman\u0131\u201d tab_id=\u201d1464351022630-8252601c-d5b9\u2033 add_icon=\u201dtrue\u201d][vc_column_text]\u0130\u015f tan\u0131m\u0131 ve Beklentiler:  \n \u2013 Beylikd\u00fcz\u00fc Yakuplu\u2019da Mermerciler Sitesi\u2019ndeki lojistik merkezimize ula\u015f\u0131m\u0131 kolay  \n \u2013 Barkod Sistemi ile \u00e7al\u0131\u015fabilecek  \n \u2013 Kolileme  \n \u2013 Tasnif etme  \n \u2013 Ta\u015f\u0131ma  \n \u2013 H\u0131zl\u0131 ve pratik olma[\/vc_column_text][\/vc_tta_section][\/vc_tta_tabs][\/vc_column][\/vc_row][vc_row content_placement=\u201dmiddle\u201d][vc_column][contact-form-7 id=\u201d1113\u2033 title=\u201dBa\u015fvuru\u201d][\/vc_column][\/vc_row]\n\n\n","html":"[vc_row][vc_column][vc_tta_tabs][vc_tta_section i_icon_fontawesome=&#8221;fa fa-code&#8221; title=&#8221;Front-End Developer&#8221; tab_id=&#8221;1464350937585-e2fb0253-695e&#8221; add_icon=&#8221;true&#8221;][vc_column_text]\u0130\u015f tan\u0131m\u0131 ve Beklentiler:<br \/>\n&#8211; Deneyimli<br \/>\n&#8211; AngularJS ve\/veya ReactJS<br \/>\n&#8211; PHP (tercihen yii framework bilen)<br \/>\n&#8211; JAVA (basit desktop uygulama yapabilme seviyesinde)<br \/>\n&#8211; Tak\u0131m \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131na uygun[\/vc_column_text][\/vc_tta_section][vc_tta_section i_icon_fontawesome=&#8221;fa fa-briefcase&#8221; title=&#8221;Y\u00f6netici Asistan\u0131&#8221; tab_id=&#8221;1464350937620-1cbcdf81-a78e&#8221; add_icon=&#8221;true&#8221;][vc_column_text]\u0130\u015f tan\u0131m\u0131 ve Beklentiler:<br \/>\n&#8211; Y\u00f6neticinin ajandas\u0131n\u0131 takip etmek<br \/>\n&#8211; Y\u00f6netici ile toplant\u0131lara kat\u0131lmak ve notlar almak<br \/>\n&#8211; Y\u00f6neticinin evrak d\u00fczenini sa\u011flamak<br \/>\n&#8211; Y\u00f6neticinin istedi\u011fi raporlar\u0131 m\u00fcd\u00fcrlerle ileti\u015fime ge\u00e7erek haz\u0131rlamak<br \/>\n&#8211; Y\u00f6neticinin takip ettirece\u011fi dosyalar\u0131 takip etmek<br \/>\n&#8211; Y\u00f6neticinin ofis d\u00fczenini sa\u011flamak<br \/>\n&#8211; Aktif, d\u00fczenli ve disiplinli olmak<br \/>\n&#8211; \u0130ngilizce bilmek[\/vc_column_text][\/vc_tta_section][vc_tta_section i_icon_fontawesome=&#8221;fa fa-cubes&#8221; title=&#8221;Depo Lojistik Eleman\u0131&#8221; tab_id=&#8221;1464351022630-8252601c-d5b9&#8243; add_icon=&#8221;true&#8221;][vc_column_text]\u0130\u015f tan\u0131m\u0131 ve Beklentiler:<br \/>\n&#8211; Beylikd\u00fcz\u00fc Yakuplu&#8217;da Mermerciler Sitesi&#8217;ndeki lojistik merkezimize ula\u015f\u0131m\u0131 kolay<br \/>\n&#8211; Barkod Sistemi ile \u00e7al\u0131\u015fabilecek<br \/>\n&#8211; Kolileme<br \/>\n&#8211; Tasnif etme<br \/>\n&#8211; Ta\u015f\u0131ma<br \/>\n&#8211; H\u0131zl\u0131 ve pratik olma[\/vc_column_text][\/vc_tta_section][\/vc_tta_tabs][\/vc_column][\/vc_row][vc_row content_placement=&#8221;middle&#8221;][vc_column][contact-form-7 id=&#8221;1113&#8243; title=&#8221;Ba\u015fvuru&#8221;][\/vc_column][\/vc_row]\n","image":null,"featured":0,"page":1,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Wed, 16 Sep 2015 02:21:31 +0000","created_by":1,"updated_at":"Wed, 16 Sep 2015 02:21:31 +0000","updated_by":1,"published_at":"Wed, 16 Sep 2015 02:21:31 +0000","published_by":1},{"id":609,"title":"Ak\u0131ll\u0131 Defterlerim","slug":"akilli-defterlerim","markdown":"\nSevgili \u00d6\u011frenciler,  \n Ak\u0131ll\u0131 Damla Serisi\u2019ni destekleyen Ak\u0131ll\u0131 Damla T\u00fcrk\u00e7e Defterim  \n ile daha ba\u015far\u0131l\u0131 olacaks\u0131n\u0131z.  \n Neden mi? \u00c7\u00fcnk\u00fc bu defter sayesinde dersleri daha d\u00fczenli ve planl\u0131 takip edebileceksiniz.  \n Bu defter \u00fc\u00e7 ana b\u00f6l\u00fcmden olu\u015fmaktad\u0131r:\n\n<div class=\"wpe-col wpe-col-13-13-13\"><div class=\"wpe-col-1\">**Pratik Bilgi**\n\nBu b\u00f6l\u00fcmlerde\u00a0\u00f6\u011fretmeninizin anlatt\u0131\u011f\u0131\u00a0konular\u0131 kendiniz\u00a0yazacaks\u0131n\u0131z.  \n B\u00f6ylece \u00f6\u011frenmenin\u00a0ilk basama\u011f\u0131\u00a0ger\u00e7ekle\u015fecektir.\n\n<\/div><div class=\"wpe-col-2\">**Konu Kavrama**\n\nBu b\u00f6l\u00fcmlerde\u00a0uygulamalar  \n yapacaks\u0131n\u0131z. \u00d6\u011frendiklerinizi\u00a0daha iyi\u00a0kavrayacaks\u0131n\u0131z.\n\n<\/div><div class=\"wpe-col-3\">**Peki\u015ftirme**\n\nBu b\u00f6l\u00fcmlerde\u00a0\u00f6\u011frenmenin kal\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131\u00a0sa\u011flayan\u00a0egzersizler bulacaks\u0131n\u0131z.\u00a0B\u00f6ylece\u00a0tam \u00f6\u011frenme ger\u00e7ekle\u015fecektir.\n\n<\/div><\/div>\u00a0\n\n\n","html":"<p>Sevgili \u00d6\u011frenciler,<br \/>\nAk\u0131ll\u0131 Damla Serisi\u2019ni destekleyen Ak\u0131ll\u0131 Damla T\u00fcrk\u00e7e Defterim<br \/>\nile daha ba\u015far\u0131l\u0131 olacaks\u0131n\u0131z.<br \/>\nNeden mi? \u00c7\u00fcnk\u00fc bu defter sayesinde dersleri daha d\u00fczenli ve planl\u0131 takip edebileceksiniz.<br \/>\nBu defter \u00fc\u00e7 ana b\u00f6l\u00fcmden olu\u015fmaktad\u0131r:<\/p>\n<div class=\"wpe-col wpe-col-13-13-13\">\n<div class=\"wpe-col-1\">\n<p><strong>Pratik Bilgi<\/strong><\/p>\n<p>Bu b\u00f6l\u00fcmlerde\u00a0\u00f6\u011fretmeninizin anlatt\u0131\u011f\u0131\u00a0konular\u0131 kendiniz\u00a0yazacaks\u0131n\u0131z.<br \/>\nB\u00f6ylece \u00f6\u011frenmenin\u00a0ilk basama\u011f\u0131\u00a0ger\u00e7ekle\u015fecektir.<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"wpe-col-2\">\n<p><strong>Konu Kavrama<\/strong><\/p>\n<p>Bu b\u00f6l\u00fcmlerde\u00a0uygulamalar<br \/>\nyapacaks\u0131n\u0131z. \u00d6\u011frendiklerinizi\u00a0daha iyi\u00a0kavrayacaks\u0131n\u0131z.<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"wpe-col-3\">\n<p><strong>Peki\u015ftirme<\/strong><\/p>\n<p>Bu b\u00f6l\u00fcmlerde\u00a0\u00f6\u011frenmenin kal\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131\u00a0sa\u011flayan\u00a0egzersizler bulacaks\u0131n\u0131z.\u00a0B\u00f6ylece\u00a0tam \u00f6\u011frenme ger\u00e7ekle\u015fecektir.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/akillidefterim.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Mon, 21 Sep 2015 17:37:33 +0000","created_by":1,"updated_at":"Mon, 21 Sep 2015 17:37:33 +0000","updated_by":1,"published_at":"Mon, 21 Sep 2015 17:37:33 +0000","published_by":1},{"id":624,"title":"\u00c7ocuk Yay\u0131nc\u0131l\u0131\u011f\u0131 Yapmak \u0130\u00e7in Kurulan \u0130lk Yay\u0131nevi Olduk - Milliyet Kitap","slug":"cocuk-yayinciligi-yapmak-icin-kurulan-ilk-yayinevi-olduk-milliyet-kitap","markdown":"\nDamla Yay\u0131nevi, 41 y\u0131ldan bu yana \u00e7ocuk kitaplar\u0131 yay\u0131nl\u0131yor. 2014 y\u0131l\u0131ndan bu yana teknolojik altyap\u0131s\u0131n\u0131 geli\u015ftiren Damla Yay\u0131nevi\u2019ni Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Say\u0131n H\u00fcseyin Do\u011fru Anlatt\u0131.\n\n\n","html":"<p>Damla Yay\u0131nevi, 41 y\u0131ldan bu yana \u00e7ocuk kitaplar\u0131 yay\u0131nl\u0131yor. 2014 y\u0131l\u0131ndan bu yana teknolojik altyap\u0131s\u0131n\u0131 geli\u015ftiren Damla Yay\u0131nevi\u2019ni Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Say\u0131n H\u00fcseyin Do\u011fru Anlatt\u0131.<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/roportaj-huseyin-dogru.png","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Mon, 21 Sep 2015 18:47:12 +0000","created_by":1,"updated_at":"Mon, 21 Sep 2015 18:47:12 +0000","updated_by":1,"published_at":"Mon, 21 Sep 2015 18:47:12 +0000","published_by":1},{"id":648,"title":"Montessori E\u011fitim Setimiz Yeni \u015eafak'ta Haber Oldu","slug":"montessori-egitim-setimiz-yeni-safakta-haber-oldu","markdown":"\nHer bir \u00e7ocu\u011fun bireyselli\u011fine azami \u00f6l\u00e7\u00fcde uyan ve \u00e7a\u011f\u0131m\u0131z\u0131n en \u00e7ok tercih edilen e\u011fitim pedagojilerinden biri olan Montessori sistemi, Damla Yay\u0131nevi taraf\u0131ndan \u201cMinik Damlalar E\u011fitim Seti\u201d ile e\u011fitim hayat\u0131na kazand\u0131r\u0131ld\u0131.  \n \u00c7ocuklara alternatif etkinlikler sunabilmeyi hedefleyen \u00e7al\u0131\u015fmalar i\u00e7eren e\u011fitim seti, Mill\u00ee E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 m\u00fcfredat\u0131 esas al\u0131narak haz\u0131rland\u0131. \u00c7ocuklarda istemli ve kal\u0131c\u0131 \u00f6\u011frenme sa\u011flayabilmek i\u00e7in Montessori E\u011fitimi\u2019nde yer alan etkinlikler kullan\u0131ld\u0131.\n\nE\u011fitim setinin amac\u0131 \u2018\u00f6\u011frenmeyi\u2019 keyifli ve kal\u0131c\u0131 h\u00e2le getirmek, \u00e7ocuklara ya\u015fam becerileri kazand\u0131rarak kimseye ba\u011f\u0131ml\u0131 olmadan kendi kendilerine yetebilen, problemlerini \u00e7\u00f6zebilen, kendine g\u00fcvenen bireyler yeti\u015ftirmek olarak \u00f6ne \u00e7\u0131k\u0131yor.\n\n[![eseskartlarimontessori](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/eseskartlarimontessori.jpg)](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/eseskartlarimontessori.jpg)\n\n**Neden Montessori? **  \n Montessori, \u0130talya\u2019n\u0131n ilk kad\u0131n doktoru, pedagog ve antropoloji profes\u00f6r\u00fc Maria Montessori taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen ve \u00e7ocu\u011fun bireysel becerilerine ve ilgi alanlar\u0131na, bireysel \u00f6\u011frenme h\u0131z\u0131na ve karakter \u00f6zelliklerine uygun bir e\u011fitim pedagojisi.\n\n**E\u011fitim Seti, kolay bulunabilir ve uygun bir y\u00f6ntem**  \n Damla Yay\u0131nlar\u0131, 14 y\u0131ld\u0131r aktif olarak okul \u00f6ncesi e\u011fitimi \u00f6\u011fretmeni olarak g\u00f6rev yapan Yasemin Mimir ve 20 y\u0131ll\u0131k okul \u00f6ncesi e\u011fitimi \u00f6\u011fretmeni ve y\u00f6neticisi Bahar Karaca\u2019n\u0131n yay\u0131n edit\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fc ve e\u011fitim dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131yla haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 Minik Damlalar E\u011fitim Seti ile Montessori E\u011fitim materyalleriyle desteklenen ula\u015f\u0131labilir ve uygun bir y\u00f6ntem sunuyor.\n\n<figure class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_650\" style=\"max-width: 720px\">[![yasemin mimir](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/yasemin-mimir.jpg)](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/yasemin-mimir.jpg)<figcaption class=\"wp-caption-text\">Montessori E\u011fitim Sistemini haz\u0131rlayanlar aras\u0131nda E\u011fitimci Yasemin Mirmir de bulunuyor<\/figcaption><\/figure>**\u00d6\u011fretmenlere yol g\u00f6steriyor**  \n Yasemin Mimir ve Bahar Karaca, Montessori okullar\u0131nda \u00e7ocuklar\u0131n, istedikleri materyalle, istedikleri zamanda, istedikleri yerde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 dolay\u0131s\u0131yla Montessori y\u00f6nteminin \u00f6z\u00fcn\u00fcn, \u00e7ocu\u011fa \u00f6nceden haz\u0131rlanm\u0131\u015f bir \u00e7evrede kendi kendini geli\u015ftirebilece\u011fi \u015fekilde hareket ve faaliyet \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc tan\u0131may\u0131 ama\u00e7lad\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurguluyor. Minik Damlalar E\u011fitim Setini haz\u0131rlarken Montessori e\u011fitim sistemini kitapta yer alan etkinliklerle nas\u0131l e\u015fle\u015ftirebileceklerini ara\u015ft\u0131rd\u0131klar\u0131n\u0131 belirten uzmanlar, e\u011fitimcilerin Montessori sistemine ilgi duyduklar\u0131n\u0131 ancak bu sistemi s\u0131n\u0131flarda nas\u0131l uygulayacaklar\u0131n\u0131 bilemedikleri i\u00e7in uzak durduklar\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor.\n\n<figure class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_651\" style=\"max-width: 709px\">[![bahar karaca](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/bahar-karaca.jpg)](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/bahar-karaca.jpg)<figcaption class=\"wp-caption-text\">E\u011fitimci Bahar Karaca, Montessori sisteminin e\u011fitimi kal\u0131c\u0131 hale getirdi\u011fine vurgu yap\u0131yor<\/figcaption><\/figure>\u201cBiz \u00f6\u011fretmenlerimize bu konuda yol g\u00f6sterecek bir e\u011fitim seti haz\u0131rlad\u0131k\u201d diyen Yasemin Mimir ve Bahar Karaca, Montessori E\u011fitim Materyallerinin genelde pahal\u0131 ve bulunmas\u0131 zor oldu\u011funu ancak Minik Damla E\u011fitim Seti\u2019nde kolay bulabilecekleri materyallerin kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7iziyor.\n\nKaynak: [Yeni \u015eafak](http:\/\/www.yenisafak.com\/hayat\/damla-yayinlarindan-montessori-egitim-sistemi-2308946)\n\n\n","html":"<p>Her bir \u00e7ocu\u011fun bireyselli\u011fine azami \u00f6l\u00e7\u00fcde uyan ve \u00e7a\u011f\u0131m\u0131z\u0131n en \u00e7ok tercih edilen e\u011fitim pedagojilerinden biri olan Montessori sistemi, Damla Yay\u0131nevi taraf\u0131ndan \u201cMinik Damlalar E\u011fitim Seti&#8221; ile e\u011fitim hayat\u0131na kazand\u0131r\u0131ld\u0131.<br \/>\n\u00c7ocuklara alternatif etkinlikler sunabilmeyi hedefleyen \u00e7al\u0131\u015fmalar i\u00e7eren e\u011fitim seti, Mill\u00ee E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 m\u00fcfredat\u0131 esas al\u0131narak haz\u0131rland\u0131. \u00c7ocuklarda istemli ve kal\u0131c\u0131 \u00f6\u011frenme sa\u011flayabilmek i\u00e7in Montessori E\u011fitimi&#8217;nde yer alan etkinlikler kullan\u0131ld\u0131.<\/p>\n<p>E\u011fitim setinin amac\u0131 &#8216;\u00f6\u011frenmeyi&#8217; keyifli ve kal\u0131c\u0131 h\u00e2le getirmek, \u00e7ocuklara ya\u015fam becerileri kazand\u0131rarak kimseye ba\u011f\u0131ml\u0131 olmadan kendi kendilerine yetebilen, problemlerini \u00e7\u00f6zebilen, kendine g\u00fcvenen bireyler yeti\u015ftirmek olarak \u00f6ne \u00e7\u0131k\u0131yor.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/eseskartlarimontessori.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-649\" src=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/eseskartlarimontessori.jpg\" alt=\"eseskartlarimontessori\" width=\"1000\" height=\"589\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Neden Montessori? <\/strong><br \/>\nMontessori, \u0130talya&#8217;n\u0131n ilk kad\u0131n doktoru, pedagog ve antropoloji profes\u00f6r\u00fc Maria Montessori taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen ve \u00e7ocu\u011fun bireysel becerilerine ve ilgi alanlar\u0131na, bireysel \u00f6\u011frenme h\u0131z\u0131na ve karakter \u00f6zelliklerine uygun bir e\u011fitim pedagojisi.<\/p>\n<p><strong>E\u011fitim Seti, kolay bulunabilir ve uygun bir y\u00f6ntem<\/strong><br \/>\nDamla Yay\u0131nlar\u0131, 14 y\u0131ld\u0131r aktif olarak okul \u00f6ncesi e\u011fitimi \u00f6\u011fretmeni olarak g\u00f6rev yapan Yasemin Mimir ve 20 y\u0131ll\u0131k okul \u00f6ncesi e\u011fitimi \u00f6\u011fretmeni ve y\u00f6neticisi Bahar Karaca&#8217;n\u0131n yay\u0131n edit\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fc ve e\u011fitim dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131yla haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 Minik Damlalar E\u011fitim Seti ile Montessori E\u011fitim materyalleriyle desteklenen ula\u015f\u0131labilir ve uygun bir y\u00f6ntem sunuyor.<\/p>\n<figure id=\"attachment_650\" style=\"max-width: 720px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/yasemin-mimir.jpg\"><img class=\"wp-image-650 size-full\" src=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/yasemin-mimir.jpg\" alt=\"yasemin mimir\" width=\"720\" height=\"672\" \/><\/a><figcaption class=\"wp-caption-text\">Montessori E\u011fitim Sistemini haz\u0131rlayanlar aras\u0131nda E\u011fitimci Yasemin Mirmir de bulunuyor<\/figcaption><\/figure>\n<p><strong>\u00d6\u011fretmenlere yol g\u00f6steriyor<\/strong><br \/>\nYasemin Mimir ve Bahar Karaca, Montessori okullar\u0131nda \u00e7ocuklar\u0131n, istedikleri materyalle, istedikleri zamanda, istedikleri yerde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 dolay\u0131s\u0131yla Montessori y\u00f6nteminin \u00f6z\u00fcn\u00fcn, \u00e7ocu\u011fa \u00f6nceden haz\u0131rlanm\u0131\u015f bir \u00e7evrede kendi kendini geli\u015ftirebilece\u011fi \u015fekilde hareket ve faaliyet \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc tan\u0131may\u0131 ama\u00e7lad\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurguluyor. Minik Damlalar E\u011fitim Setini haz\u0131rlarken Montessori e\u011fitim sistemini kitapta yer alan etkinliklerle nas\u0131l e\u015fle\u015ftirebileceklerini ara\u015ft\u0131rd\u0131klar\u0131n\u0131 belirten uzmanlar, e\u011fitimcilerin Montessori sistemine ilgi duyduklar\u0131n\u0131 ancak bu sistemi s\u0131n\u0131flarda nas\u0131l uygulayacaklar\u0131n\u0131 bilemedikleri i\u00e7in uzak durduklar\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor.<\/p>\n<figure id=\"attachment_651\" style=\"max-width: 709px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/bahar-karaca.jpg\"><img class=\"wp-image-651\" src=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/bahar-karaca.jpg\" alt=\"bahar karaca\" width=\"709\" height=\"509\" \/><\/a><figcaption class=\"wp-caption-text\">E\u011fitimci Bahar Karaca, Montessori sisteminin e\u011fitimi kal\u0131c\u0131 hale getirdi\u011fine vurgu yap\u0131yor<\/figcaption><\/figure>\n<p>\u201cBiz \u00f6\u011fretmenlerimize bu konuda yol g\u00f6sterecek bir e\u011fitim seti haz\u0131rlad\u0131k&#8221; diyen Yasemin Mimir ve Bahar Karaca, Montessori E\u011fitim Materyallerinin genelde pahal\u0131 ve bulunmas\u0131 zor oldu\u011funu ancak Minik Damla E\u011fitim Seti&#8217;nde kolay bulabilecekleri materyallerin kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7iziyor.<\/p>\n<p>Kaynak: <a href=\"http:\/\/www.yenisafak.com\/hayat\/damla-yayinlarindan-montessori-egitim-sistemi-2308946\" target=\"_blank\">Yeni \u015eafak<\/a><\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/okul-oncesi-montessori.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Wed, 23 Sep 2015 14:10:21 +0000","created_by":1,"updated_at":"Wed, 23 Sep 2015 14:10:21 +0000","updated_by":1,"published_at":"Wed, 23 Sep 2015 14:10:21 +0000","published_by":1},{"id":658,"title":"Yasemin Mimir ve Bahar Karaca Montessori Y\u00f6ntemini Yeni AK\u0130T\u2019e anlatt\u0131","slug":"yasemin-mimir-ve-bahar-karaca-montessori-yontemini-yeni-akite-anlatti","markdown":"\n**\u00c7ocu\u011fun kendi kendini geli\u015ftirebilece\u011fi \u015fekilde hareket ve faaliyet \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc tan\u0131yan Montessori y\u00f6ntemi e\u011fitime yeni bir boyut kazand\u0131rd\u0131. D\u00fcnyay\u0131 A\u00e7an Anahtarlar olarak bilinen materyaller sayesinde \u00e7ocuk ezberleyerek de\u011fil, kendi h\u0131z\u0131na g\u00f6re ve diledi\u011fi kadar dokunarak, deneyerek, g\u00f6rerek \u00f6\u011freniyor. **\n\nDamla Yay\u0131nlar\u0131, e\u011fitim sezonuna merhaba dedi\u011fimiz \u015fu g\u00fcnlerde hem e\u011fitim yay\u0131nlar\u0131 hem de okul \u00f6ncesi i\u00e7in haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 yeni yay\u0131nlarla okurlar\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131na \u00e7\u0131kmaya haz\u0131rlan\u0131yor. Kendi alanlar\u0131nda yapt\u0131klar\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalarda \u00f6ne \u00e7\u0131kan Okul \u00f6ncesi e\u011fitim \u00f6\u011fretmenleri \u00a0Yasemin Mimir ve Bahar Karaca Montessori y\u00f6ntemini AK\u0130T\u2019e anlatt\u0131.\n\n**Bize ve okurlar\u0131m\u0131za kendinizden bahsedebilir misiniz?**\n\nMerhaba ben** Yasemin Mimir.**\n\n2 y\u0131l \u00f6zel sekt\u00f6r 12 y\u0131l da devlet kurumunda olmak \u00fczere toplamda 14 y\u0131ld\u0131r aktif olarak Okul \u00d6ncesi E\u011fitim \u00d6\u011fretmeni olarak alan\u0131mda mesle\u011fimi icra etmekteyim. 2004 y\u0131l\u0131ndan beri de \u00e7ocuklar\u0131n geli\u015fimlerini destekleyici kitaplar yazmaktay\u0131m.\n\n**Ben Bahar Karaca**. 20 y\u0131ld\u0131r okul \u00f6ncesi e\u011fitimi \u00f6\u011fretmeni ve y\u00f6neticisi olarak g\u00f6rev yapmaktay\u0131m. 2005 y\u0131l\u0131ndan itibaren de okul \u00f6ncesi e\u011fitimi ile ilgili \u00e7ocuklar ve e\u011fitimciler ve aileler i\u00e7in kaynak kitaplar haz\u0131rlamaya ba\u015flad\u0131m.\n\n**Montessori modeli nedir? Bu modeli, klasik e\u011fitim sisteminden ay\u0131ran temel \u00f6zellikler nelerdir?** \u00c7ocu\u011fun g\u00fc\u00e7l\u00fc bir karaktere sahip olabilmesi fiziksel ve ruhsal hijyene ihtiyac\u0131 vard\u0131r. Montessori okullar\u0131nda \u00e7ocuklar, istedikleri materyalle, istedikleri zaman, istedikleri yerde \u00e7al\u0131\u015f\u0131rlar. Dolay\u0131s\u0131yla **Montessori** y\u00f6nteminin \u00f6z\u00fc, \u00e7ocu\u011fa \u00f6nceden haz\u0131rlanm\u0131\u015f bir \u00e7evrede kendi kendini geli\u015ftirebilece\u011fi \u015fekilde hareket ve faaliyet \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc tan\u0131may\u0131 ama\u00e7layan, kendi kendine olu\u015fan ve geli\u015fen bir y\u00f6ntem ve sistem anlay\u0131\u015f\u0131d\u0131r. \u00c7ocu\u011fa haz\u0131rlanm\u0131\u015f bir \u00e7evrede, \u00e7ocu\u011fun ki\u015fili\u011fini olu\u015fturmas\u0131 i\u00e7in \u00f6zg\u00fcrl\u00fck tan\u0131yan, ki\u015fili\u011finin geli\u015fim s\u00fcrecini destekleyen, \u00e7ocu\u011fun kendi onuru i\u00e7erisinde bireyselle\u015fmesi ve sosyalle\u015fmesini ciddiye alan, bireye \u00f6zg\u00fc adil bir e\u011fitimdir.\n\nMaria Montessori \u00e7ocuklara \u00f6zel, bu do\u011fal ortamda kullan\u0131lacak \u2018D\u00fcnyay\u0131 A\u00e7an Anahtarlar\u2019 olarak adland\u0131rd\u0131\u011f\u0131 materyalleri tasarlar. Bireyin hak ve \u00f6zg\u00fcrl\u00fcklerini rencide etmeyen Montessori sisteminde \u00e7ocuk oturarak, ezberleyerek de\u011fil, kendi h\u0131z\u0131na g\u00f6re ve diledi\u011fi kadar dokunarak, deneyerek, g\u00f6rerek \u00f6\u011frenir. Montessori Y\u00f6ntemi \u00f6z\u00fcnde; \u00fcreten ve mutlu olan insanlar yeti\u015ftiren bir hayat e\u011fitimidir.\n\n**Bu modeli esas alarak yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131z \u00e7al\u0131\u015fmalardan biraz bahsedebilir misiniz?**\n\nMinik Damlalar E\u011fitim Setini haz\u0131rlarken \u00e7ocuklarda istemli \u00f6\u011frenme ve kal\u0131c\u0131 \u00f6\u011frenmeyi nas\u0131l sa\u011flayabiliriz diye d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fck ve Montessori E\u011fitimi\u2019ni inceledik. Bu e\u011fitim sistemini kitab\u0131m\u0131zda yer alan etkinliklerle nas\u0131l e\u015fle\u015ftirebilece\u011fimizi ara\u015ft\u0131rd\u0131k. Sonunda Montessori E\u011fitim materyalleri ile desteklenen etkinlikler haz\u0131rlamay\u0131 ba\u015fard\u0131k. Okul \u00f6ncesi \u00f6\u011fretmenleri Montessori E\u011fitimi\u2019nin faydal\u0131 oldu\u011funu bilirler. Ancak bu e\u011fitim sistemini s\u0131n\u0131flarda nas\u0131l uygulayacaklar\u0131n\u0131 bilemedikleri i\u00e7in uzak dururlar. Biz \u00f6\u011fretmenlerimize bu konuda yol g\u00f6sterecek bir e\u011fitim seti haz\u0131rlad\u0131k. Kitaplar\u0131m\u0131zda yer alan etkinlikler yard\u0131m\u0131yla s\u0131n\u0131flar\u0131nda bu e\u011fitim sistemini kolayl\u0131kla uygulayabilecekler ve \u00e7ocuklar\u0131yla (\u00f6\u011frencileriyle) birlikte keyifli bir e\u011fitim d\u00f6nemi ge\u00e7irme f\u0131rsat\u0131 elde edecekler. Montessori E\u011fitim Materyalleri genelde pahal\u0131 ve bulunmas\u0131 zordur. \u0130mk\u00e2n\u0131 olmayan \u00f6\u011fretmenler i\u00e7in kolay bulabilecekleri materyallerin kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 destekleyici e\u011fitim \u00f6rneklerinin dikkat \u00e7ekece\u011fine inan\u0131yoruz. \u00c7ocuklar kendi materyallerini haz\u0131rlama keyfini ya\u015fayacaklar. Renk tonlar\u0131n\u0131 kavramay\u0131 kolayla\u015ft\u0131ran etkinlikler haz\u0131rlad\u0131k. Yaparak-ya\u015fayarak \u00f6\u011frenebilecekleri etkinliklerimiz var. Setimizde k\u00fclt\u00fcrel de\u011ferlerimizi tan\u0131tmay\u0131 da unutmad\u0131k.\n\n**Ailelerin ve e\u011fitim camias\u0131n\u0131n bu modele bak\u0131\u015f\u0131 nas\u0131l? **\n\nYapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z g\u00f6zlemler sonucunda g\u00f6rd\u00fck ki aileler Montessori E\u011fitim Modeli\u2019ne ilgi duyuyorlar. Bu e\u011fitim modeline uygun e\u011fitim veren okullara talepler art\u0131yor. Dolay\u0131s\u0131yla da okul say\u0131s\u0131nda da art\u0131\u015f var. Ancak bu e\u011fitimi veren okullar\u0131n fiyatlar\u0131 y\u00fcksek. Bu durum aileleri zorlayabiliyor. Bizim haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z Minik Damla E\u011fitim Seti, bu nedenle e\u011fitimcilerin ve ebeveynlerin ilgisini \u00e7ekti.\n\n**OYUN ORTAMI \u00c7OK \u00d6NEML\u0130**\n\nMontessori e\u011fitiminde oyun ortam\u0131 \u00e7ok \u00f6nemlidir, \u00e7\u00fcnk\u00fc \u00e7ocuklar oyunu sadece vakit ge\u00e7irmek ya da e\u011flenmek i\u00e7in oynamaz, oyun esnas\u0131nda d\u00fcnyay\u0131 ve ya\u015fad\u0131klar\u0131 \u00e7evreyi ke\u015ffederler. Bu nedenle s\u0131n\u0131f ortam\u0131 \u00e7ocu\u011fun oyun oynamas\u0131 i\u00e7in en elveri\u015fli ko\u015fullara sahip olmal\u0131d\u0131r ve s\u0131n\u0131fta tehlike olas\u0131l\u0131\u011f\u0131 minimum h\u00e2le getirilmelidir.\n\nYeni Akit\n\n**Montessori E\u011fitim Setini incelemek i\u00e7in <span style=\"color: #ff0000;\">[http:\/\/daml.co\/montessori](http:\/\/daml.co\/montessori)<\/span> adresini ziyaret edebilirsiniz.**\n\n**Haber metnini pdf olarak indirmek i\u00e7in l\u00fctfen [t\u0131klay\u0131n.](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/montessori-egitimi-haberi-yeni-akit-01-ekim-2015.pdf)**\n\n\n","html":"<p><strong>\u00c7ocu\u011fun kendi kendini geli\u015ftirebilece\u011fi \u015fekilde hareket ve faaliyet \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc tan\u0131yan Montessori y\u00f6ntemi e\u011fitime yeni bir boyut kazand\u0131rd\u0131. D\u00fcnyay\u0131 A\u00e7an Anahtarlar olarak bilinen materyaller sayesinde \u00e7ocuk ezberleyerek de\u011fil, kendi h\u0131z\u0131na g\u00f6re ve diledi\u011fi kadar dokunarak, deneyerek, g\u00f6rerek \u00f6\u011freniyor. <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Damla Yay\u0131nlar\u0131, e\u011fitim sezonuna merhaba dedi\u011fimiz \u015fu g\u00fcnlerde hem e\u011fitim yay\u0131nlar\u0131 hem de okul \u00f6ncesi i\u00e7in haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 yeni yay\u0131nlarla okurlar\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131na \u00e7\u0131kmaya haz\u0131rlan\u0131yor. Kendi alanlar\u0131nda yapt\u0131klar\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalarda \u00f6ne \u00e7\u0131kan Okul \u00f6ncesi e\u011fitim \u00f6\u011fretmenleri \u00a0Yasemin Mimir ve Bahar Karaca Montessori y\u00f6ntemini AK\u0130T\u2019e anlatt\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><strong>Bize ve okurlar\u0131m\u0131za kendinizden bahsedebilir misiniz?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Merhaba ben<strong> Yasemin Mimir.<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">2 y\u0131l \u00f6zel sekt\u00f6r 12 y\u0131l da devlet kurumunda olmak \u00fczere toplamda 14 y\u0131ld\u0131r aktif olarak Okul \u00d6ncesi E\u011fitim \u00d6\u011fretmeni olarak alan\u0131mda mesle\u011fimi icra etmekteyim. 2004 y\u0131l\u0131ndan beri de \u00e7ocuklar\u0131n geli\u015fimlerini destekleyici kitaplar yazmaktay\u0131m.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><strong>Ben Bahar Karaca<\/strong>. 20 y\u0131ld\u0131r okul \u00f6ncesi e\u011fitimi \u00f6\u011fretmeni ve y\u00f6neticisi olarak g\u00f6rev yapmaktay\u0131m. 2005 y\u0131l\u0131ndan itibaren de okul \u00f6ncesi e\u011fitimi ile ilgili \u00e7ocuklar ve e\u011fitimciler ve aileler i\u00e7in kaynak kitaplar haz\u0131rlamaya ba\u015flad\u0131m.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><strong>Montessori modeli nedir? Bu modeli, klasik e\u011fitim sisteminden ay\u0131ran temel \u00f6zellikler nelerdir?<\/strong> \u00c7ocu\u011fun g\u00fc\u00e7l\u00fc bir karaktere sahip olabilmesi fiziksel ve ruhsal hijyene ihtiyac\u0131 vard\u0131r. Montessori okullar\u0131nda \u00e7ocuklar, istedikleri materyalle, istedikleri zaman, istedikleri yerde \u00e7al\u0131\u015f\u0131rlar. Dolay\u0131s\u0131yla <strong>Montessori<\/strong> y\u00f6nteminin \u00f6z\u00fc, \u00e7ocu\u011fa \u00f6nceden haz\u0131rlanm\u0131\u015f bir \u00e7evrede kendi kendini geli\u015ftirebilece\u011fi \u015fekilde hareket ve faaliyet \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc tan\u0131may\u0131 ama\u00e7layan, kendi kendine olu\u015fan ve geli\u015fen bir y\u00f6ntem ve sistem anlay\u0131\u015f\u0131d\u0131r. \u00c7ocu\u011fa haz\u0131rlanm\u0131\u015f bir \u00e7evrede, \u00e7ocu\u011fun ki\u015fili\u011fini olu\u015fturmas\u0131 i\u00e7in \u00f6zg\u00fcrl\u00fck tan\u0131yan, ki\u015fili\u011finin geli\u015fim s\u00fcrecini destekleyen, \u00e7ocu\u011fun kendi onuru i\u00e7erisinde bireyselle\u015fmesi ve sosyalle\u015fmesini ciddiye alan, bireye \u00f6zg\u00fc adil bir e\u011fitimdir.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Maria Montessori \u00e7ocuklara \u00f6zel, bu do\u011fal ortamda kullan\u0131lacak \u2018D\u00fcnyay\u0131 A\u00e7an Anahtarlar\u2019 olarak adland\u0131rd\u0131\u011f\u0131 materyalleri tasarlar. Bireyin hak ve \u00f6zg\u00fcrl\u00fcklerini rencide etmeyen Montessori sisteminde \u00e7ocuk oturarak, ezberleyerek de\u011fil, kendi h\u0131z\u0131na g\u00f6re ve diledi\u011fi kadar dokunarak, deneyerek, g\u00f6rerek \u00f6\u011frenir. Montessori Y\u00f6ntemi \u00f6z\u00fcnde; \u00fcreten ve mutlu olan insanlar yeti\u015ftiren bir hayat e\u011fitimidir.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><strong>Bu modeli esas alarak yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131z \u00e7al\u0131\u015fmalardan biraz bahsedebilir misiniz?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Minik Damlalar E\u011fitim Setini haz\u0131rlarken \u00e7ocuklarda istemli \u00f6\u011frenme ve kal\u0131c\u0131 \u00f6\u011frenmeyi nas\u0131l sa\u011flayabiliriz diye d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fck ve Montessori E\u011fitimi\u2019ni inceledik. Bu e\u011fitim sistemini kitab\u0131m\u0131zda yer alan etkinliklerle nas\u0131l e\u015fle\u015ftirebilece\u011fimizi ara\u015ft\u0131rd\u0131k. Sonunda Montessori E\u011fitim materyalleri ile desteklenen etkinlikler haz\u0131rlamay\u0131 ba\u015fard\u0131k. Okul \u00f6ncesi \u00f6\u011fretmenleri Montessori E\u011fitimi\u2019nin faydal\u0131 oldu\u011funu bilirler. Ancak bu e\u011fitim sistemini s\u0131n\u0131flarda nas\u0131l uygulayacaklar\u0131n\u0131 bilemedikleri i\u00e7in uzak dururlar. Biz \u00f6\u011fretmenlerimize bu konuda yol g\u00f6sterecek bir e\u011fitim seti haz\u0131rlad\u0131k. Kitaplar\u0131m\u0131zda yer alan etkinlikler yard\u0131m\u0131yla s\u0131n\u0131flar\u0131nda bu e\u011fitim sistemini kolayl\u0131kla uygulayabilecekler ve \u00e7ocuklar\u0131yla (\u00f6\u011frencileriyle) birlikte keyifli bir e\u011fitim d\u00f6nemi ge\u00e7irme f\u0131rsat\u0131 elde edecekler. Montessori E\u011fitim Materyalleri genelde pahal\u0131 ve bulunmas\u0131 zordur. \u0130mk\u00e2n\u0131 olmayan \u00f6\u011fretmenler i\u00e7in kolay bulabilecekleri materyallerin kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 destekleyici e\u011fitim \u00f6rneklerinin dikkat \u00e7ekece\u011fine inan\u0131yoruz. \u00c7ocuklar kendi materyallerini haz\u0131rlama keyfini ya\u015fayacaklar. Renk tonlar\u0131n\u0131 kavramay\u0131 kolayla\u015ft\u0131ran etkinlikler haz\u0131rlad\u0131k. Yaparak-ya\u015fayarak \u00f6\u011frenebilecekleri etkinliklerimiz var. Setimizde k\u00fclt\u00fcrel de\u011ferlerimizi tan\u0131tmay\u0131 da unutmad\u0131k.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><strong>Ailelerin ve e\u011fitim camias\u0131n\u0131n bu modele bak\u0131\u015f\u0131 nas\u0131l? <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z g\u00f6zlemler sonucunda g\u00f6rd\u00fck ki aileler Montessori E\u011fitim Modeli\u2019ne ilgi duyuyorlar. Bu e\u011fitim modeline uygun e\u011fitim veren okullara talepler art\u0131yor. Dolay\u0131s\u0131yla da okul say\u0131s\u0131nda da art\u0131\u015f var. Ancak bu e\u011fitimi veren okullar\u0131n fiyatlar\u0131 y\u00fcksek. Bu durum aileleri zorlayabiliyor. Bizim haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z Minik Damla E\u011fitim Seti, bu nedenle e\u011fitimcilerin ve ebeveynlerin ilgisini \u00e7ekti.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><strong>OYUN ORTAMI \u00c7OK \u00d6NEML\u0130<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Montessori e\u011fitiminde oyun ortam\u0131 \u00e7ok \u00f6nemlidir, \u00e7\u00fcnk\u00fc \u00e7ocuklar oyunu sadece vakit ge\u00e7irmek ya da e\u011flenmek i\u00e7in oynamaz, oyun esnas\u0131nda d\u00fcnyay\u0131 ve ya\u015fad\u0131klar\u0131 \u00e7evreyi ke\u015ffederler. Bu nedenle s\u0131n\u0131f ortam\u0131 \u00e7ocu\u011fun oyun oynamas\u0131 i\u00e7in en elveri\u015fli ko\u015fullara sahip olmal\u0131d\u0131r ve s\u0131n\u0131fta tehlike olas\u0131l\u0131\u011f\u0131 minimum h\u00e2le getirilmelidir.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Yeni Akit<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><strong>Montessori E\u011fitim Setini incelemek i\u00e7in <span style=\"color: #ff0000;\"><a style=\"color: #ff0000;\" href=\"http:\/\/daml.co\/montessori\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">http:\/\/daml.co\/montessori<\/a><\/span> adresini ziyaret edebilirsiniz.<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><strong>Haber metnini pdf olarak indirmek i\u00e7in l\u00fctfen <a href=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/montessori-egitimi-haberi-yeni-akit-01-ekim-2015.pdf\" target=\"_blank\">t\u0131klay\u0131n.<\/a><\/strong><\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/montessori-rop.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Thu, 01 Oct 2015 22:53:43 +0000","created_by":1,"updated_at":"Thu, 01 Oct 2015 22:53:43 +0000","updated_by":1,"published_at":"Thu, 01 Oct 2015 22:53:43 +0000","published_by":1},{"id":673,"title":"Yay\u0131n M\u00fcd\u00fcr\u00fcm\u00fcz Mahmut Celep Ak\u0131ll\u0131 Damla Sistemi'ni Anlatt\u0131","slug":"yayin-mudurumuz-mahmut-celep-akilli-damla-sistemini-anlatti","markdown":"\n41 y\u0131ld\u0131r T\u00fcrk E\u011fitim Sistemine farkl\u0131 y\u00f6nlerden katk\u0131 sa\u011flayan Damla Yay\u0131nevi, geli\u015ftirdi\u011fi \u2018Ak\u0131ll\u0131 Damla Sistemi\u2019 ile \u00f6\u011frencilere; e-kitap, D Kitap, konu anlat\u0131m videolar\u0131, interaktif etkinlikler, \u00e7\u00f6z\u00fcm videolar\u0131, interaktif testler, ak\u0131ll\u0131 tahta uygulamalar\u0131 ve daha bir\u00e7ok imk\u00e2n\u0131 sunuyor.\n\nYay\u0131nevinin koordinat\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc y\u00fcr\u00fcten\u00a0**e\u011fitimci Mahmut Celep**, yaln\u0131zca \u00f6l\u00e7\u00fclebilen \u015feylerin y\u00f6netilebilece\u011fine vurgu yaparak, \u2019\u2019**Yay\u0131nevi** olarak biz, bu ilkeden yola \u00e7\u0131karak \u00f6\u011frencilerin geli\u015fimlerini do\u011fru \u00f6l\u00e7\u00fcm metotlar\u0131 ile \u00f6l\u00e7ebilecek, \u00f6\u011fretmen ve velinin \u00f6\u011frenme-\u00f6\u011fretme s\u00fcre\u00e7lerini birlikte y\u00f6netebilecekleri bir sistem geli\u015ftirdik\u2019\u2019 dedi. Celep, e\u011fitim camias\u0131n\u0131n \u00f6\u011frencilere d\u00f6n\u00fck gayretlerini ve y\u00fcr\u00fctt\u00fckleri \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 sorular e\u015fli\u011finde **Mehmet Ufuk**\u2019a anlatt\u0131.\n\n**Ak\u0131ll\u0131 Damla Sistemi nedir, nas\u0131l geli\u015ftirildi?**\n\n**Ak\u0131ll\u0131 Damla Sistemi;** \u00f6\u011frenme s\u00fcrecinin ard\u0131ndan bir \u00f6\u011frencinin ne bilece\u011fini, ne anlayabilece\u011fini ve ne yapabilece\u011fini konu alan s\u00fcre\u00e7leri i\u00e7eren bir sistemdir. Bu sistem; kitap, ak\u0131ll\u0131 tahta, bilgisayar, telefon ve tablet gibi bilgi ileti\u015fim teknolojilerini kullan\u0131labilir hale getirir. \u00d6\u011frencilerin geli\u015fim s\u00fcre\u00e7lerinin vazge\u00e7ilmezi olan veliyi de s\u00fcrecin i\u00e7ine dahil ederek yeni bir bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131 kazand\u0131r\u0131r.\n\n**Sistem hangi y\u00f6nleri ile \u00f6\u011fretmenlere hitap ediyor?**\n\n**Ak\u0131ll\u0131 Damla Sistemi,** \u0130lkokul 1\u2019den 8\u2019e kadar t\u00fcm s\u0131n\u0131flara ait kitaplar\u0131m\u0131zda, Bloom\u2019un \u201cE\u011fitsel Hedeflerin Taksonomisi\u201d olarak kuramsalla\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131 Tam \u00d6\u011frenme Modeli\u2019ni benimsemi\u015f, ilkokul ve **ortaokul kitaplar\u0131**nda bu modeli ba\u015far\u0131 ile uygulam\u0131\u015ft\u0131r. B\u00f6ylece \u00f6\u011fretmenlerimizin daha nesnel \u00f6l\u00e7me-de\u011ferlendirme yapmalar\u0131na imk\u00e2n sa\u011flam\u0131\u015f olduk.\n\n**Bu metotda s\u00fcreci nas\u0131l kurgulad\u0131n\u0131z?**\n\n**\u0130lkokul** Ak\u0131ll\u0131 Damla E\u011fitim Setlerimizde pratik ve keyifli konu anlat\u0131mlar\u0131yla \u00f6\u011frenmeyi kolayla\u015ft\u0131rmay\u0131, konu kavrama ve peki\u015ftirme etkinlikleriyle de bilgilerin zihinde yap\u0131lanmas\u0131n\u0131, kavranmas\u0131n\u0131 ve kal\u0131c\u0131 hale gelmesini ama\u00e7lad\u0131k. Yine \u00f6\u011fretici, peki\u015ftirici ve okul s\u0131navlar\u0131n\u0131 destekleyen zorluk dereceli sorularla \u00f6l\u00e7me ve de\u011ferlendirmeye yard\u0131mc\u0131 olacak testler geli\u015ftirdik. T\u00fcm bunlar\u0131 ak\u0131ll\u0131 i\u015faretlerle ve ak\u0131lll\u0131 tahta, tablet, bilgisayar gibi bilgi teknolojileri ile destekledik. Bunlar\u0131 s\u0131n\u0131flar baz\u0131nda birer e\u011fitim seti h\u00e2line getirdik. Setimizi \u00f6dev kitab\u0131 ve yaz\u0131l\u0131ya haz\u0131rl\u0131k kitaplar\u0131yla destekledik. Pratik konu anlat\u0131ml\u0131 kitaplar\u0131 \u00f6dev kitab\u0131na entegre ettik. Ak\u0131ll\u0131 i\u015faretlerle bu kitaplar\u0131 ili\u015fkilendirdik. B\u00f6ylece \u00f6devlendirmede \u00f6\u011fretmenin i\u015fini kolayla\u015ft\u0131rd\u0131k.\n\n**Ortaokul \u00f6\u011frencileri i\u00e7in de \u00e7al\u0131\u015fman\u0131z varm\u0131?**\n\nYay\u0131nevimiz, ortaokul d\u00fczeyinde T\u00fcrkiye\u2019de bir ilki ger\u00e7ekle\u015ftirerek 4 Boyutlu \u00d6l\u00e7me-De\u011ferlendirme Sistemi ile e\u011fitim d\u00fcnyam\u0131za yeni bir bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131 kazand\u0131rd\u0131. 4B \u00d6l\u00e7me-De\u011ferlendirme Sistemi, Bloom Taksonomisi\u2019nin alt\u0131 a\u015famal\u0131 y\u00f6nteminin test tekni\u011fine uyarlanm\u0131\u015f h\u00e2lidir. Ortaokul soru bankalar\u0131m\u0131zda da bu y\u00f6ntemi ba\u015far\u0131yla uygulad\u0131k ve b\u00fcy\u00fck ilgi g\u00f6rd\u00fc.\n\n**E\u011fitimde 4. Boyut, 4B \u00d6l\u00e7me De\u011ferlendirme Sistemi gibi kavramlar\u0131 ilk kez duyanlara bu yap\u0131y\u0131 nas\u0131l izah ediyorsunuz?**\n\nBloom Taksonomisi, bili\u015fsel s\u00fcre\u00e7lerin basitten karma\u015f\u0131\u011fa do\u011fru s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131lmas\u0131 s\u00fcrecidir. \u00dcst basamaklardaki hedeflerin ger\u00e7ekle\u015fmesi i\u00e7in \u00f6nce alt basamaklardaki hedefler ger\u00e7ekle\u015fmelidir. Biz, bu ilkeden hareket edip \u00f6nce \u00f6\u011frenme-\u00f6\u011fretme s\u00fcre\u00e7lerini ele ald\u0131k. Bir \u00f6\u011frenci e\u011fitilirken \u00f6nce bir veri ile muhatap olur. O veriyi zihninde kendi kavramlar\u0131 ile ifade eder, hatta kendi ya\u015fant\u0131s\u0131 ile e\u015fle\u015ftirir. Bunlar\u0131n sonucunda da bilgiye d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcr. Bir ad\u0131m sonras\u0131nda bilgiyi birtak\u0131m uygulamalarla peki\u015ftirip, baz\u0131 analizler yapar, problemler \u00e7\u00f6zer ve nihai a\u015famada da \u00f6zg\u00fcn fikirler ve projeler ortaya \u00e7\u0131kar. Biz, b\u00f6ylesine karma\u015f\u0131k bir s\u00fcreci test tekni\u011fine uyarlayarak 4B soru bankalar\u0131m\u0131z\u0131 geli\u015ftirdik.\n\n**Sistemde soru bankalar\u0131n\u0131n rol\u00fc nedir?**\n\nSoru bankalar\u0131m\u0131zda her \u00fcnitenin ba\u015f\u0131na \u00fcnitedeki testlerin konu ba\u015fl\u0131klar\u0131 ve her bir ba\u015fl\u0131kta ka\u00e7 soru oldu\u011funu g\u00f6steren perde sayfalar olu\u015fturduk. Hemen arkas\u0131ndan \u00fcniteyi \u00f6zetleyen \u00f6zet bilgi sayfalar\u0131 geli\u015ftirdik. Her konuyu \u00fc\u00e7 farkl\u0131 boyutta test ile her \u00fcniteyi 4. Boyut olarak vas\u0131fland\u0131rd\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00f6zg\u00fcn d\u00fc\u015f\u00fcnme boyutu ile de\u011ferlendirdik. Bu boyutlar ve \u00f6zellikleri k\u0131saca \u015f\u00f6yledir:\n\n**1.Boyut-** Hat\u0131rlama-Anlama: Bu testlerde sorunun \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc i\u00e7in gerekli bilgiler sorular\u0131n \u00fczerinde veriliyor. Burada ama\u00e7 \u00f6nceden \u00f6\u011frenilen bilgilerin hat\u0131rlanmas\u0131 ve soru \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcnde kullan\u0131lmas\u0131d\u0131r.\n\n**2.Boyut-** Uygulama: Bu testlerde \u00f6\u011frenilen bilgilerle soru \u00e7\u00f6z\u00fclmesi, yani bilgi d\u00fczeyinin test edilmesi ama\u00e7lan\u0131yor.\n\n**3.Boyut-** \u00c7\u00f6z\u00fcmleme: Bu testlerde \u00f6\u011frenilen bilgilerle daha \u00fcst d\u00fczey bili\u015fsel etkinliklerin ger\u00e7ekle\u015ftirilmesi, kavramlar aras\u0131ndaki anlam ili\u015fkilerinin ke\u015ffedilmesi ve \u00f6\u011frencilerin \u00fcst d\u00fczey d\u00fc\u015f\u00fcnme becerilerinin geli\u015ftirilmesi hedefleniyor. Ayr\u0131ca \u00f6\u011frencinin yorum g\u00fcc\u00fc de test ediliyor.\n\n**4.Boyut-** De\u011ferlendirme-\u00d6zg\u00fcn D\u00fc\u015f\u00fcnme: Bu testler, \u00f6\u011frenilen bilgileri kullanarak \u00f6zg\u00fcn fikirler \u00fcretmeyi ama\u00e7layan ve tam \u00f6\u011frenmenin ger\u00e7ekle\u015fip ger\u00e7ekle\u015fmedi\u011finin test edildi\u011fi sorulardan olu\u015fuyor. Burada ama\u00e7 \u00f6\u011frencinin kendi \u00f6zg\u00fcn d\u00fc\u015f\u00fcncesini ifade edebilmesidir.\n\n**T\u00fcrk E\u011fitim Sistemine katk\u0131 sa\u011flayacak ba\u015fka \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131z var m\u0131?**\n\nT\u00fcrk E\u011fitim Sistemi elbette daha iyisini hak ediyor. Biz de, gece g\u00fcnd\u00fcz daha iyisini ortaya koymak i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. Ortaokul soru bankalar\u0131m\u0131za; ak\u0131ll\u0131 tahta, tablet ve mobil uygulama deste\u011fi verdik. Testlerimiz kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 iki sayfadan olu\u015fuyor, sa\u011fdaki sayfan\u0131n sa\u011f alt k\u00f6\u015fesinde bir optik form ve bir karekod bulunuyor. B\u00f6ylece \u00f6\u011frenciler sayfay\u0131 \u00e7evirmeden optik formu doldururlar. Optik formu kodlayan \u00f6\u011frenci, cep telefonu ile bu karekodu okuttu\u011funda an\u0131nda cevaplar\u0131n do\u011fru-yanl\u0131\u015f durumlar\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcyor, ayr\u0131ca kritik sorular\u0131n da video \u00e7\u00f6z\u00fcmlerini izleyebiliyor. Ak\u0131ll\u0131 Optik De\u011ferlendirme Sistemi (AKOD) dedi\u011fimiz bu uygulama ile \u00f6\u011frencilere zaman da kazand\u0131r\u0131yoruz. AKILLI DAMLA\u2019n\u0131n ak\u0131ll\u0131 y\u00f6nlendirmesi ile \u00f6\u011frenciler, yaln\u0131zca yanl\u0131\u015f sorular \u00fczerinde yeniden \u00e7al\u0131\u015f\u0131p, yaln\u0131zca yanl\u0131\u015f sorular\u0131 anlayarak yeniden \u00e7\u00f6z\u00fcp b\u00f6ylece zaman kaybetmeden s\u0131navlara haz\u0131rlan\u0131yor. Soru bankalar\u0131m\u0131z\u0131n tamam\u0131nda T\u0131kla-\u00c7\u00f6z olarak isimlendirdi\u011fimiz bir sistem bulunuyor. Dijital ortamda bu logoya t\u0131kland\u0131\u011f\u0131nda sorular teker teker ekrana geliyor, test sonunda ise an\u0131nda dijital karne veriliyor. Yine \u00f6\u011frenci bu karnede kazan\u0131m analizleri ve \u00e7e\u015fitli analizlerle kar\u015f\u0131la\u015f\u0131yor. B\u00f6ylece ba\u015far\u0131 hem \u00f6l\u00e7\u00fclebiliyor hem de kolayca y\u00f6netiliyor.\n\n**TEOG s\u0131nav\u0131na girecek 8. s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencileri i\u00e7in neler haz\u0131rlad\u0131n\u0131z?**\n\n\u00d6nce bu \u00f6\u011frencilerin ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 belirledik. Bunlar aras\u0131nda \u015funlar \u00f6ne \u00e7\u0131kt\u0131:\n\n\u2022 Temel E\u011fitimden Orta\u00f6\u011fretime Ge\u00e7i\u015f (TEOG) s\u0131nav\u0131na haz\u0131rlayan kaliteli ve \u00f6zg\u00fcn sorular \u00e7\u00f6zmek,\n\n\u2022 Optik formu do\u011fru kodlama al\u0131\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 kazanmak,\n\n\u2022 \u00c7\u00f6z\u00fclemeyen sorular\u0131n \u00e7\u00f6z\u00fcmlerini g\u00f6rmek,\n\n\u2022 Sorular\u0131n do\u011fru cevaplar\u0131na ve cevap analizlerine ula\u015fmak,\n\n\u2022 Ba\u015far\u0131 grafi\u011fini d\u00fczenli olarak takip edebilmek\u2026\n\n**Bunlar\u0131n sonucunda da, TEOG s\u0131navlar\u0131ndan y\u00fcksek puan almak.**\n\n**TEOG** s\u0131nav sistemine g\u00f6re haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z 8. s\u0131n\u0131f soru bankalar\u0131m\u0131z t\u00fcm bu ihtiya\u00e7lara cevap verecek \u015fekilde projelendirildi. Bu projede t\u00fcm konular t\u0131pk\u0131 TEOG s\u0131nav\u0131nda oldu\u011fu gibi 20 soru ile \u00f6l\u00e7\u00fcl\u00fcyor. Ayr\u0131ca TEOG-1 ve TEOG-2 s\u0131navlar\u0131 i\u00e7in \u00f6zel denemeler haz\u0131rland\u0131 ve kitaptaki t\u00fcm sorular interaktif olarak \u00e7\u00f6z\u00fclebilir \u015fekilde d\u00fczenlendi. Bu sayede \u00f6\u011frenciler, sonu\u00e7lar\u0131 an\u0131nda g\u00f6rerek kendilerini daha rasyonel de\u011ferlendirme imk\u00e2n\u0131na sahip oluyor.\n\n**Hem e\u011fitimci hem yay\u0131nc\u0131**\n\nSivas Zara\u2019l\u0131 olan **Mahmut Celep**, ilkokul \u00f6\u011frenimini Sivas\u2019ta, ortaokul ve lise \u00f6\u011frenimimi ise \u0130stanbul\u2019da tamamlay\u0131p, s\u0131ras\u0131yla \u0130stanbul \u00dcniversitesi Sosyoloji B\u00f6l\u00fcm\u00fc, Eski\u015fehir \u00dcniversitesi \u0130lahiyat B\u00f6l\u00fcm\u00fc lisans e\u011fitimi ve **Hasan Kalyoncu \u00dcniversitesi Sosyal Bilimler Enstit\u00fcs\u00fc E\u011fitim Y\u00f6netimi ve Denetimi b\u00f6l\u00fcm\u00fc**nde y\u00fcksek lisans e\u011fitimimi tamamlad\u0131. 2001 y\u0131l\u0131nda ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011fretmenlik hayat\u0131na 9 y\u0131l ilk\u00f6\u011fretimde s\u0131n\u0131f \u00f6\u011fretmeni olarak, 5 y\u0131l lisede felsefe \u00f6\u011fretmeni ve idareci olarak devam eden Celep, \u015fu anda ise Uluslararas\u0131 **Fatih Sultan Mehmet Anadolu \u0130mam Hatip Lise**si\u2019nde m\u00fcd\u00fcr yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131 ve **Damla Yay\u0131nevi\u2019**nin yay\u0131n faaliyetlerinin koordinat\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6revini y\u00fcr\u00fct\u00fcyor.\n\nKaynak: [Yeni Akit](http:\/\/www.yeniakit.com.tr\/haber\/sinava-hazirlikta-en-akilli-tercihler-101095.html)\n\n\n","html":"<p>41 y\u0131ld\u0131r T\u00fcrk E\u011fitim Sistemine farkl\u0131 y\u00f6nlerden katk\u0131 sa\u011flayan Damla Yay\u0131nevi, geli\u015ftirdi\u011fi \u2018Ak\u0131ll\u0131 Damla Sistemi\u2019 ile \u00f6\u011frencilere; e-kitap, D Kitap, konu anlat\u0131m videolar\u0131, interaktif etkinlikler, \u00e7\u00f6z\u00fcm videolar\u0131, interaktif testler, ak\u0131ll\u0131 tahta uygulamalar\u0131 ve daha bir\u00e7ok imk\u00e2n\u0131 sunuyor.<\/p>\n<p>Yay\u0131nevinin koordinat\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc y\u00fcr\u00fcten\u00a0<strong>e\u011fitimci Mahmut Celep<\/strong>, yaln\u0131zca \u00f6l\u00e7\u00fclebilen \u015feylerin y\u00f6netilebilece\u011fine vurgu yaparak, \u2019\u2019<strong>Yay\u0131nevi<\/strong> olarak biz, bu ilkeden yola \u00e7\u0131karak \u00f6\u011frencilerin geli\u015fimlerini do\u011fru \u00f6l\u00e7\u00fcm metotlar\u0131 ile \u00f6l\u00e7ebilecek, \u00f6\u011fretmen ve velinin \u00f6\u011frenme-\u00f6\u011fretme s\u00fcre\u00e7lerini birlikte y\u00f6netebilecekleri bir sistem geli\u015ftirdik\u2019\u2019 dedi. Celep, e\u011fitim camias\u0131n\u0131n \u00f6\u011frencilere d\u00f6n\u00fck gayretlerini ve y\u00fcr\u00fctt\u00fckleri \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 sorular e\u015fli\u011finde <strong>Mehmet Ufuk<\/strong>\u2019a anlatt\u0131.<\/p>\n<p><strong>Ak\u0131ll\u0131 Damla Sistemi nedir, nas\u0131l geli\u015ftirildi?<\/strong><\/p>\n<p><strong>Ak\u0131ll\u0131 Damla Sistemi;<\/strong> \u00f6\u011frenme s\u00fcrecinin ard\u0131ndan bir \u00f6\u011frencinin ne bilece\u011fini, ne anlayabilece\u011fini ve ne yapabilece\u011fini konu alan s\u00fcre\u00e7leri i\u00e7eren bir sistemdir. Bu sistem; kitap, ak\u0131ll\u0131 tahta, bilgisayar, telefon ve tablet gibi bilgi ileti\u015fim teknolojilerini kullan\u0131labilir hale getirir. \u00d6\u011frencilerin geli\u015fim s\u00fcre\u00e7lerinin vazge\u00e7ilmezi olan veliyi de s\u00fcrecin i\u00e7ine dahil ederek yeni bir bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131 kazand\u0131r\u0131r.<\/p>\n<p><strong>Sistem hangi y\u00f6nleri ile \u00f6\u011fretmenlere hitap ediyor?<\/strong><\/p>\n<p><strong>Ak\u0131ll\u0131 Damla Sistemi,<\/strong> \u0130lkokul 1\u2019den 8\u2019e kadar t\u00fcm s\u0131n\u0131flara ait kitaplar\u0131m\u0131zda, Bloom\u2019un \u201cE\u011fitsel Hedeflerin Taksonomisi\u201d olarak kuramsalla\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131 Tam \u00d6\u011frenme Modeli\u2019ni benimsemi\u015f, ilkokul ve <strong>ortaokul kitaplar\u0131<\/strong>nda bu modeli ba\u015far\u0131 ile uygulam\u0131\u015ft\u0131r. B\u00f6ylece \u00f6\u011fretmenlerimizin daha nesnel \u00f6l\u00e7me-de\u011ferlendirme yapmalar\u0131na imk\u00e2n sa\u011flam\u0131\u015f olduk.<\/p>\n<p><strong>Bu metotda s\u00fcreci nas\u0131l kurgulad\u0131n\u0131z?<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u0130lkokul<\/strong> Ak\u0131ll\u0131 Damla E\u011fitim Setlerimizde pratik ve keyifli konu anlat\u0131mlar\u0131yla \u00f6\u011frenmeyi kolayla\u015ft\u0131rmay\u0131, konu kavrama ve peki\u015ftirme etkinlikleriyle de bilgilerin zihinde yap\u0131lanmas\u0131n\u0131, kavranmas\u0131n\u0131 ve kal\u0131c\u0131 hale gelmesini ama\u00e7lad\u0131k. Yine \u00f6\u011fretici, peki\u015ftirici ve okul s\u0131navlar\u0131n\u0131 destekleyen zorluk dereceli sorularla \u00f6l\u00e7me ve de\u011ferlendirmeye yard\u0131mc\u0131 olacak testler geli\u015ftirdik. T\u00fcm bunlar\u0131 ak\u0131ll\u0131 i\u015faretlerle ve ak\u0131lll\u0131 tahta, tablet, bilgisayar gibi bilgi teknolojileri ile destekledik. Bunlar\u0131 s\u0131n\u0131flar baz\u0131nda birer e\u011fitim seti h\u00e2line getirdik. Setimizi \u00f6dev kitab\u0131 ve yaz\u0131l\u0131ya haz\u0131rl\u0131k kitaplar\u0131yla destekledik. Pratik konu anlat\u0131ml\u0131 kitaplar\u0131 \u00f6dev kitab\u0131na entegre ettik. Ak\u0131ll\u0131 i\u015faretlerle bu kitaplar\u0131 ili\u015fkilendirdik. B\u00f6ylece \u00f6devlendirmede \u00f6\u011fretmenin i\u015fini kolayla\u015ft\u0131rd\u0131k.<\/p>\n<p><strong>Ortaokul \u00f6\u011frencileri i\u00e7in de \u00e7al\u0131\u015fman\u0131z varm\u0131?<\/strong><\/p>\n<p>Yay\u0131nevimiz, ortaokul d\u00fczeyinde T\u00fcrkiye\u2019de bir ilki ger\u00e7ekle\u015ftirerek 4 Boyutlu \u00d6l\u00e7me-De\u011ferlendirme Sistemi ile e\u011fitim d\u00fcnyam\u0131za yeni bir bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131 kazand\u0131rd\u0131. 4B \u00d6l\u00e7me-De\u011ferlendirme Sistemi, Bloom Taksonomisi\u2019nin alt\u0131 a\u015famal\u0131 y\u00f6nteminin test tekni\u011fine uyarlanm\u0131\u015f h\u00e2lidir. Ortaokul soru bankalar\u0131m\u0131zda da bu y\u00f6ntemi ba\u015far\u0131yla uygulad\u0131k ve b\u00fcy\u00fck ilgi g\u00f6rd\u00fc.<\/p>\n<p><strong>E\u011fitimde 4. Boyut, 4B \u00d6l\u00e7me De\u011ferlendirme Sistemi gibi kavramlar\u0131 ilk kez duyanlara bu yap\u0131y\u0131 nas\u0131l izah ediyorsunuz?<\/strong><\/p>\n<p>Bloom Taksonomisi, bili\u015fsel s\u00fcre\u00e7lerin basitten karma\u015f\u0131\u011fa do\u011fru s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131lmas\u0131 s\u00fcrecidir. \u00dcst basamaklardaki hedeflerin ger\u00e7ekle\u015fmesi i\u00e7in \u00f6nce alt basamaklardaki hedefler ger\u00e7ekle\u015fmelidir. Biz, bu ilkeden hareket edip \u00f6nce \u00f6\u011frenme-\u00f6\u011fretme s\u00fcre\u00e7lerini ele ald\u0131k. Bir \u00f6\u011frenci e\u011fitilirken \u00f6nce bir veri ile muhatap olur. O veriyi zihninde kendi kavramlar\u0131 ile ifade eder, hatta kendi ya\u015fant\u0131s\u0131 ile e\u015fle\u015ftirir. Bunlar\u0131n sonucunda da bilgiye d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcr. Bir ad\u0131m sonras\u0131nda bilgiyi birtak\u0131m uygulamalarla peki\u015ftirip, baz\u0131 analizler yapar, problemler \u00e7\u00f6zer ve nihai a\u015famada da \u00f6zg\u00fcn fikirler ve projeler ortaya \u00e7\u0131kar. Biz, b\u00f6ylesine karma\u015f\u0131k bir s\u00fcreci test tekni\u011fine uyarlayarak 4B soru bankalar\u0131m\u0131z\u0131 geli\u015ftirdik.<\/p>\n<p><strong>Sistemde soru bankalar\u0131n\u0131n rol\u00fc nedir?<\/strong><\/p>\n<p>Soru bankalar\u0131m\u0131zda her \u00fcnitenin ba\u015f\u0131na \u00fcnitedeki testlerin konu ba\u015fl\u0131klar\u0131 ve her bir ba\u015fl\u0131kta ka\u00e7 soru oldu\u011funu g\u00f6steren perde sayfalar olu\u015fturduk. Hemen arkas\u0131ndan \u00fcniteyi \u00f6zetleyen \u00f6zet bilgi sayfalar\u0131 geli\u015ftirdik. Her konuyu \u00fc\u00e7 farkl\u0131 boyutta test ile her \u00fcniteyi 4. Boyut olarak vas\u0131fland\u0131rd\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00f6zg\u00fcn d\u00fc\u015f\u00fcnme boyutu ile de\u011ferlendirdik. Bu boyutlar ve \u00f6zellikleri k\u0131saca \u015f\u00f6yledir:<\/p>\n<p><strong>1.Boyut-<\/strong> Hat\u0131rlama-Anlama: Bu testlerde sorunun \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc i\u00e7in gerekli bilgiler sorular\u0131n \u00fczerinde veriliyor. Burada ama\u00e7 \u00f6nceden \u00f6\u011frenilen bilgilerin hat\u0131rlanmas\u0131 ve soru \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcnde kullan\u0131lmas\u0131d\u0131r.<\/p>\n<p><strong>2.Boyut-<\/strong> Uygulama: Bu testlerde \u00f6\u011frenilen bilgilerle soru \u00e7\u00f6z\u00fclmesi, yani bilgi d\u00fczeyinin test edilmesi ama\u00e7lan\u0131yor.<\/p>\n<p><strong>3.Boyut-<\/strong> \u00c7\u00f6z\u00fcmleme: Bu testlerde \u00f6\u011frenilen bilgilerle daha \u00fcst d\u00fczey bili\u015fsel etkinliklerin ger\u00e7ekle\u015ftirilmesi, kavramlar aras\u0131ndaki anlam ili\u015fkilerinin ke\u015ffedilmesi ve \u00f6\u011frencilerin \u00fcst d\u00fczey d\u00fc\u015f\u00fcnme becerilerinin geli\u015ftirilmesi hedefleniyor. Ayr\u0131ca \u00f6\u011frencinin yorum g\u00fcc\u00fc de test ediliyor.<\/p>\n<p><strong>4.Boyut-<\/strong> De\u011ferlendirme-\u00d6zg\u00fcn D\u00fc\u015f\u00fcnme: Bu testler, \u00f6\u011frenilen bilgileri kullanarak \u00f6zg\u00fcn fikirler \u00fcretmeyi ama\u00e7layan ve tam \u00f6\u011frenmenin ger\u00e7ekle\u015fip ger\u00e7ekle\u015fmedi\u011finin test edildi\u011fi sorulardan olu\u015fuyor. Burada ama\u00e7 \u00f6\u011frencinin kendi \u00f6zg\u00fcn d\u00fc\u015f\u00fcncesini ifade edebilmesidir.<\/p>\n<p><strong>T\u00fcrk E\u011fitim Sistemine katk\u0131 sa\u011flayacak ba\u015fka \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131z var m\u0131?<\/strong><\/p>\n<p>T\u00fcrk E\u011fitim Sistemi elbette daha iyisini hak ediyor. Biz de, gece g\u00fcnd\u00fcz daha iyisini ortaya koymak i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. Ortaokul soru bankalar\u0131m\u0131za; ak\u0131ll\u0131 tahta, tablet ve mobil uygulama deste\u011fi verdik. Testlerimiz kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 iki sayfadan olu\u015fuyor, sa\u011fdaki sayfan\u0131n sa\u011f alt k\u00f6\u015fesinde bir optik form ve bir karekod bulunuyor. B\u00f6ylece \u00f6\u011frenciler sayfay\u0131 \u00e7evirmeden optik formu doldururlar. Optik formu kodlayan \u00f6\u011frenci, cep telefonu ile bu karekodu okuttu\u011funda an\u0131nda cevaplar\u0131n do\u011fru-yanl\u0131\u015f durumlar\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcyor, ayr\u0131ca kritik sorular\u0131n da video \u00e7\u00f6z\u00fcmlerini izleyebiliyor. Ak\u0131ll\u0131 Optik De\u011ferlendirme Sistemi (AKOD) dedi\u011fimiz bu uygulama ile \u00f6\u011frencilere zaman da kazand\u0131r\u0131yoruz. AKILLI DAMLA\u2019n\u0131n ak\u0131ll\u0131 y\u00f6nlendirmesi ile \u00f6\u011frenciler, yaln\u0131zca yanl\u0131\u015f sorular \u00fczerinde yeniden \u00e7al\u0131\u015f\u0131p, yaln\u0131zca yanl\u0131\u015f sorular\u0131 anlayarak yeniden \u00e7\u00f6z\u00fcp b\u00f6ylece zaman kaybetmeden s\u0131navlara haz\u0131rlan\u0131yor. Soru bankalar\u0131m\u0131z\u0131n tamam\u0131nda T\u0131kla-\u00c7\u00f6z olarak isimlendirdi\u011fimiz bir sistem bulunuyor. Dijital ortamda bu logoya t\u0131kland\u0131\u011f\u0131nda sorular teker teker ekrana geliyor, test sonunda ise an\u0131nda dijital karne veriliyor. Yine \u00f6\u011frenci bu karnede kazan\u0131m analizleri ve \u00e7e\u015fitli analizlerle kar\u015f\u0131la\u015f\u0131yor. B\u00f6ylece ba\u015far\u0131 hem \u00f6l\u00e7\u00fclebiliyor hem de kolayca y\u00f6netiliyor.<\/p>\n<p><strong>TEOG s\u0131nav\u0131na girecek 8. s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencileri i\u00e7in neler haz\u0131rlad\u0131n\u0131z?<\/strong><\/p>\n<p>\u00d6nce bu \u00f6\u011frencilerin ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 belirledik. Bunlar aras\u0131nda \u015funlar \u00f6ne \u00e7\u0131kt\u0131:<\/p>\n<p>\u2022 Temel E\u011fitimden Orta\u00f6\u011fretime Ge\u00e7i\u015f (TEOG) s\u0131nav\u0131na haz\u0131rlayan kaliteli ve \u00f6zg\u00fcn sorular \u00e7\u00f6zmek,<\/p>\n<p>\u2022 Optik formu do\u011fru kodlama al\u0131\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 kazanmak,<\/p>\n<p>\u2022 \u00c7\u00f6z\u00fclemeyen sorular\u0131n \u00e7\u00f6z\u00fcmlerini g\u00f6rmek,<\/p>\n<p>\u2022 Sorular\u0131n do\u011fru cevaplar\u0131na ve cevap analizlerine ula\u015fmak,<\/p>\n<p>\u2022 Ba\u015far\u0131 grafi\u011fini d\u00fczenli olarak takip edebilmek\u2026<\/p>\n<p><strong>Bunlar\u0131n sonucunda da, TEOG s\u0131navlar\u0131ndan y\u00fcksek puan almak.<\/strong><\/p>\n<p><strong>TEOG<\/strong> s\u0131nav sistemine g\u00f6re haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z 8. s\u0131n\u0131f soru bankalar\u0131m\u0131z t\u00fcm bu ihtiya\u00e7lara cevap verecek \u015fekilde projelendirildi. Bu projede t\u00fcm konular t\u0131pk\u0131 TEOG s\u0131nav\u0131nda oldu\u011fu gibi 20 soru ile \u00f6l\u00e7\u00fcl\u00fcyor. Ayr\u0131ca TEOG-1 ve TEOG-2 s\u0131navlar\u0131 i\u00e7in \u00f6zel denemeler haz\u0131rland\u0131 ve kitaptaki t\u00fcm sorular interaktif olarak \u00e7\u00f6z\u00fclebilir \u015fekilde d\u00fczenlendi. Bu sayede \u00f6\u011frenciler, sonu\u00e7lar\u0131 an\u0131nda g\u00f6rerek kendilerini daha rasyonel de\u011ferlendirme imk\u00e2n\u0131na sahip oluyor.<\/p>\n<p><strong>Hem e\u011fitimci hem yay\u0131nc\u0131<\/strong><\/p>\n<p>Sivas Zara\u2019l\u0131 olan <strong>Mahmut Celep<\/strong>, ilkokul \u00f6\u011frenimini Sivas\u2019ta, ortaokul ve lise \u00f6\u011frenimimi ise \u0130stanbul\u2019da tamamlay\u0131p, s\u0131ras\u0131yla \u0130stanbul \u00dcniversitesi Sosyoloji B\u00f6l\u00fcm\u00fc, Eski\u015fehir \u00dcniversitesi \u0130lahiyat B\u00f6l\u00fcm\u00fc lisans e\u011fitimi ve <strong>Hasan Kalyoncu \u00dcniversitesi Sosyal Bilimler Enstit\u00fcs\u00fc E\u011fitim Y\u00f6netimi ve Denetimi b\u00f6l\u00fcm\u00fc<\/strong>nde y\u00fcksek lisans e\u011fitimimi tamamlad\u0131. 2001 y\u0131l\u0131nda ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011fretmenlik hayat\u0131na 9 y\u0131l ilk\u00f6\u011fretimde s\u0131n\u0131f \u00f6\u011fretmeni olarak, 5 y\u0131l lisede felsefe \u00f6\u011fretmeni ve idareci olarak devam eden Celep, \u015fu anda ise Uluslararas\u0131 <strong>Fatih Sultan Mehmet Anadolu \u0130mam Hatip Lise<\/strong>si\u2019nde m\u00fcd\u00fcr yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131 ve <strong>Damla Yay\u0131nevi\u2019<\/strong>nin yay\u0131n faaliyetlerinin koordinat\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6revini y\u00fcr\u00fct\u00fcyor.<\/p>\n<p>Kaynak: <a href=\"http:\/\/www.yeniakit.com.tr\/haber\/sinava-hazirlikta-en-akilli-tercihler-101095.html\" target=\"_blank\">Yeni Akit<\/a><\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/akilli-damla-mahmut-celep.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Tue, 20 Oct 2015 23:51:52 +0000","created_by":1,"updated_at":"Tue, 20 Oct 2015 23:51:52 +0000","updated_by":1,"published_at":"Tue, 20 Oct 2015 23:51:52 +0000","published_by":1},{"id":679,"title":"Frankfurt Kitap Fuar\u0131'ndayd\u0131k","slug":"frankfurt-kitap-fuarindaydik","markdown":"\nAlmanya\u2019n\u0131n Frankfurt \u015fehrinde bu y\u0131l 67. d\u00fczenlenen, D\u00fcnya\u2019n\u0131n en b\u00fcy\u00fck kitap fuar\u0131 olarak kabul edilen Frankfurt Kitap Fuar\u0131\u2019na 20. defa kat\u0131ld\u0131k. \u00dclkemizi k\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fcz\u00fc ve edebiyat\u0131m\u0131z\u0131 tan\u0131tt\u0131k. \u00d6zellikle \u00e7ocuk edebiyat\u0131 alan\u0131nda d\u00fcnya yay\u0131nevleri ile kurdu\u011fumuz s\u0131cak dialoglarla medeniyetimizi duyurduk.\n\nD\u00fcnya \u00e7ocuk edebiyat\u0131n\u0131n se\u00e7kin eserlerini siz de\u011ferli okuyucular\u0131m\u0131za, sizlerin okudu\u011fu se\u00e7in eserlerimizi ise\u00a0d\u00fcnya edebiyat\u0131na ve \u00e7ocuk yaz\u0131n\u0131na kazand\u0131rm\u0131\u015f olduk. 42 y\u0131ll\u0131k kurulu\u015fumuzu siz okurlar\u0131m\u0131z\u0131n destekleriyle bug\u00fcnlere getirmi\u015f olmaktan k\u0131van\u00e7 duyuyoruz.\n\n<div class=\"gallery galleryid-679 gallery-columns-3 gallery-size-medium\" id=\"gallery-1\"><figure class=\"gallery-item\"><div class=\"gallery-icon landscape\">[![](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/damla-frankfurt-kitap-fuari-2-2-300x225.jpg)](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/damla-frankfurt-kitap-fuari-2-2.jpg)<\/div><\/figure><figure class=\"gallery-item\"><div class=\"gallery-icon landscape\">[![](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/damla-frankfurt-kitap-fuari-3-2-300x225.jpg)](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/damla-frankfurt-kitap-fuari-3-2.jpg)<\/div><\/figure><figure class=\"gallery-item\"><div class=\"gallery-icon landscape\">[![](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/damla-frankfurt-kitap-fuari-1-2-300x225.jpg)](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/damla-frankfurt-kitap-fuari-1-2.jpg)<\/div><\/figure><\/div>\n","html":"<p>Almanya&#8217;n\u0131n Frankfurt \u015fehrinde bu y\u0131l 67. d\u00fczenlenen, D\u00fcnya&#8217;n\u0131n en b\u00fcy\u00fck kitap fuar\u0131 olarak kabul edilen Frankfurt Kitap Fuar\u0131\u2019na 20. defa kat\u0131ld\u0131k. \u00dclkemizi k\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fcz\u00fc ve edebiyat\u0131m\u0131z\u0131 tan\u0131tt\u0131k. \u00d6zellikle \u00e7ocuk edebiyat\u0131 alan\u0131nda d\u00fcnya yay\u0131nevleri ile kurdu\u011fumuz s\u0131cak dialoglarla medeniyetimizi duyurduk.<\/p>\n<p>D\u00fcnya \u00e7ocuk edebiyat\u0131n\u0131n se\u00e7kin eserlerini siz de\u011ferli okuyucular\u0131m\u0131za, sizlerin okudu\u011fu se\u00e7in eserlerimizi ise\u00a0d\u00fcnya edebiyat\u0131na ve \u00e7ocuk yaz\u0131n\u0131na kazand\u0131rm\u0131\u015f olduk. 42 y\u0131ll\u0131k kurulu\u015fumuzu siz okurlar\u0131m\u0131z\u0131n destekleriyle bug\u00fcnlere getirmi\u015f olmaktan k\u0131van\u00e7 duyuyoruz.<\/p>\n<div id='gallery-2' class='gallery galleryid-679 gallery-columns-3 gallery-size-medium'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/damla-frankfurt-kitap-fuari-2-2.jpg'><img width=\"300\" height=\"225\" src=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/damla-frankfurt-kitap-fuari-2-2-300x225.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/damla-frankfurt-kitap-fuari-2-2-300x225.jpg 300w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/damla-frankfurt-kitap-fuari-2-2-768x576.jpg 768w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/damla-frankfurt-kitap-fuari-2-2-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/damla-frankfurt-kitap-fuari-2-2.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/damla-frankfurt-kitap-fuari-3-2.jpg'><img width=\"300\" height=\"225\" src=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/damla-frankfurt-kitap-fuari-3-2-300x225.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/damla-frankfurt-kitap-fuari-3-2-300x225.jpg 300w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/damla-frankfurt-kitap-fuari-3-2-768x576.jpg 768w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/damla-frankfurt-kitap-fuari-3-2-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/damla-frankfurt-kitap-fuari-3-2.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/damla-frankfurt-kitap-fuari-1-2.jpg'><img width=\"300\" height=\"225\" src=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/damla-frankfurt-kitap-fuari-1-2-300x225.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/damla-frankfurt-kitap-fuari-1-2-300x225.jpg 300w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/damla-frankfurt-kitap-fuari-1-2-768x576.jpg 768w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/damla-frankfurt-kitap-fuari-1-2-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/damla-frankfurt-kitap-fuari-1-2.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/frankfurt-ktap-fuari.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Fri, 30 Oct 2015 19:01:12 +0000","created_by":1,"updated_at":"Fri, 30 Oct 2015 19:01:12 +0000","updated_by":1,"published_at":"Fri, 30 Oct 2015 19:01:12 +0000","published_by":1},{"id":687,"title":"T\u00dcYAP 34. Uluslararas\u0131 \u0130stanbul Kitap Fuar\u0131 \u0130mza ve Etkinlik G\u00fcnlerimize Davetlisiniz","slug":"tuyap-34-uluslararasi-istanbul-kitap-fuari-imza-ve-etkinlik-gunlerimize-davetlisiniz","markdown":"\n\u00a0\n\n<div class=\"_5pbx userContent\" data-ft=\"{\"tn\":\"K\"}\" id=\"js_2\">34. \u0130stanbul T\u00fcyap Kitap Fuar\u0131 bug\u00fcn ba\u015flad\u0131! Salon 2 \u2013 2510 numaral\u0131 stand\u0131m\u0131za, imza ve etkinlik g\u00fcnlerimize davetlisiniz.\n\nE\u011fitim Yay\u0131nlar\u0131m\u0131z Salon 6-6503\u00a0numaradad\u0131r.\n\n<\/div>\u00a0\n\n\n","html":"<p>&nbsp;<\/p>\n<div id=\"js_2\" class=\"_5pbx userContent\" data-ft=\"{&quot;tn&quot;:&quot;K&quot;}\">\n<p style=\"text-align: center;\">34. \u0130stanbul T\u00fcyap Kitap Fuar\u0131 bug\u00fcn ba\u015flad\u0131! Salon 2 &#8211; 2510 numaral\u0131 stand\u0131m\u0131za, imza ve etkinlik g\u00fcnlerimize davetlisiniz.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">E\u011fitim Yay\u0131nlar\u0131m\u0131z Salon 6-6503\u00a0numaradad\u0131r.<\/p>\n<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Damla-Yayinevi-34-Tuyap-Kitap-Fuari.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 07 Nov 2015 15:12:24 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 07 Nov 2015 15:12:24 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sat, 07 Nov 2015 15:12:24 +0000","published_by":1},{"id":697,"title":"Esra Avg\u00f6ren'in Yeni Kitab\u0131 \"Element Efendisi Mar\" \u00c7\u0131kt\u0131","slug":"esra-avgorenin-yeni-kitabi-element-efendisi-mar-cikti","markdown":"\nYazar\u0131m\u0131z Esra Avg\u00f6ren\u2019in Mar kitab\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131 tan\u0131t\u0131m filmini izleyin.\n\n<iframe allowfullscreen=\"allowfullscreen\" frameborder=\"0\" height=\"315\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/RxB1ZBHaLIs?rel=0\" width=\"560\"><\/iframe>\n\nElement Efendisi Mar, fantastik bir d\u00fcnyan\u0131n kap\u0131lar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131yor size. Elementlere h\u00fckmeden \u00fcst\u00fcn \u0131rk Arzaherler bu d\u00fcnyada ya\u015fama sava\u015f\u0131 veriyor, kalplerine giren bir han\u00e7ere ra\u011fmen\u2026  \n Element Efendisi Mar, fantastik bir d\u00fcnyada ge\u00e7en polisiye bir yolculuk da ayn\u0131 zamanda. Han\u00e7eri tutan elin sahibini bulabilmek i\u00e7in \u00fcst\u00fcn Arzaher \u0131rk\u0131n\u0131n ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 Mar, Enlil ve Niferya\u2019da bir gezintiye \u00e7\u0131k\u0131yoruz.  \n Katil kim mi? Bu gizemi ancak birlikte \u00e7\u00f6zebiliriz.\n\n\u201cElement Efendisi Mar\u201d kitab\u0131n\u0131 sat\u0131n almak i\u00e7in *[**buray\u0131**](https:\/\/www.damlayayinevi.com.tr\/element-efendisi-mar.html)*t\u0131klayabilirsiniz.\n\n\n","html":"<p>Yazar\u0131m\u0131z Esra Avg\u00f6ren&#8217;in Mar kitab\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131 tan\u0131t\u0131m filmini izleyin.<\/p>\n<p><iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/RxB1ZBHaLIs?rel=0\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n<p>Element Efendisi Mar, fantastik bir d\u00fcnyan\u0131n kap\u0131lar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131yor size. Elementlere h\u00fckmeden \u00fcst\u00fcn \u0131rk Arzaherler bu d\u00fcnyada ya\u015fama sava\u015f\u0131 veriyor, kalplerine giren bir han\u00e7ere ra\u011fmen&#8230;<br \/>\nElement Efendisi Mar, fantastik bir d\u00fcnyada ge\u00e7en polisiye bir yolculuk da ayn\u0131 zamanda. Han\u00e7eri tutan elin sahibini bulabilmek i\u00e7in \u00fcst\u00fcn Arzaher \u0131rk\u0131n\u0131n ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 Mar, Enlil ve Niferya\u2019da bir gezintiye \u00e7\u0131k\u0131yoruz.<br \/>\nKatil kim mi? Bu gizemi ancak birlikte \u00e7\u00f6zebiliriz.<\/p>\n<p>&#8220;Element Efendisi Mar&#8221; kitab\u0131n\u0131 sat\u0131n almak i\u00e7in <em><a href=\"https:\/\/www.damlayayinevi.com.tr\/element-efendisi-mar.html\" target=\"_blank\"><strong>buray\u0131<\/strong> <\/a><\/em>t\u0131klayabilirsiniz.<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/mar_tanitim.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Wed, 18 Nov 2015 16:10:29 +0000","created_by":1,"updated_at":"Wed, 18 Nov 2015 16:10:29 +0000","updated_by":1,"published_at":"Wed, 18 Nov 2015 16:10:29 +0000","published_by":1},{"id":702,"title":"Son Y\u0131llar\u0131n Dikkat \u00c7eken Yazar\u0131 \u00d6zeren\u2019den Ya\u015fanm\u0131\u015f Bir Gezgin Hikayesi: Yeditepede Bir GEZG\u0130N","slug":"son-yillarin-dikkat-ceken-yazari-ozerenden-yasanmis-bir-gezgin-hikayesi-yeditepede-bir-gezgin","markdown":"\n**T\u00dcYAP 34. Uluslararas\u0131 \u0130stanbul Kitap Fuar\u0131\u2019nda yazar\u0131m\u0131z Sara G\u00fcrb\u00fcz \u00d6zeren ile keyifli bir r\u00f6portaj ger\u00e7ekle\u015ftirdik.**  \n<iframe allowfullscreen=\"allowfullscreen\" frameborder=\"0\" height=\"315\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/SUsCFqHm20o?rel=0\" width=\"560\"><\/iframe>\n\n**Sara Han\u0131m, yeni \u00e7\u0131kan kitab\u0131n\u0131z \u201c[Yeditepede Bir GEZG\u0130N](https:\/\/www.damlayayinevi.com.tr\/yeditepede-bir-gezgin.html)\u201d kitab\u0131n\u0131z\u0131n i\u00e7eri\u011fi hakk\u0131nda bize k\u0131saca bilgi verir misiniz?**\n\n\u201cYeditepede Bir GEZG\u0130N\u201d Avrupa\u2019da 3. ku\u015fak bir T\u00fcrk k\u0131z\u0131n\u0131n g\u00f6z\u00fcnden \u0130stanbul\u2019u tan\u0131tan bir kitap, \u0130stanbul\u2019un d\u00fcn\u00fc bug\u00fcn\u00fc ge\u00e7mi\u015fi, efsaneleri ve menk\u0131beleri her arad\u0131\u011f\u0131n\u0131z \u015feyi bulabilece\u011finiz \u00e7ok g\u00fczel bir \u00e7al\u0131\u015fma oldu. Umar\u0131m gen\u00e7ler be\u011fenirler \u00f6zellikle de T\u00fcrkiye\u2019yi bilmeden b\u00fcy\u00fcyen T\u00fcrkler i\u00e7in \u00e7ok g\u00fczel bir \u00e7al\u0131\u015fma oldu. Ger\u00e7ek bir ya\u015fant\u0131dan esinlenerek yazd\u0131m bu kitab\u0131.\n\n**Sara Han\u0131m, \u00f6yk\u00fclerinizle k\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fcz\u00fc ya\u015fatmaya devam ediyorsunuz. Bildi\u011fimiz kadar\u0131 ile \u00f6yk\u00fcleriniz tohumlar\u0131n\u0131n at\u0131lmas\u0131nda baban\u0131z\u0131n katk\u0131s\u0131 b\u00fcy\u00fck. Sizden de dinleyebilir miyiz \u00f6yk\u00fc merak\u0131n\u0131z\u0131?**\n\nDo\u011funun k\u00fclt\u00fcr\u00fc hala ya\u015fayan otantik ve pek dejenere olmam\u0131\u015f devam eden bir k\u00fclt\u00fcrd\u00fcr. Ben k\u00fc\u00e7\u00fckken de b\u00f6yle s\u0131ra gecelerine benzeyen ak\u015fam oturmalar\u0131 olurdu orada herkes kurt, ku\u015f, askerlik hik\u00e2yelerini anlat\u0131rd\u0131 rahmetli babam da \u00e7ok g\u00fczel konu\u015fur \u00e7ok g\u00fczel \u015feyler anlat\u0131rd\u0131 sava\u015flara dair, halk ozanlar\u0131na dair. Oradan bir kulak dolgunlu\u011fu ve okumaya kar\u015f\u0131 bir istek olu\u015ftu bende.\n\n\u00c7ok merakl\u0131 bir \u00e7ocuktum, dinlediklerimi belki kafamda kurguluyor kendi kahramanlar\u0131m\u0131 bile d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyordum.\u00a0 Bu birikimler bir araya geliyor ve sonra \u00f6\u011fretmen oluyorsunuz. \u00c7ocuklar\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131na \u00e7\u0131k\u0131yorsunuz ve o meddahl\u0131k y\u00f6n\u00fcn\u00fcz ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor \u00e7\u00fcnk\u00fc fark\u0131na varmadan meddahlar grubunun i\u00e7erisinde b\u00fcy\u00fcyorsunuz. O meddahl\u0131k y\u00f6n\u00fcn\u00fcz\u00fc \u00e7ocuklara sergilerken hadi ben de yazay\u0131m deyi veriyorsunuz ve bir g\u00fcn de T\u00dcYAP Kitap Fuar\u0131\u2019nda buluyorsunuz kendinizi.\n\n[**\u201cYeditepede Bir GEZG\u0130N\u201d kitab\u0131n\u0131 online olarak sipari\u015f etmek i\u00e7in l\u00fctfen t\u0131klay\u0131n.**](https:\/\/www.damlayayinevi.com.tr\/yeditepede-bir-gezgin.html)\n\n**Bir\u00e7ok kitab\u0131n\u0131z bulunmakta \u00f6zellikle bahsetmek istedi\u011finiz bir kitab\u0131n\u0131z var m\u0131?**\n\nSar\u0131kam\u0131\u015f kitab\u0131, hayat\u0131mdan bir kesit ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m yer, do\u011fdu\u011fum yer, doydu\u011fum yer gezip tozdu\u011fum yer ve \u015fehitlerimizle i\u00e7 i\u00e7e hemhal oldu\u011fumuz yer o nedenle benim i\u00e7in \u00e7ok \u00e7ok ba\u015fka bir kitap.\n\n**[Sar\u0131kam\u0131\u015f](https:\/\/www.damlayayinevi.com.tr\/donmus-umutlar-sarikamis.html) galiba sizin k\u00f6y\u00fcn\u00fczde ya da yak\u0131n bir yerde ger\u00e7ekle\u015fti? Do\u011fru mu?**\n\n10 . Kolordu, benim do\u011fdu\u011fum kasaban\u0131n Erzurum\u2019a olan g\u00fczerg\u00e2h\u0131 \u00fczerinde yol alm\u0131\u015f. Bizim yaylalar\u0131m\u0131zda o gelincik tarlalar\u0131nda gezip oynarken asl\u0131nda \u015fehit kanlar\u0131n\u0131n \u00fczerinde gezip tozdu\u011fumuzu sonradan \u00f6\u011frendik.\n\nBiz sonradan \u00f6\u011frendik ama \u015fimdinin \u00e7ocuklar\u0131n\u0131n sonradan \u00f6\u011frenmemesi i\u00e7in, okuma yazmay\u0131 \u00f6\u011frendikleri g\u00fcn bilsinler diye o eksikli\u011fi gidermek i\u00e7in yazd\u0131m.\n\n[\u201cDonmu\u015f Umutlar Sar\u0131kam\u0131\u015f\u201d kitab\u0131n\u0131 online olarak sipari\u015f etmek i\u00e7in l\u00fctfen t\u0131klay\u0131n.](https:\/\/www.damlayayinevi.com.tr\/donmus-umutlar-sarikamis.html)\n\n\n","html":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>T\u00dcYAP 34. Uluslararas\u0131 \u0130stanbul Kitap Fuar\u0131&#8217;nda yazar\u0131m\u0131z Sara G\u00fcrb\u00fcz \u00d6zeren ile keyifli bir r\u00f6portaj ger\u00e7ekle\u015ftirdik.<\/strong><br \/>\n<iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/SUsCFqHm20o?rel=0\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Sara Han\u0131m, yeni \u00e7\u0131kan kitab\u0131n\u0131z \u201c<a href=\"https:\/\/www.damlayayinevi.com.tr\/yeditepede-bir-gezgin.html\" target=\"_blank\">Yeditepede Bir GEZG\u0130N<\/a>\u201d kitab\u0131n\u0131z\u0131n i\u00e7eri\u011fi hakk\u0131nda bize k\u0131saca bilgi verir misiniz?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u201cYeditepede Bir GEZG\u0130N\u201d Avrupa\u2019da 3. ku\u015fak bir T\u00fcrk k\u0131z\u0131n\u0131n g\u00f6z\u00fcnden \u0130stanbul\u2019u tan\u0131tan bir kitap, \u0130stanbul&#8217;un d\u00fcn\u00fc bug\u00fcn\u00fc ge\u00e7mi\u015fi, efsaneleri ve menk\u0131beleri her arad\u0131\u011f\u0131n\u0131z \u015feyi bulabilece\u011finiz \u00e7ok g\u00fczel bir \u00e7al\u0131\u015fma oldu. Umar\u0131m gen\u00e7ler be\u011fenirler \u00f6zellikle de T\u00fcrkiye\u2019yi bilmeden b\u00fcy\u00fcyen T\u00fcrkler i\u00e7in \u00e7ok g\u00fczel bir \u00e7al\u0131\u015fma oldu. Ger\u00e7ek bir ya\u015fant\u0131dan esinlenerek yazd\u0131m bu kitab\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Sara Han\u0131m, \u00f6yk\u00fclerinizle k\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fcz\u00fc ya\u015fatmaya devam ediyorsunuz. Bildi\u011fimiz kadar\u0131 ile \u00f6yk\u00fcleriniz tohumlar\u0131n\u0131n at\u0131lmas\u0131nda baban\u0131z\u0131n katk\u0131s\u0131 b\u00fcy\u00fck. Sizden de dinleyebilir miyiz \u00f6yk\u00fc merak\u0131n\u0131z\u0131?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Do\u011funun k\u00fclt\u00fcr\u00fc hala ya\u015fayan otantik ve pek dejenere olmam\u0131\u015f devam eden bir k\u00fclt\u00fcrd\u00fcr. Ben k\u00fc\u00e7\u00fckken de b\u00f6yle s\u0131ra gecelerine benzeyen ak\u015fam oturmalar\u0131 olurdu orada herkes kurt, ku\u015f, askerlik hik\u00e2yelerini anlat\u0131rd\u0131 rahmetli babam da \u00e7ok g\u00fczel konu\u015fur \u00e7ok g\u00fczel \u015feyler anlat\u0131rd\u0131 sava\u015flara dair, halk ozanlar\u0131na dair. Oradan bir kulak dolgunlu\u011fu ve okumaya kar\u015f\u0131 bir istek olu\u015ftu bende.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00c7ok merakl\u0131 bir \u00e7ocuktum, dinlediklerimi belki kafamda kurguluyor kendi kahramanlar\u0131m\u0131 bile d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyordum.\u00a0 Bu birikimler bir araya geliyor ve sonra \u00f6\u011fretmen oluyorsunuz. \u00c7ocuklar\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131na \u00e7\u0131k\u0131yorsunuz ve o meddahl\u0131k y\u00f6n\u00fcn\u00fcz ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor \u00e7\u00fcnk\u00fc fark\u0131na varmadan meddahlar grubunun i\u00e7erisinde b\u00fcy\u00fcyorsunuz. O meddahl\u0131k y\u00f6n\u00fcn\u00fcz\u00fc \u00e7ocuklara sergilerken hadi ben de yazay\u0131m deyi veriyorsunuz ve bir g\u00fcn de T\u00dcYAP Kitap Fuar\u0131\u2019nda buluyorsunuz kendinizi.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.damlayayinevi.com.tr\/yeditepede-bir-gezgin.html\" target=\"_blank\"><strong>\u201cYeditepede Bir GEZG\u0130N\u201d kitab\u0131n\u0131 online olarak sipari\u015f etmek i\u00e7in l\u00fctfen t\u0131klay\u0131n.<\/strong><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Bir\u00e7ok kitab\u0131n\u0131z bulunmakta \u00f6zellikle bahsetmek istedi\u011finiz bir kitab\u0131n\u0131z var m\u0131?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sar\u0131kam\u0131\u015f kitab\u0131, hayat\u0131mdan bir kesit ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m yer, do\u011fdu\u011fum yer, doydu\u011fum yer gezip tozdu\u011fum yer ve \u015fehitlerimizle i\u00e7 i\u00e7e hemhal oldu\u011fumuz yer o nedenle benim i\u00e7in \u00e7ok \u00e7ok ba\u015fka bir kitap.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><a href=\"https:\/\/www.damlayayinevi.com.tr\/donmus-umutlar-sarikamis.html\" target=\"_blank\">Sar\u0131kam\u0131\u015f<\/a> galiba sizin k\u00f6y\u00fcn\u00fczde ya da yak\u0131n bir yerde ger\u00e7ekle\u015fti? Do\u011fru mu?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">10 . Kolordu, benim do\u011fdu\u011fum kasaban\u0131n Erzurum\u2019a olan g\u00fczerg\u00e2h\u0131 \u00fczerinde yol alm\u0131\u015f. Bizim yaylalar\u0131m\u0131zda o gelincik tarlalar\u0131nda gezip oynarken asl\u0131nda \u015fehit kanlar\u0131n\u0131n \u00fczerinde gezip tozdu\u011fumuzu sonradan \u00f6\u011frendik.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Biz sonradan \u00f6\u011frendik ama \u015fimdinin \u00e7ocuklar\u0131n\u0131n sonradan \u00f6\u011frenmemesi i\u00e7in, okuma yazmay\u0131 \u00f6\u011frendikleri g\u00fcn bilsinler diye o eksikli\u011fi gidermek i\u00e7in yazd\u0131m.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.damlayayinevi.com.tr\/donmus-umutlar-sarikamis.html\" target=\"_blank\">\u201cDonmu\u015f Umutlar Sar\u0131kam\u0131\u015f\u201d kitab\u0131n\u0131 online olarak sipari\u015f etmek i\u00e7in l\u00fctfen t\u0131klay\u0131n.<\/a><\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/saragurbuzozeren.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Fri, 20 Nov 2015 16:42:14 +0000","created_by":1,"updated_at":"Fri, 20 Nov 2015 16:42:14 +0000","updated_by":1,"published_at":"Fri, 20 Nov 2015 16:42:14 +0000","published_by":1},{"id":717,"title":"E-damla Mobil Uygulamas\u0131 Nas\u0131l Kullan\u0131l\u0131r?","slug":"e-damla-mobil-uygulamasi-nasil-kullanilir","markdown":"\n\u00a0\n\nDijital E\u011fitim Platformu E-Damla\u2019n\u0131n mobil uygulamas\u0131 nas\u0131l kullan\u0131l\u0131r. Akod sistemi nas\u0131l \u00e7al\u0131\u015f\u0131r bu video ile anlat\u0131lmaktad\u0131r. E-damla AKOD uygulamas\u0131n\u0131 indirmek i\u00e7in l\u00fctfen [t\u0131klay\u0131n.](https:\/\/play.google.com\/store\/apps\/details?id=tr.com.e_damla)\n\n<iframe allowfullscreen=\"allowfullscreen\" frameborder=\"0\" height=\"315\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/xj6n7iCC5kU?rel=0\" width=\"560\"><\/iframe>\n\n\n","html":"<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Dijital E\u011fitim Platformu E-Damla&#8217;n\u0131n mobil uygulamas\u0131 nas\u0131l kullan\u0131l\u0131r. Akod sistemi nas\u0131l \u00e7al\u0131\u015f\u0131r bu video ile anlat\u0131lmaktad\u0131r. E-damla AKOD uygulamas\u0131n\u0131 indirmek i\u00e7in l\u00fctfen <a href=\"https:\/\/play.google.com\/store\/apps\/details?id=tr.com.e_damla\" target=\"_blank\">t\u0131klay\u0131n.<\/a><\/p>\n<p><iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/xj6n7iCC5kU?rel=0\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/akod-nasil-kullanilir.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 28 Nov 2015 13:58:31 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 28 Nov 2015 13:58:31 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sat, 28 Nov 2015 13:58:31 +0000","published_by":1},{"id":725,"title":"Element Efendisi MAR Kitap Fragman\u0131","slug":"element-efendisi-mar-tanitim-filmi","markdown":"\nElement Efendisi MAR kitab\u0131n\u0131n tan\u0131t\u0131m filmi yay\u0131nland\u0131.\n\n<iframe allowfullscreen=\"allowfullscreen\" frameborder=\"0\" height=\"315\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/cw-hm03HUO0?rel=0\" width=\"560\"><\/iframe>\n\nElement Efendisi Mar, fantastik bir d\u00fcnyan\u0131n kap\u0131lar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131yor size. Elementlere h\u00fckmeden \u00fcst\u00fcn \u0131rk Arzaherler bu d\u00fcnyada ya\u015fama sava\u015f\u0131 veriyor, kalplerine giren bir han\u00e7ere ra\u011fmen\u2026  \n Element Efendisi Mar, fantastik bir d\u00fcnyada ge\u00e7en polisiye bir yolculuk da ayn\u0131 zamanda. Han\u00e7eri tutan elin sahibini bulabilmek i\u00e7in \u00fcst\u00fcn Arzaher \u0131rk\u0131n\u0131n ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 Mar, Enlil ve Niferya\u2019da bir gezintiye \u00e7\u0131k\u0131yoruz.  \n Katil kim mi? Bu gizemi ancak birlikte \u00e7\u00f6zebiliriz.\n\n\u201cElement Efendisi Mar\u201d kitab\u0131n\u0131 sat\u0131n almak i\u00e7in [buray\u0131 ](https:\/\/www.damlayayinevi.com.tr\/element-efendisi-mar.html)t\u0131klayabilirsiniz.\n\n\n","html":"<p>Element Efendisi MAR kitab\u0131n\u0131n tan\u0131t\u0131m filmi yay\u0131nland\u0131.<\/p>\n<p><iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/cw-hm03HUO0?rel=0\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n<p>Element Efendisi Mar, fantastik bir d\u00fcnyan\u0131n kap\u0131lar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131yor size. Elementlere h\u00fckmeden \u00fcst\u00fcn \u0131rk Arzaherler bu d\u00fcnyada ya\u015fama sava\u015f\u0131 veriyor, kalplerine giren bir han\u00e7ere ra\u011fmen\u2026<br \/>\nElement Efendisi Mar, fantastik bir d\u00fcnyada ge\u00e7en polisiye bir yolculuk da ayn\u0131 zamanda. Han\u00e7eri tutan elin sahibini bulabilmek i\u00e7in \u00fcst\u00fcn Arzaher \u0131rk\u0131n\u0131n ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 Mar, Enlil ve Niferya\u2019da bir gezintiye \u00e7\u0131k\u0131yoruz.<br \/>\nKatil kim mi? Bu gizemi ancak birlikte \u00e7\u00f6zebiliriz.<\/p>\n<p>\u201cElement Efendisi Mar\u201d kitab\u0131n\u0131 sat\u0131n almak i\u00e7in <a href=\"https:\/\/www.damlayayinevi.com.tr\/element-efendisi-mar.html\" target=\"_blank\">buray\u0131 <\/a>t\u0131klayabilirsiniz.<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/mar-kitabi.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 12 Dec 2015 16:14:38 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 12 Dec 2015 16:14:38 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sat, 12 Dec 2015 16:14:38 +0000","published_by":1},{"id":729,"title":"Donmu\u015f Umutlar Sar\u0131kam\u0131\u015f Kitap Fragman\u0131","slug":"donmus-umutlar-sarikamis-kitap-fragmani","markdown":"\nBu na\u00e7iz \u00e7al\u0131\u015fma, kahramanca sava\u015fan Mehmet\u00e7iklerimizin, taze delikanl\u0131lar\u0131n, Hasan ve Ay\u015felerin donmu\u015f umutlar\u0131n\u0131n h\u00fcz\u00fcnl\u00fc \u00f6yk\u00fcs\u00fcn\u00fc okumak isteyenler i\u00e7indir. Sara G\u00fcrb\u00fcz \u00d6zeren\u2019in kaleminden **Donmu\u015f Umutlar Sar\u0131kam\u0131\u015f**\n\n<iframe allowfullscreen=\"allowfullscreen\" frameborder=\"0\" height=\"315\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/kDyqFE2Bi2Y?rel=0\" width=\"560\"><\/iframe>\n\n[Alternatif Video](https:\/\/vimeo.com\/150050962)\n\nSara G\u00fcrb\u00fcz \u00d6zeren\u2019in kaleminden Donmu\u015f Umutlar Sar\u0131kam\u0131\u015f kitab\u0131n\u0131 [http:\/\/daml.co\/sarikamis\u00a0](http:\/\/daml.co\/sarikamis)\u00a0adresinden inceleyebilirsiniz.\n\n\n","html":"<p>Bu na\u00e7iz \u00e7al\u0131\u015fma, kahramanca sava\u015fan Mehmet\u00e7iklerimizin, taze delikanl\u0131lar\u0131n, Hasan ve Ay\u015felerin donmu\u015f umutlar\u0131n\u0131n h\u00fcz\u00fcnl\u00fc \u00f6yk\u00fcs\u00fcn\u00fc okumak isteyenler i\u00e7indir. Sara G\u00fcrb\u00fcz \u00d6zeren&#8217;in kaleminden <strong>Donmu\u015f Umutlar Sar\u0131kam\u0131\u015f<\/strong><\/p>\n<p><iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/kDyqFE2Bi2Y?rel=0\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/vimeo.com\/150050962\" target=\"_blank\">Alternatif Video<\/a><\/p>\n<p>Sara G\u00fcrb\u00fcz \u00d6zeren&#8217;in kaleminden Donmu\u015f Umutlar Sar\u0131kam\u0131\u015f kitab\u0131n\u0131 <a href=\"http:\/\/daml.co\/sarikamis\" target=\"_blank\">http:\/\/daml.co\/sarikamis\u00a0<\/a>\u00a0adresinden inceleyebilirsiniz.<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/donmus-umutlar-sarikamis.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 26 Dec 2015 14:00:45 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 26 Dec 2015 14:00:45 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sat, 26 Dec 2015 14:00:45 +0000","published_by":1},{"id":734,"title":"Hasan H\u00fcseyin Do\u011fru: Bilinenin Aksine Y\u0131lda Ki\u015fi Ba\u015f\u0131na 9 Kitap D\u00fc\u015f\u00fcyor","slug":"hasan-huseyin-dogru-bilinenin-aksine-yilda-kisi-basina-9-kitap-dusuyor","markdown":"\nDamla Yay\u0131nevi Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 ve Yay\u0131mc\u0131 Meslek Birlikleri Federasyonu (YAYFED) Ba\u015fkan\u0131 HASAN H\u00fcseyin Do\u011fru T\u00fcrkiye\u2019deki Kitap okuma al\u0131\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 konusunda yanl\u0131\u015f bilgiler oldu\u011funu s\u00f6yleyerek, \u201cT\u00fcrkiye\u2019deki kitap okuma oran\u0131 ki\u015fi ba\u015f\u0131na y\u0131ll\u0131k 8,62\u2019dir\u201d dedi.\n\nYay\u0131mc\u0131 Meslek Birlikleri Federasyonu (YAYFED) ve Ders ve K\u00fclt\u00fcr Kitaplar\u0131 Yay\u0131nc\u0131lar\u0131 Meslek Birli\u011fi taraf\u0131ndan \u201cYay\u0131mc\u0131l\u0131k Sekt\u00f6r\u00fcnde Telif Haklar\u0131 Korsanla M\u00fccadele \u00c7al\u0131\u015ftay\u0131\u201d d\u00fczenlendi. Amac\u0131, yay\u0131mc\u0131l\u0131k sekt\u00f6r\u00fcndeki telif haklar\u0131 ve korsanla m\u00fccadele olan \u00e7al\u0131\u015ftay 2 g\u00fcn boyunca devam edecek. Toplamda 3 ayr\u0131 oturumdan olu\u015fan toplant\u0131da Korsanla m\u00fccadele, dijital yay\u0131mc\u0131l\u0131k, \u00fcyelerini yay\u0131mc\u0131l\u0131k konusunda bilgilendirme, \u00fcyelerin haklar\u0131n\u0131n takip ve idaresi konular\u0131 ele al\u0131nd\u0131. \u00c7al\u0131\u015ftay\u0131n \u00f6ncesinde T\u00fcrkiye\u2019nin d\u00fcnya yay\u0131m pazar\u0131ndaki yeri, korsanla m\u00fccadele ve T\u00fcrkiye\u2019deki kitap okuma oranlar\u0131na de\u011finildi.  \n \u00d6te yandan, d\u00fczenlenen \u00e7al\u0131\u015ftay T\u00fcrkiye\u2019de ilk olma \u00f6zelli\u011fi ta\u015f\u0131yor. \u00c7al\u0131\u015ftaya kat\u0131lan K\u00fclt\u00fcr Bakanl\u0131\u011f\u0131 Telif Haklar\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Ali Atl\u0131han 5846 say\u0131l\u0131 fikir ve sanat eserleri kanunun telif haklar\u0131 konusundaki tek temel yasa oldu\u011funu ifade ederek, \u201cBu \u00e7al\u0131\u015ftayda bu yasam\u0131z\u0131n i\u015flerli\u011finden kaynaklanan s\u0131k\u0131nt\u0131larda ele al\u0131nacak. \u00c7\u00fcnk\u00fc yine hepimizde bildi\u011fi gibi 5846 say\u0131l\u0131 kanunumuz ile ilgili \u00e7al\u0131\u015fmalar h\u0131zland\u0131. Bu \u00e7al\u0131\u015ftaydan \u00e7\u0131kacak sonu\u00e7lar ve \u00f6nerileri biz kanun de\u011fi\u015fikli\u011fi \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda tabii ki dikkate alaca\u011f\u0131z. \u00c7\u00fcnk\u00fc yay\u0131mc\u0131l\u0131k sekt\u00f6r\u00fcm\u00fcz\u00fcn beklentileri var. Bu konunun korsanla m\u00fccadelenin di\u011fer payda\u015flar\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fc\u015fleri bizim i\u00e7in \u00e7ok \u00f6nemli. Dolay\u0131s\u0131yla bu \u00e7al\u0131\u015ftaydan \u00e7\u0131kacak olan g\u00f6r\u00fc\u015fler, de\u011ferlendirmeler bu kanun \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131nda dikkate al\u0131nacak\u201d dedi.\n\nMeslek yasa tasar\u0131s\u0131n\u0131n 7\u2019inci d\u00fczeltmesi ile ilgili \u00e7al\u0131\u015fmalar oldu\u011funu hat\u0131rlatan YAYFED Ba\u015fkan\u0131 Hasan H\u00fcseyin Do\u011fru \u00e7al\u0131\u015fmalar kapsam\u0131nda dijital korsan\u0131n da \u00f6n\u00fcne ge\u00e7menin kolayla\u015faca\u011f\u0131n\u0131 ifade ederek, \u201c\u015eu anda bilindi\u011fi gibi meslek yasa tasar\u0131s\u0131n\u0131n 7\u2019inci d\u00fczeltmesi ile ilgili bir \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 var. Bu \u00e7al\u0131\u015fma i\u00e7erisinde \u00f6zellikle yeni g\u00fcndeme gelen dijital korsanla ilgili \u00e7ok \u00f6nemli maddeler var. Bu yasa tasar\u0131s\u0131n\u0131n bir an \u00f6nce ge\u00e7mesini diliyoruz. Yeni yasa tasar\u0131s\u0131nda dijital korsanla ilgili etkin m\u00fccadeleyi gerektiren Avrupa Birli\u011fi \u00f6rne\u011finde oldu\u011fu gibi baz\u0131 etkin maddeler getiriyor. Dolay\u0131s\u0131 ile bu kapsamda dijital korsanla m\u00fccadelede elimizi \u00e7ok kolayla\u015ft\u0131racak maddeler oldu\u011funu s\u00f6yleyebiliriz\u201d diye konu\u015ftu.\n\n**\u201cD\u0130J\u0130TAL KORSANLA M\u00dcCADELEDE AVRUPA B\u0130RL\u0130\u011e\u0130 \u00d6RNE\u011e\u0130\u201d**\n\nKorsan\u0131n yakaland\u0131\u011f\u0131 kadar\u0131yla bilindi\u011fi s\u00f6yleyen Do\u011fru, yay\u0131nc\u0131l\u0131k sekt\u00f6r\u00fcne ait verilerden ve T\u00fcrkiye\u2019nin d\u00fcnyadaki ve Avrupa\u2019daki yerinden bahsederek, \u201cSonu\u00e7 itibariyle korsan, karanl\u0131k bir d\u00fcnya ama yakalayabildi\u011fimiz kadar\u0131yla biliyoruz. Bildi\u011fimiz kadar\u0131yla ise yay\u0131nc\u0131l\u0131k sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn toplam cirosunun yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 25\u2019inin korsandan olu\u015ftu\u011funu tahmin ediyoruz. T\u00fcrkiye\u2019de toplam kitap pazar\u0131 2 milyar 381 milyon dolar. Bunun i\u00e7inde e\u011fitim yay\u0131nlar\u0131 1 milyar 225 dolarla en \u00f6nemli paya sahip. E\u011fitim yay\u0131nlar\u0131ndaki ders kitaplar\u0131n\u0131n pay\u0131 ise 169 milyon dolard\u0131r. Yard\u0131mc\u0131 kaynak kitaplar\u0131n\u0131n pay\u0131 239 milyon dolar, s\u0131nava haz\u0131rl\u0131k kitaplar\u0131n\u0131n pay\u0131 817 milyon dolard\u0131r. K\u00fclt\u00fcr yay\u0131nlar\u0131na 935 milyon dolar, akademik yay\u0131nlara 55 milyon dolar, ithal yay\u0131nlara 166 milyon dolar olarak \u00f6l\u00e7ebiliyoruz. Bunlar\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda bir \u00f6nceki y\u0131la g\u00f6re yakla\u015f\u0131k olarak 2,9 oran\u0131nda bir art\u0131\u015f s\u00f6z konusu oldu bu oranlarda. Bu rakamlar ise toplam yay\u0131nc\u0131l\u0131k sekt\u00f6r\u00fcndeki ciro art\u0131\u015f\u0131. Uluslararas\u0131 Yay\u0131nc\u0131lar Birli\u011fi\u2019nin verilerine g\u00f6re T\u00fcrkiye\u2019yi d\u00fcnyada 11\u2019inci s\u0131raya y\u00fckselten yeni \u00fcr\u00fcn ba\u015fl\u0131k say\u0131s\u0131nda 2014 y\u0131l\u0131nda 55 bin 752 ba\u015fl\u0131k say\u0131s\u0131na da ula\u015fm\u0131\u015f bulunuyoruz. Bu da bizi d\u00fcnyada 11\u2019inci s\u0131raya getirip Fransa\u2019n\u0131n bile \u00f6n\u00fcnde bir rakama ula\u015ft\u0131r\u0131yor. Bu da T\u00fcrkiye\u2019nin fikir \u00fcretti\u011fini g\u00f6sterir\u201d \u015feklinde konu\u015ftu.\n\n**\u201cB\u0130L\u0130NEN AKS\u0130NE YILDA K\u0130\u015e\u0130 BA\u015eINA 9 K\u0130TAP D\u00dc\u015e\u00dcYOR\u201d**\n\nT\u00fcrkiye\u2019de kitap okuman\u0131n az oldu\u011fu konusundaki yanl\u0131\u015f alg\u0131n\u0131n tam aksine bir durum oldu\u011funu ifade eden Do\u011fru, \u201cT\u00fcrkiye okumuyor T\u00fcrkiye\u2019de 9 ki\u015fiye 1 kitap d\u00fc\u015f\u00fcyor alg\u0131s\u0131 yanl\u0131\u015f bir alg\u0131. Bunlar \u015fehir efsanesidir belki eskiden do\u011fru olmu\u015f olabilir. Yani bunlarda kitab\u0131n su\u00e7 say\u0131ld\u0131\u011f\u0131, kitab\u0131n yasakland\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemlerden kaynaklanan travmalar olabilir bunlar. Ama art\u0131k T\u00fcrkiye okuyor. Biz sekt\u00f6r olarak \u015funu \u00e7ok rahat s\u00f6yleyebiliriz ki, yeni ba\u015fl\u0131k s\u0131ralamas\u0131nda d\u00fcnyada 11\u2019inci s\u0131rada olan toplam pazar b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc bak\u0131mdan d\u00fcnyada 13\u2019\u00fcnc\u00fc s\u0131rada olan ve bu veriler uluslararas\u0131 kurulu\u015flar taraf\u0131ndan belirlenmi\u015ftir. Dolay\u0131s\u0131yla T\u00fcrkiye\u2019deki kitap okuma oran\u0131 ki\u015fi ba\u015f\u0131na y\u0131ll\u0131k 8,62\u2019dir. Bu veriler YAYFED ve K\u00fclt\u00fcr Bakanl\u0131\u011f\u0131 verilerine g\u00f6redir\u201d dedi.  \n Kaynak: [Milliyet](http:\/\/www.milliyet.com.tr\/bilinenin-aksine-turkiye-kitap-okuyor-istanbul-yerelhaber-1109639\/im)\n\n\n","html":"<p style=\"text-align: justify;\">Damla Yay\u0131nevi Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 ve Yay\u0131mc\u0131 Meslek Birlikleri Federasyonu (YAYFED) Ba\u015fkan\u0131 HASAN H\u00fcseyin Do\u011fru T\u00fcrkiye\u2019deki Kitap okuma al\u0131\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 konusunda yanl\u0131\u015f bilgiler oldu\u011funu s\u00f6yleyerek, \u201cT\u00fcrkiye\u2019deki kitap okuma oran\u0131 ki\u015fi ba\u015f\u0131na y\u0131ll\u0131k 8,62\u2019dir\u201d dedi.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Yay\u0131mc\u0131 Meslek Birlikleri Federasyonu (YAYFED) ve Ders ve K\u00fclt\u00fcr Kitaplar\u0131 Yay\u0131nc\u0131lar\u0131 Meslek Birli\u011fi taraf\u0131ndan \u201cYay\u0131mc\u0131l\u0131k Sekt\u00f6r\u00fcnde Telif Haklar\u0131 Korsanla M\u00fccadele \u00c7al\u0131\u015ftay\u0131\u201d d\u00fczenlendi. Amac\u0131, yay\u0131mc\u0131l\u0131k sekt\u00f6r\u00fcndeki telif haklar\u0131 ve korsanla m\u00fccadele olan \u00e7al\u0131\u015ftay 2 g\u00fcn boyunca devam edecek. Toplamda 3 ayr\u0131 oturumdan olu\u015fan toplant\u0131da Korsanla m\u00fccadele, dijital yay\u0131mc\u0131l\u0131k, \u00fcyelerini yay\u0131mc\u0131l\u0131k konusunda bilgilendirme, \u00fcyelerin haklar\u0131n\u0131n takip ve idaresi konular\u0131 ele al\u0131nd\u0131. \u00c7al\u0131\u015ftay\u0131n \u00f6ncesinde T\u00fcrkiye\u2019nin d\u00fcnya yay\u0131m pazar\u0131ndaki yeri, korsanla m\u00fccadele ve T\u00fcrkiye\u2019deki kitap okuma oranlar\u0131na de\u011finildi.<br \/>\n\u00d6te yandan, d\u00fczenlenen \u00e7al\u0131\u015ftay T\u00fcrkiye\u2019de ilk olma \u00f6zelli\u011fi ta\u015f\u0131yor. \u00c7al\u0131\u015ftaya kat\u0131lan K\u00fclt\u00fcr Bakanl\u0131\u011f\u0131 Telif Haklar\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Ali Atl\u0131han 5846 say\u0131l\u0131 fikir ve sanat eserleri kanunun telif haklar\u0131 konusundaki tek temel yasa oldu\u011funu ifade ederek, \u201cBu \u00e7al\u0131\u015ftayda bu yasam\u0131z\u0131n i\u015flerli\u011finden kaynaklanan s\u0131k\u0131nt\u0131larda ele al\u0131nacak. \u00c7\u00fcnk\u00fc yine hepimizde bildi\u011fi gibi 5846 say\u0131l\u0131 kanunumuz ile ilgili \u00e7al\u0131\u015fmalar h\u0131zland\u0131. Bu \u00e7al\u0131\u015ftaydan \u00e7\u0131kacak sonu\u00e7lar ve \u00f6nerileri biz kanun de\u011fi\u015fikli\u011fi \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda tabii ki dikkate alaca\u011f\u0131z. \u00c7\u00fcnk\u00fc yay\u0131mc\u0131l\u0131k sekt\u00f6r\u00fcm\u00fcz\u00fcn beklentileri var. Bu konunun korsanla m\u00fccadelenin di\u011fer payda\u015flar\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fc\u015fleri bizim i\u00e7in \u00e7ok \u00f6nemli. Dolay\u0131s\u0131yla bu \u00e7al\u0131\u015ftaydan \u00e7\u0131kacak olan g\u00f6r\u00fc\u015fler, de\u011ferlendirmeler bu kanun \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131nda dikkate al\u0131nacak\u201d dedi.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Meslek yasa tasar\u0131s\u0131n\u0131n 7\u2019inci d\u00fczeltmesi ile ilgili \u00e7al\u0131\u015fmalar oldu\u011funu hat\u0131rlatan YAYFED Ba\u015fkan\u0131 Hasan H\u00fcseyin Do\u011fru \u00e7al\u0131\u015fmalar kapsam\u0131nda dijital korsan\u0131n da \u00f6n\u00fcne ge\u00e7menin kolayla\u015faca\u011f\u0131n\u0131 ifade ederek, \u201c\u015eu anda bilindi\u011fi gibi meslek yasa tasar\u0131s\u0131n\u0131n 7\u2019inci d\u00fczeltmesi ile ilgili bir \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 var. Bu \u00e7al\u0131\u015fma i\u00e7erisinde \u00f6zellikle yeni g\u00fcndeme gelen dijital korsanla ilgili \u00e7ok \u00f6nemli maddeler var. Bu yasa tasar\u0131s\u0131n\u0131n bir an \u00f6nce ge\u00e7mesini diliyoruz. Yeni yasa tasar\u0131s\u0131nda dijital korsanla ilgili etkin m\u00fccadeleyi gerektiren Avrupa Birli\u011fi \u00f6rne\u011finde oldu\u011fu gibi baz\u0131 etkin maddeler getiriyor. Dolay\u0131s\u0131 ile bu kapsamda dijital korsanla m\u00fccadelede elimizi \u00e7ok kolayla\u015ft\u0131racak maddeler oldu\u011funu s\u00f6yleyebiliriz\u201d diye konu\u015ftu.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u201cD\u0130J\u0130TAL KORSANLA M\u00dcCADELEDE AVRUPA B\u0130RL\u0130\u011e\u0130 \u00d6RNE\u011e\u0130\u201d<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Korsan\u0131n yakaland\u0131\u011f\u0131 kadar\u0131yla bilindi\u011fi s\u00f6yleyen Do\u011fru, yay\u0131nc\u0131l\u0131k sekt\u00f6r\u00fcne ait verilerden ve T\u00fcrkiye\u2019nin d\u00fcnyadaki ve Avrupa\u2019daki yerinden bahsederek, \u201cSonu\u00e7 itibariyle korsan, karanl\u0131k bir d\u00fcnya ama yakalayabildi\u011fimiz kadar\u0131yla biliyoruz. Bildi\u011fimiz kadar\u0131yla ise yay\u0131nc\u0131l\u0131k sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn toplam cirosunun yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 25\u2019inin korsandan olu\u015ftu\u011funu tahmin ediyoruz. T\u00fcrkiye\u2019de toplam kitap pazar\u0131 2 milyar 381 milyon dolar. Bunun i\u00e7inde e\u011fitim yay\u0131nlar\u0131 1 milyar 225 dolarla en \u00f6nemli paya sahip. E\u011fitim yay\u0131nlar\u0131ndaki ders kitaplar\u0131n\u0131n pay\u0131 ise 169 milyon dolard\u0131r. Yard\u0131mc\u0131 kaynak kitaplar\u0131n\u0131n pay\u0131 239 milyon dolar, s\u0131nava haz\u0131rl\u0131k kitaplar\u0131n\u0131n pay\u0131 817 milyon dolard\u0131r. K\u00fclt\u00fcr yay\u0131nlar\u0131na 935 milyon dolar, akademik yay\u0131nlara 55 milyon dolar, ithal yay\u0131nlara 166 milyon dolar olarak \u00f6l\u00e7ebiliyoruz. Bunlar\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda bir \u00f6nceki y\u0131la g\u00f6re yakla\u015f\u0131k olarak 2,9 oran\u0131nda bir art\u0131\u015f s\u00f6z konusu oldu bu oranlarda. Bu rakamlar ise toplam yay\u0131nc\u0131l\u0131k sekt\u00f6r\u00fcndeki ciro art\u0131\u015f\u0131. Uluslararas\u0131 Yay\u0131nc\u0131lar Birli\u011fi\u2019nin verilerine g\u00f6re T\u00fcrkiye\u2019yi d\u00fcnyada 11\u2019inci s\u0131raya y\u00fckselten yeni \u00fcr\u00fcn ba\u015fl\u0131k say\u0131s\u0131nda 2014 y\u0131l\u0131nda 55 bin 752 ba\u015fl\u0131k say\u0131s\u0131na da ula\u015fm\u0131\u015f bulunuyoruz. Bu da bizi d\u00fcnyada 11\u2019inci s\u0131raya getirip Fransa\u2019n\u0131n bile \u00f6n\u00fcnde bir rakama ula\u015ft\u0131r\u0131yor. Bu da T\u00fcrkiye\u2019nin fikir \u00fcretti\u011fini g\u00f6sterir\u201d \u015feklinde konu\u015ftu.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u201cB\u0130L\u0130NEN AKS\u0130NE YILDA K\u0130\u015e\u0130 BA\u015eINA 9 K\u0130TAP D\u00dc\u015e\u00dcYOR\u201d<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">T\u00fcrkiye\u2019de kitap okuman\u0131n az oldu\u011fu konusundaki yanl\u0131\u015f alg\u0131n\u0131n tam aksine bir durum oldu\u011funu ifade eden Do\u011fru, \u201cT\u00fcrkiye okumuyor T\u00fcrkiye\u2019de 9 ki\u015fiye 1 kitap d\u00fc\u015f\u00fcyor alg\u0131s\u0131 yanl\u0131\u015f bir alg\u0131. Bunlar \u015fehir efsanesidir belki eskiden do\u011fru olmu\u015f olabilir. Yani bunlarda kitab\u0131n su\u00e7 say\u0131ld\u0131\u011f\u0131, kitab\u0131n yasakland\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemlerden kaynaklanan travmalar olabilir bunlar. Ama art\u0131k T\u00fcrkiye okuyor. Biz sekt\u00f6r olarak \u015funu \u00e7ok rahat s\u00f6yleyebiliriz ki, yeni ba\u015fl\u0131k s\u0131ralamas\u0131nda d\u00fcnyada 11\u2019inci s\u0131rada olan toplam pazar b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc bak\u0131mdan d\u00fcnyada 13\u2019\u00fcnc\u00fc s\u0131rada olan ve bu veriler uluslararas\u0131 kurulu\u015flar taraf\u0131ndan belirlenmi\u015ftir. Dolay\u0131s\u0131yla T\u00fcrkiye\u2019deki kitap okuma oran\u0131 ki\u015fi ba\u015f\u0131na y\u0131ll\u0131k 8,62\u2019dir. Bu veriler YAYFED ve K\u00fclt\u00fcr Bakanl\u0131\u011f\u0131 verilerine g\u00f6redir\u201d dedi.<br \/>\nKaynak: <a href=\"http:\/\/www.milliyet.com.tr\/bilinenin-aksine-turkiye-kitap-okuyor-istanbul-yerelhaber-1109639\/im\" target=\"_blank\">Milliyet<\/a><\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/turkiye-kitap-okuyor.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 26 Dec 2015 14:30:47 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 26 Dec 2015 14:30:47 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sat, 26 Dec 2015 14:30:47 +0000","published_by":1},{"id":740,"title":"Yasemin Mimir: \u00c7ocuklar \"Oyun\"larla  D\u00fcnyay\u0131 Ke\u015ffederler","slug":"yasemin-mimir-cocuklar-oyunlarla-dunyayi-kesfederler","markdown":"\nOkul \u00f6ncesi ku\u015fa\u011fa y\u00f6nelik olarak, Montessori destekli Minik Damlalar E\u011fitim Setimiz i\u00e7in\u00a0okul \u00f6ncesi e\u011fitim uzman\u0131 Yasemin Mimir\u2019in **dunyabizim.com**\u2018a r\u00f6portaj verdi.\u00a0D\u00fcnya Bizim\u2019den Bu\u011fra Atl\u0131\u2019n\u0131n ger\u00e7ekle\u015ftirmi\u015f oldu\u011fu r\u00f6portaj sorular\u0131na a\u015fa\u011f\u0131dan ula\u015fabilirsiniz.\n\n**Verdi\u011finiz bir r\u00f6portajda, \u201cailelerin \u00e7ocuklar\u0131yla daha kaliteli zaman ge\u00e7irmeleri gerekti\u011fi\u201d \u015feklinde bir ifade kullanm\u0131\u015fs\u0131n\u0131z. Bu konuda \u00fclkemizde g\u00f6zlemledi\u011finiz durum nedir? \u00c7ocuklarla ge\u00e7irilen zaman nas\u0131l \u201ckaliteli\u201d h\u00e2le gelir?**  \n \u0130sterseniz \u00f6nce \u201ckaliteli zaman\u201d nedir, onun bir tarifini yapal\u0131m. Kaliteli zaman, ebeveyn ile \u00e7ocu\u011fun birlikte ge\u00e7irdikleri, keyifli aktiviteler yapt\u0131klar\u0131 ve etkile\u015fimde bulunduklar\u0131 zamand\u0131r.\u00a0\u00dclkemize ve bir\u00e7ok \u00fclkeye bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda \u00f6zellikle \u00e7al\u0131\u015fan ebeveynler, \u00e7ocuklar\u0131 ile yeterince zaman ge\u00e7iremedikleri i\u00e7in vicdan azab\u0131 duyar. Bu durumu telafi edebilmek i\u00e7inse hediyeler alma ve \u00e7ocuklar\u0131yla g\u00fczel oyun merkezleri vb. yerlerde zaman ge\u00e7irme yoluna giderler. Bu \u015fekilde davranarak \u00e7ocuklar\u0131ndan ayr\u0131 kald\u0131klar\u0131 zaman\u0131 telafi ettiklerini ve \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 mutlu ettiklerini, onlarla kaliteli zaman ge\u00e7irdiklerini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcrler. Asl\u0131nda kendi ge\u00e7mi\u015fimize de bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda g\u00f6r\u00fcr\u00fcz ki al\u0131nan hediyeler vs. de\u011fil, ebeveynlerimizle ge\u00e7irdi\u011fimiz ve payla\u015f\u0131mda bulundu\u011fumuz anlar bizim g\u00fczel an\u0131lar\u0131m\u0131z\u0131 olu\u015ftururlar.  \n Zaman\u0131m\u0131z\u0131 kaliteli ve zihinlerde kal\u0131c\u0131 h\u00e2le getirmek i\u00e7in \u00f6nemli olan, ebeveynin t\u00fcm dikkatini ve ilgisini tamamen \u00e7ocu\u011funa vermesi, sevgisini \u00e7ocu\u011funa hissettirmesi ve g\u00fczel payla\u015f\u0131mlarda bulunabilmesidir. Bu payla\u015f\u0131mlar\u0131, yap\u0131lacak olan k\u00fc\u00e7\u00fck gezilerde, oynanan oyunlarda ya da mini sohbetlerde yakalamak m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr. B\u00f6ylelikle \u00e7ocuk, bu aktivitelerle birlikte kendini ifade etme imk\u00e2n\u0131 bulacak; anne babalar ise \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 t\u00fcm y\u00f6nleriyle tan\u0131ma f\u0131rsat\u0131 yakalayacaklard\u0131r. \u00c7ocuklar, b\u00fcy\u00fcd\u00fcklerinde bu g\u00fczel anlar\u0131 tatl\u0131 birer hat\u0131ra olarak an\u0131msayacaklard\u0131r.\n\n**Damla Yay\u0131nevi\u2019nde****n \u00e7\u0131kan \u201cMinik Damla E\u011fitim Seti\u201dni haz\u0131rlayan ekibin i\u00e7indesiniz. Bu sete gelmeden \u00f6nce bize Montessori E\u011fitim Modeli\u2019nden k\u0131saca bahsedebilir misiniz?**\n\nMontessori e\u011fitim modelini anlatmadan \u00f6nce Maria Montessori\u2019den bahsedelim. Maria Montessori, 19. y\u00fczy\u0131lda ya\u015fam\u0131\u015f olan \u0130talya\u2019n\u0131n ilk kad\u0131n t\u0131p doktorudur. \u00c7ocuklar \u00fczerindeki ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n\u0131n ve zaman\u0131n\u0131n ayd\u0131nlar\u0131n\u0131n da etkisiyle e\u011fitim bilimlerine y\u00f6nelir ve \u201cE\u011fitimde \u00c7ocuktan Hareket\u201d ak\u0131m\u0131n\u0131 benimser. Zamanla devrinin ve g\u00fcn\u00fcm\u00fcz\u00fcn \u00f6nemli e\u011fitim \u015fahsiyetlerinden biri h\u00e2line gelir ve Montessori e\u011fitim sistemini olu\u015fturur.\n\nMontessori modeline yani e\u011fitimde \u00e7ocuktan hareketi baz alan bu sisteme g\u00f6re, \u00f6\u011fretmenin rol\u00fc yaln\u0131zca \u00f6\u011frenciye yard\u0131mc\u0131 olan rehber olmakt\u0131r. Bu d\u00fc\u015f\u00fcncesi Montessori\u2019nin e\u011fitim anlay\u0131\u015f\u0131n\u0131n temelini olu\u015fturur. Geleneksel e\u011fitimin aksine \u00f6\u011fretmen bask\u0131n rol almaz ve \u00e7ocu\u011fun her davran\u0131\u015f\u0131n\u0131 kontrol alt\u0131na almaya \u00e7al\u0131\u015fmaz.\n\nMontessori e\u011fitiminde \u00e7ocuk, ke\u015ffederek \u00f6\u011frenir. \u00d6\u011fretmene d\u00fc\u015fen rol ise \u00e7ocu\u011fun e\u011filimlerini g\u00f6zlemlemek ve karakterine uygun te\u015fviklerle d\u00fcnyay\u0131 ke\u015ffedi\u015fine rehberlik etmektir.\n\nBu anlay\u0131\u015fa g\u00f6re \u00e7ocuklar, kendileri i\u00e7in \u00f6nceden haz\u0131rlanm\u0131\u015f ama do\u011fall\u0131ktan uzak olmayan bir ortamda d\u00fcnyay\u0131 ke\u015ffedeceklerdir. Bu g\u00fcvenli ortamda, ger\u00e7ek d\u00fcnyadakine \u00e7ok yak\u0131n \u00e7e\u015fit \u00e7e\u015fit tecr\u00fcbeler edinerek hayata haz\u0131rlanacaklard\u0131r.\n\n**Anlad\u0131\u011f\u0131m kadar\u0131yla Bat\u0131 d\u00fcnyas\u0131nda on y\u0131llard\u0131r uygulanan bir e\u011fitim metodu bu. Peki nas\u0131l sonu\u00e7lar al\u0131nm\u0131\u015f? \u00d6l\u00e7me \u015fans\u0131n\u0131z oldu mu? Bu konuda neler s\u00f6yleyebilirsiniz?**\n\nMontessori e\u011fitim sistemi, \u00fclkemiz i\u00e7in yeni bir y\u00f6ntem ama asl\u0131nda d\u00fcnyada 1906\u2019dan beri uygulanmaktad\u0131r. Bug\u00fcn akademik olarak \u00f6l\u00e7\u00fclm\u00fc\u015f en ba\u015far\u0131l\u0131 sistemdir. \u201cNas\u0131l sonu\u00e7lar al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r?\u201d \u015feklindeki sorunuza ilgin\u00e7 cevaplar verebilirim. Mesela, \u015fu an d\u00fcnyada ismi duyulmu\u015f bir\u00e7ok \u00fcnl\u00fc, bu e\u011fitim sistemi i\u00e7inde yeti\u015fmi\u015f ve b\u00fcy\u00fck ba\u015far\u0131lar elde etmi\u015ftir. \u00d6rne\u011fin d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck \u015firketi \u201cGoogle\u201d\u0131n kurucular\u0131 Sergey Brin ve Larry Page, Montessori e\u011fitim sisteminin mezunlar\u0131d\u0131r. Ald\u0131klar\u0131 bu e\u011fitimin, kendi \u00f6zlerini bulmada ne kadar b\u00fcy\u00fck katk\u0131 sa\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 her vesileyle ifade etmektedirler.\n\nYine d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck e-ticaret \u015firketi olan www.amazon.com sitesinin kurucusu olan Jeff Bezos. D\u00fcnyan\u0131n en \u201c\u00e7\u0131lg\u0131n\u201d projesi olan ve bug\u00fcn d\u00fcnyan\u0131n en geni\u015f internet ansiklopedisi olan www.wikipedia.org sitesinin kurucusu Jimmy Wales da Montessori e\u011fitimi ile yeti\u015fmi\u015ftir. \u0130lgin\u00e7 bir \u00f6rnek daha vermek gerekirse d\u00fcnyan\u0131n en etkin gazetelerinden biri olan The Washington Post\u2019un sahibi ve edit\u00f6r\u00fc Katherine Graham da bir \u00f6\u011frenci merkezli bu e\u011fitim sistemi ile d\u00fcnyay\u0131 etkileyen \u015fah\u0131slar aras\u0131nda yerini alm\u0131\u015ft\u0131r.\n\nBunun yan\u0131 s\u0131ra bu e\u011fitim sisteminin kendi \u00fclkelerinde yayg\u0131nla\u015fmas\u0131 i\u00e7in bir\u00e7ok lider aktif rol alm\u0131\u015ft\u0131r. Amerika Birle\u015fik Devletleri\u2019nden Hindistan\u2019a kadar bir\u00e7ok \u00fclke lideri, kendi \u00fclkesindeki \u00e7ocuklar\u0131n da \u201ccezadan ve m\u00fck\u00e2fattan\u201d ar\u0131nd\u0131r\u0131lm\u0131\u015f, kendi yarad\u0131l\u0131\u015f \u00f6zelliklerine uygun bir e\u011fitim g\u00f6rebilmesi i\u00e7in \u00e7aba sarf etmi\u015ftir. San\u0131r\u0131m verdi\u011fim birka\u00e7 \u00f6rnek ile Montessori e\u011fitim sisteminin \u00f6l\u00e7me de\u011ferlendirmesini yapm\u0131\u015f oldum.\n\n**Montessori e\u011fitim modelinde oyun ortam\u0131n\u0131n \u00f6nemli oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyorsunuz? Bunu biraz a\u00e7ar m\u0131s\u0131n\u0131z? \u00c7ocuklar i\u00e7in oyun neden \u00f6nemli?**\n\nMontessori e\u011fitiminde oyun ortam\u0131 \u00e7ok \u00f6nemlidir \u00e7\u00fcnk\u00fc \u00e7ocuklar, oyunu sadece vakit ge\u00e7irmek ya da e\u011flenmek i\u00e7in oynamaz. Oyun esnas\u0131nda d\u00fcnyay\u0131 ve ya\u015fad\u0131klar\u0131 \u00e7evreyi ke\u015ffederler. Bu nedenle s\u0131n\u0131f ortam\u0131, \u00e7ocu\u011fun oyun oynamas\u0131 i\u00e7in en elveri\u015fli ko\u015fullara sahip olmal\u0131d\u0131r ve s\u0131n\u0131fta tehlike olas\u0131l\u0131\u011f\u0131 minimum h\u00e2le getirilmelidir. Bireyin hak ve \u00f6zg\u00fcrl\u00fcklerini rencide etmeyen Montessori sisteminde \u00e7ocuk oturarak, ezberleyerek de\u011fil, kendi h\u0131z\u0131na g\u00f6re ve diledi\u011fi kadar dokunarak, deneyerek, g\u00f6rerek \u00f6\u011frenir.\n\n**Yine ayn\u0131 r\u00f6portaj\u0131n\u0131zda \u201cMontessori y\u00f6ntemi \u00f6z\u00fcnde; \u00fcreten ve mutlu olan insanlar yeti\u015ftiren bir hayat e\u011fitimidir.\u201d diyorsunuz. Hayat mutluluktan, mutlu anlardan ibaret de\u011fil. \u00c7ocuklar ac\u0131, h\u00fcz\u00fcn veren bir olayla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131klar\u0131nda tepkileri ne olacak? Ac\u0131y\u0131, h\u00fczn\u00fc, d\u00fcnyada var olan k\u00f6t\u00fcl\u00fckleri nas\u0131l tan\u0131y\u0131p onlara g\u00f6re refleksler geli\u015ftirebilecekler?**\n\nMontessori y\u00f6ntemi, \u00e7ocu\u011fun bir birey olarak t\u00fcm \u00f6zelliklerini m\u00fcmk\u00fcn olabilecek en ileri seviyede geli\u015ftirmeyi hedefler. Bu yolda \u00e7ocu\u011fu sorular \u00fcreten ve sorular\u0131na cevaplar bulabilen biri olarak yeti\u015ftirir. \u00d6nemli olan ki\u015finin kendine yeterli bir birey olabilmesidir.\n\nMontessori felsefesinin temeli, \u00e7ocu\u011fun ileride olaca\u011f\u0131 ki\u015fiyi, potansiyel olarak i\u00e7inde ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcncesidir. \u00c7ocu\u011fun bedensel, entelekt\u00fcel ve duygusal potansiyeline tam anlam\u0131yla ula\u015fmas\u0131 i\u00e7in \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011fe ihtiyac\u0131 vard\u0131r ama bu \u00f6zg\u00fcrl\u00fck, d\u00fczen ve \u00f6z disiplin yoluyla eri\u015filecek bir \u00f6zg\u00fcrl\u00fck olmal\u0131d\u0131r.\n\nDr. Montessori\u2019ye g\u00f6re \u00e7ocuk, i\u00e7i yeti\u015fkinler taraf\u0131ndan doldurulacak bo\u015f bir k\u00e2se de\u011fildir. \u201cKonsantre olabilme ve uzun s\u00fcre yo\u011funla\u015fabilme, irade disiplini ve olumlu sosyal davran\u0131\u015f, \u00f6\u011frenme hevesi ve d\u00fczenli d\u00fc\u015f\u00fcnme, hissetme ve hareket etme\u201d \u00f6zelliklerine sahiptir. Bunlar, Montessori\u2019ye g\u00f6re psi\u015fik a\u00e7\u0131dan sa\u011fl\u0131kl\u0131 yeni \u00e7ocu\u011fun \u00f6zellikleridir.  \n \u00c7ocuk, deneyim kazand\u0131\u011f\u0131 ortamda mutlu zamanlar da ge\u00e7irecektir ama \u00fcz\u00fclece\u011fi durumlar da olabilir elbette. \u00d6nemli olan bu durumlar kar\u015f\u0131s\u0131nda nas\u0131l davranaca\u011f\u0131, bu durumlar\u0131 nas\u0131l tolere edebilece\u011fidir. Montessori y\u00f6ntemi, \u00e7ocu\u011fun kendi i\u00e7inde bulundu\u011fu duruma \u00e7\u00f6z\u00fcmler \u00fcretmesi i\u00e7in de ona f\u0131rsat tan\u0131r. \u0130\u00e7inde oldu\u011fu durumlara \u00fcretti\u011fi \u00e7\u00f6z\u00fcmler, ilerideki daha zor durumlar i\u00e7in \u00fcretece\u011fi \u00e7\u00f6z\u00fcmlerin temelini olu\u015fturacakt\u0131r.\n\n**Yine ayn\u0131 \u015fekilde, Montessori \u00fczerine internette k\u0131sa bir ara\u015ft\u0131rma yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda mesela bir \u201charika \u00e7ocuk\u201d deyimiyle kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131m. \u201cHarika \u00e7ocuk\u201d, \u201cmutlu \u00e7ocuk\u201d ifadelerinin bizim gelene\u011fimizde oturdu\u011fu bir yer var m\u0131?**\n\n\u00c7ocuklar d\u00fcnyaya bombo\u015f, tertemiz bir k\u00e2\u011f\u0131t gibi geliyor. Zaman i\u00e7inde o k\u00e2\u011f\u0131da yaz\u0131lanlar da onlar\u0131n karakterlerini, al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131n\u0131, yap\u0131lar\u0131n\u0131 ve becerilerini \u015fekillendiriyor. H\u00e2liyle onlar\u0131 mutlu ve duyarl\u0131 bireyler olarak yeti\u015ftirmek \u00e7ok zor bir sorumluluk. \u201cHer \u00f6\u011fretmen anne veya baba olmayabilir ama her anne baba mutlaka bir \u00f6\u011fretmendir.\u201d diyor e\u011fitimci Tim Seldin. Ve diyor ki: \u201cAnne-baba olarak g\u00f6revimiz sadece \u00e7ocuklar\u0131 beslemek, kucaklamak ve korumak de\u011fil. Ayn\u0131 zamanda onlara ba\u011f\u0131ms\u0131z hareket edebilmeyi; kendilerine g\u00fcvenen, doyuma ula\u015fm\u0131\u015f, ba\u015far\u0131l\u0131 ve mutlu birer yeti\u015fkin olmay\u0131 \u00f6\u011fretmeliyiz. Ancak bu \u015fekilde yeti\u015fmi\u015f olan bir bireyin gelecekte kendine \u00f6zg\u00fc alanlarda ba\u015far\u0131 sa\u011flamas\u0131 beklenebilir. Di\u011fer t\u00fcrl\u00fc ise ba\u015far\u0131l\u0131 ama mutlu olmayan bireyler de yeti\u015ftirmi\u015f olabiliriz. Herkesin sevdi\u011fi i\u015fleri yapt\u0131\u011f\u0131 bir d\u00fcnya d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn. \u0130nsanlar sanki hobileri ile ilgileniyor gibi i\u015flerini yaparlard\u0131. Ne g\u00fczel olurdu de\u011fil mi?\u201d\n\n**Merak etti\u011fim, bu metot ve bu metotla haz\u0131rlanan e\u011fitim materyalleri hangi \u00e7ocuklara y\u00f6nelik? Mesela ta\u015frada ya da k\u00f6yde yeti\u015fen \u00e7ocuklar da \u00f6yle ya da b\u00f6yle bir \u015fekilde kendi kendilerine yetebilmeyi, kendi ayaklar\u0131 \u00fczerinde durabilmeyi \u00e7etin hayat \u015fartlar\u0131nda \u00f6\u011freniyorlar ama b\u00fcy\u00fck\u015fehirlerde yeti\u015fenler bu imk\u00e2nlara sahip de\u011filler\u2026 Neler s\u00f6ylemek istersiniz?**\n\nMaria Montessori bunu a\u00e7\u0131k\u00e7a \u015fu \u015fekilde ifade etmektedir: \u201cE\u011fitimde metot de\u011fil, insan ki\u015fili\u011fi g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131nmal\u0131d\u0131r.\u201d \u00c7ocuk, \u00f6zeldir, tektir. Kendine has bir varl\u0131kt\u0131r. \u00c7ocuk etraf\u0131ndaki maddesel d\u00fcnyay\u0131 absorbe eder, gelecekte yeti\u015ftirece\u011fi ki\u015fi modelini bi\u00e7imlendirir. \u201c\u00c7ocuk, insanlar\u0131n mimar\u0131d\u0131r.\u201d Bu mimarlar fark\u0131nda olmadan i\u00e7lerindeki in\u015fa plan\u0131na uyarak kendi ritimleri do\u011frultusunda kendilerini geli\u015ftirmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131rlar. Bu geli\u015fime yeti\u015fkinler etki edemezler \u00e7\u00fcnk\u00fc onlar in\u015fa plan\u0131n\u0131 bilmemektedirler. Ancak, bir yeti\u015fkinin zamans\u0131z m\u00fcdahalesi ya bu in\u015fa plan\u0131n\u0131 tahrip edebilir ya da yanl\u0131\u015f bir y\u00f6ne y\u00f6nlendirebilir.\n\nMontessori e\u011fitiminin temel ta\u015flar\u0131ndan birisi de haz\u0131rlanm\u0131\u015f \u00e7evredir. \u00c7ocuklar haz\u0131rlanm\u0131\u015f \u00e7evredeki Montessori materyallerinden, bireysel ilgi ve e\u011filimine g\u00f6re ba\u011f\u0131ms\u0131z olarak se\u00e7im yaparlar. Montessori okullar\u0131nda \u00e7ocuklar, istedikleri materyalle, istedikleri zaman, istedikleri yerde \u00e7al\u0131\u015f\u0131rlar. \u00c7ocuklara istedikleri kadar tekrar etme imk\u00e2n\u0131 sunulur. Erken \u00f6\u011frenen yeni bir \u00e7al\u0131\u015fmaya ge\u00e7ebilecektir \u00e7\u00fcnk\u00fc \u00f6\u011frenmede herkesin farkl\u0131 bir ritmi vard\u0131r. Materyallerdeki hata kontrol\u00fc \u00e7ocu\u011fun kendi hatas\u0131n\u0131 bulmas\u0131yla ger\u00e7ekle\u015fir. Ba\u015fka birinden uyar\u0131ya, onaya ve d\u00fczeltmeye gerek kalmaz. Kendi kendisini d\u00fczeltmesine olanak sa\u011flar. B\u00f6ylece yeti\u015fkinden ba\u011f\u0131ms\u0131zla\u015fmak do\u011fal olarak ger\u00e7ekle\u015fir.\n\n\u00c7ocu\u011fun g\u00fc\u00e7l\u00fc bir karakterde yeti\u015fmesini sa\u011flamak i\u00e7in \u201cbir bak\u0131ma fiziksel ve ruhsal bir hijyene\u201d ihtiya\u00e7 vard\u0131r. Bu durumda yeti\u015fkinlerin g\u00f6revi \u00e7ocu\u011fun i\u00e7indeki yetene\u011fi ve gizil g\u00fcc\u00fc uyand\u0131rmak ve onlar\u0131 geli\u015fim s\u00fcrecinde desteklemektir. Montessori e\u011fitiminde \u00e7ocuklar, istedikleri materyalle, istedikleri zaman, istedikleri yerde \u00e7al\u0131\u015f\u0131rlar. Dolay\u0131s\u0131yla Montessori y\u00f6nteminin \u00f6z\u00fc, \u00e7ocu\u011fa \u00f6nceden haz\u0131rlanm\u0131\u015f bir \u00e7evrede kendi kendini geli\u015ftirebilece\u011fi \u015fekilde hareket ve faaliyet \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc tan\u0131may\u0131 ama\u00e7layan, kendi kendine olu\u015fan ve geli\u015fen bir y\u00f6ntem ve sistem anlay\u0131\u015f\u0131d\u0131r. \u00c7ocu\u011fa haz\u0131rlanm\u0131\u015f bir \u00e7evrede, \u00e7ocu\u011fun ki\u015fili\u011fini olu\u015fturmas\u0131 i\u00e7in \u00f6zg\u00fcrl\u00fck tan\u0131yan, ki\u015fili\u011finin geli\u015fim s\u00fcrecini destekleyen, \u00e7ocu\u011fun kendi onuru i\u00e7erisinde bireyselle\u015fmesi ve sosyalle\u015fmesini ciddiye alan, bireye \u00f6zg\u00fc adil bir e\u011fitimdir. Maria Montessori \u00e7ocuklara \u00f6zel, bu do\u011fal ortamda kullan\u0131lacak \u201cD\u00fcnyay\u0131 A\u00e7an Anahtarlar\u201d olarak adland\u0131rd\u0131\u011f\u0131 materyalleri tasarlar.\n\nAnla\u015f\u0131laca\u011f\u0131 gibi burada \u00e7ocuklar\u0131n nerede ya\u015fad\u0131klar\u0131 de\u011fil, ki\u015filiklerine g\u00f6re onlara yakla\u015f\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fi \u00f6nemlidir. Her nerede ya\u015f\u0131yorsa ya\u015fas\u0131n, \u00e7ocuk \u00e7ocuktur. Geli\u015fimleri birbirine benzer. Hepsine e\u015fit \u015fartlar\u0131 sunmak \u00f6nemlidir.\n\n**Montessori\u2019nin duyular\u0131n e\u011fitimine \u00f6ncelik veren bir sistem oldu\u011funu anl\u0131yoruz. Dolay\u0131s\u0131yla temel ama\u00e7 fark\u0131ndal\u0131k kazand\u0131rmak. Oysa bizim y\u00fczy\u0131llara dayanan e\u011fitim gelene\u011fimizde \u201cterbiye\u201d diye bir kavram var. Sizce bu ikisi \u00e7at\u0131\u015fm\u0131yor mu? Bu manada e\u011fitim gelene\u011fimiz, k\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fcz ya da en basitinden \u015fu anda mevcut e\u011fitim sistemimizle bu metot ne kadar uyu\u015fuyor?**\n\nEvet, s\u00f6yledikleriniz do\u011fru. Ancak zaman de\u011fi\u015fiyor, bizim de bu de\u011fi\u015fime uymam\u0131z ve gerekenleri yapmam\u0131z gerekiyor. Bir y\u00f6ntem; denenmi\u015f, etkili olmu\u015f ve ba\u015far\u0131 sa\u011flam\u0131\u015fsa geli\u015ftirilir. Deneme sonu\u00e7lar\u0131 de\u011ferlendirildikten sonra ba\u015far\u0131 sa\u011flama oran\u0131 az ise o y\u00f6ntemde \u0131srar etmenin manas\u0131 yoktur. Yeni ara\u015ft\u0131rmalar yap\u0131lmal\u0131 ve etkili y\u00f6ntemler bulunmal\u0131d\u0131r. Her y\u00f6ntem her k\u00fclt\u00fcre tam oturmayabilir. \u00d6nemli olan ya\u015fan\u0131lan k\u00fclt\u00fcre y\u00f6ntemi adapte edebilmektir. Bu ba\u015far\u0131labilirse ve y\u00f6ntem etkili olarak kullan\u0131l\u0131rsa istenilen sonu\u00e7lar zaman i\u00e7erisinde g\u00f6r\u00fclebilecektir diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.\n\n**Minik Damlalar E\u011fitim Seti, Montessori destekli bir set. Bu haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131n\u0131z setten biraz bahsedebilir misiniz?**\n\nMinik Damlalar E\u011fitim Seti\u2019ni haz\u0131rlarken \u00e7ocuklarda istemli \u00f6\u011frenme ve kal\u0131c\u0131 \u00f6\u011frenmeyi nas\u0131l sa\u011flayabiliriz diye d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fck ve Montessori e\u011fitimini inceledik. Bu e\u011fitim sistemini kitab\u0131m\u0131zda yer alan etkinliklerle nas\u0131l e\u015fle\u015ftirebilece\u011fimizi ara\u015ft\u0131rd\u0131k. Sonunda Montessori e\u011fitim materyalleri ile desteklenen etkinlikler haz\u0131rlamay\u0131 ba\u015fard\u0131k.\n\nOkul \u00f6ncesi \u00f6\u011fretmenleri, Montessori e\u011fitiminin faydal\u0131 oldu\u011funu bilirler. Ancak bu e\u011fitim sistemini s\u0131n\u0131flarda nas\u0131l uygulayacaklar\u0131n\u0131 bilemedikleri i\u00e7in uzak dururlar. Biz, \u00f6\u011fretmenlerimize bu konuda yol g\u00f6sterecek bir e\u011fitim seti haz\u0131rlad\u0131k. Kitaplar\u0131m\u0131zda yer alan etkinlikler yard\u0131m\u0131yla s\u0131n\u0131flar\u0131nda bu e\u011fitim sistemini kolayl\u0131kla uygulayabilecekler ve \u00e7ocuklar\u0131yla (\u00f6\u011frencileriyle) birlikte keyifli bir e\u011fitim d\u00f6nemi ge\u00e7irme f\u0131rsat\u0131 elde edecekler.\n\nMontessori e\u011fitim materyalleri genelde pahal\u0131 ve bulunmas\u0131 zordur. \u0130mk\u00e2n\u0131 olmayan \u00f6\u011fretmenler i\u00e7in kolay bulabilecekleri materyallerin kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 destekleyici e\u011fitim \u00f6rneklerinin dikkat \u00e7ekece\u011fine inan\u0131yoruz. \u00c7ocuklar kendi materyallerini haz\u0131rlama keyfini ya\u015fayacaklar.\n\nRenk tonlar\u0131n\u0131 kavramay\u0131 kolayla\u015ft\u0131ran etkinlikler haz\u0131rlad\u0131k. Yaparak-ya\u015fayarak \u00f6\u011frenebilecekleri etkinliklerimiz var. Setimizde k\u00fclt\u00fcrel de\u011ferlerimizi tan\u0131tmay\u0131 da unutmad\u0131k.\n\n**\u201cSetimizde k\u00fclt\u00fcrel de\u011ferlerimizi tan\u0131tmay\u0131 da unutmad\u0131k.\u201d diyorsunuz. Buna bir \u00f6rnek verebilir misiniz?**\n\nMinik Damlalar E\u011fitim Seti\u2019nde k\u00fclt\u00fcrel de\u011ferlerimize, \u00fclkemizde bulunan tarih\u00ee eserlere, do\u011fal g\u00fczelliklere yer vererek \u00e7ocuklar\u0131n ya\u015fad\u0131klar\u0131 \u00fclkeyi tan\u0131malar\u0131na katk\u0131 sa\u011flamaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131k. Mesela; Galata Kulesi, Safranbolu Evleri, Kapadokya, Karain Ma\u011faras\u0131, Efes Harabeleri, Truva, Nemrut Da\u011f\u0131 ve Mersin K\u0131z Kalesi gibi. \u00c7ocuklar genelde ya\u015fad\u0131klar\u0131 yeri t\u00fcm \u00fclke olarak de\u011ferlendirebiliyorlar. Onlara ya\u015fad\u0131klar\u0131 g\u00fczel \u00fclkenin sadece bulunduklar\u0131 yerden ibaret olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 fark ettirerek onlara yeni ufuklar a\u00e7mak istedik.\n\n**Son olarak \u015funu sormak isterim: Bizde Montessori alan\u0131nda kaynaklar yeterli mi? T\u00fcrkiye\u2019de ya da d\u00fcnyada son zamanlarda s\u0131kl\u0131kla duydu\u011fumuz Montessori okullar\u0131n\u0131, Montessori destekli kitaplar\u0131 standardize eden, kontrol eden bir mekanizma var m\u0131?**\n\nT\u00fcrkiye\u2019de maalesef Montessori kaynaklar\u0131 yeterli de\u011fil. Montessori okulunun ad\u0131 \u00e7ocuk evidir. 1906 y\u0131l\u0131nda, Maria Montessori ilk defa \u0130talya\u2019da a\u00e7m\u0131\u015ft\u0131r bu \u00e7ocuk evini. O zamandan sonra h\u0131zla yayg\u0131nla\u015fm\u0131\u015ft\u0131r ancak T\u00fcrkiye\u2019de, Montessori \u00e7ok i\u00e7imize sinmi\u015f, k\u00f6k salm\u0131\u015f bir y\u00f6ntem de\u011fil. Osmanl\u0131 d\u00f6neminde Montessori\u2019ye dair kitaplar bulunmaktad\u0131r. Montessori\u2019nin ana kitab\u0131n\u0131n \u00e7evirileri var ama g\u00fcn\u00fcm\u00fczde Maria Montessori\u2019nin kendi yazd\u0131\u011f\u0131 kitab\u0131n\u0131 T\u00fcrkiye\u2019de ne yaz\u0131k ki bulamazs\u0131n\u0131z. Bir kere \u00e7evirisi yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. O da k\u0131sa s\u00fcrede t\u00fckenmi\u015ftir.\n\nMontessori\u2019ye dair elimizde en fazla 2-3 kitap vard\u0131r. Dolay\u0131s\u0131yla bizde Montessori alan\u0131ndaki kaynak da yeterli de\u011fildir. Bu durumda \u015f\u00f6yle bir bak\u0131nca bunu standardize eden, kontrol eden bir mekanizma da yoktur. Birisi \u201cben Montessori \u00c7ocuk Evi a\u00e7\u0131yorum\u201d diyebilir ama T\u00fcrkiye\u2019de bunu akredite eden bir kurum da yoktur. Ki\u015fi kendi bilgisi ve deneyimince Montessori \u00c7ocuk Evi a\u00e7t\u0131m diyebilir ama bu Uluslararas\u0131 Montessori Derne\u011fi taraf\u0131ndan akredite edilmi\u015f, onaylanm\u0131\u015f, kabul edilmi\u015f bir yap\u0131 de\u011fildir. B\u00f6yle bir mekanizma olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in de \u00f6\u011fretmenleri, e\u011fitimleri, kitaplar\u0131, materyalleri sistemden sisteme, okuldan okula de\u011fi\u015fiklik g\u00f6sterebilmektedir.\n\nKaynak: **[D\u00fcnya Bizim\/ Bu\u011fra Atl\u0131](http:\/\/www.dunyabizim.com\/konusakonusa\/22106\/cocuklar-oyunlarla-dunyayi-kesfederler.html)**\n\n\n","html":"<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\">Okul \u00f6ncesi ku\u015fa\u011fa y\u00f6nelik olarak, Montessori destekli Minik Damlalar E\u011fitim Setimiz i\u00e7in\u00a0okul \u00f6ncesi e\u011fitim uzman\u0131 Yasemin Mimir&#8217;in <strong>dunyabizim.com<\/strong>&#8216;a r\u00f6portaj verdi.\u00a0D\u00fcnya Bizim&#8217;den Bu\u011fra Atl\u0131&#8217;n\u0131n ger\u00e7ekle\u015ftirmi\u015f oldu\u011fu r\u00f6portaj sorular\u0131na a\u015fa\u011f\u0131dan ula\u015fabilirsiniz.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Verdi\u011finiz bir r\u00f6portajda, \u201cailelerin \u00e7ocuklar\u0131yla daha kaliteli zaman ge\u00e7irmeleri gerekti\u011fi\u201d \u015feklinde bir ifade kullanm\u0131\u015fs\u0131n\u0131z. Bu konuda \u00fclkemizde g\u00f6zlemledi\u011finiz durum nedir? \u00c7ocuklarla ge\u00e7irilen zaman nas\u0131l \u201ckaliteli\u201d h\u00e2le gelir?<\/strong><br \/>\n\u0130sterseniz \u00f6nce \u201ckaliteli zaman\u201d nedir, onun bir tarifini yapal\u0131m. Kaliteli zaman, ebeveyn ile \u00e7ocu\u011fun birlikte ge\u00e7irdikleri, keyifli aktiviteler yapt\u0131klar\u0131 ve etkile\u015fimde bulunduklar\u0131 zamand\u0131r.\u00a0\u00dclkemize ve bir\u00e7ok \u00fclkeye bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda \u00f6zellikle \u00e7al\u0131\u015fan ebeveynler, \u00e7ocuklar\u0131 ile yeterince zaman ge\u00e7iremedikleri i\u00e7in vicdan azab\u0131 duyar. Bu durumu telafi edebilmek i\u00e7inse hediyeler alma ve \u00e7ocuklar\u0131yla g\u00fczel oyun merkezleri vb. yerlerde zaman ge\u00e7irme yoluna giderler. Bu \u015fekilde davranarak \u00e7ocuklar\u0131ndan ayr\u0131 kald\u0131klar\u0131 zaman\u0131 telafi ettiklerini ve \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 mutlu ettiklerini, onlarla kaliteli zaman ge\u00e7irdiklerini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcrler. Asl\u0131nda kendi ge\u00e7mi\u015fimize de bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda g\u00f6r\u00fcr\u00fcz ki al\u0131nan hediyeler vs. de\u011fil, ebeveynlerimizle ge\u00e7irdi\u011fimiz ve payla\u015f\u0131mda bulundu\u011fumuz anlar bizim g\u00fczel an\u0131lar\u0131m\u0131z\u0131 olu\u015ftururlar.<br \/>\nZaman\u0131m\u0131z\u0131 kaliteli ve zihinlerde kal\u0131c\u0131 h\u00e2le getirmek i\u00e7in \u00f6nemli olan, ebeveynin t\u00fcm dikkatini ve ilgisini tamamen \u00e7ocu\u011funa vermesi, sevgisini \u00e7ocu\u011funa hissettirmesi ve g\u00fczel payla\u015f\u0131mlarda bulunabilmesidir. Bu payla\u015f\u0131mlar\u0131, yap\u0131lacak olan k\u00fc\u00e7\u00fck gezilerde, oynanan oyunlarda ya da mini sohbetlerde yakalamak m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr. B\u00f6ylelikle \u00e7ocuk, bu aktivitelerle birlikte kendini ifade etme imk\u00e2n\u0131 bulacak; anne babalar ise \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 t\u00fcm y\u00f6nleriyle tan\u0131ma f\u0131rsat\u0131 yakalayacaklard\u0131r. \u00c7ocuklar, b\u00fcy\u00fcd\u00fcklerinde bu g\u00fczel anlar\u0131 tatl\u0131 birer hat\u0131ra olarak an\u0131msayacaklard\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Damla Yay\u0131nevi&#8217;nde<\/strong><strong>n \u00e7\u0131kan \u201cMinik Damla E\u011fitim Seti\u201dni haz\u0131rlayan ekibin i\u00e7indesiniz. Bu sete gelmeden \u00f6nce bize Montessori E\u011fitim Modeli\u2019nden k\u0131saca bahsedebilir misiniz?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Montessori e\u011fitim modelini anlatmadan \u00f6nce Maria Montessori\u2019den bahsedelim. Maria Montessori, 19. y\u00fczy\u0131lda ya\u015fam\u0131\u015f olan \u0130talya\u2019n\u0131n ilk kad\u0131n t\u0131p doktorudur. \u00c7ocuklar \u00fczerindeki ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n\u0131n ve zaman\u0131n\u0131n ayd\u0131nlar\u0131n\u0131n da etkisiyle e\u011fitim bilimlerine y\u00f6nelir ve \u201cE\u011fitimde \u00c7ocuktan Hareket\u201d ak\u0131m\u0131n\u0131 benimser. Zamanla devrinin ve g\u00fcn\u00fcm\u00fcz\u00fcn \u00f6nemli e\u011fitim \u015fahsiyetlerinden biri h\u00e2line gelir ve Montessori e\u011fitim sistemini olu\u015fturur.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Montessori modeline yani e\u011fitimde \u00e7ocuktan hareketi baz alan bu sisteme g\u00f6re, \u00f6\u011fretmenin rol\u00fc yaln\u0131zca \u00f6\u011frenciye yard\u0131mc\u0131 olan rehber olmakt\u0131r. Bu d\u00fc\u015f\u00fcncesi Montessori\u2019nin e\u011fitim anlay\u0131\u015f\u0131n\u0131n temelini olu\u015fturur. Geleneksel e\u011fitimin aksine \u00f6\u011fretmen bask\u0131n rol almaz ve \u00e7ocu\u011fun her davran\u0131\u015f\u0131n\u0131 kontrol alt\u0131na almaya \u00e7al\u0131\u015fmaz.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Montessori e\u011fitiminde \u00e7ocuk, ke\u015ffederek \u00f6\u011frenir. \u00d6\u011fretmene d\u00fc\u015fen rol ise \u00e7ocu\u011fun e\u011filimlerini g\u00f6zlemlemek ve karakterine uygun te\u015fviklerle d\u00fcnyay\u0131 ke\u015ffedi\u015fine rehberlik etmektir.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Bu anlay\u0131\u015fa g\u00f6re \u00e7ocuklar, kendileri i\u00e7in \u00f6nceden haz\u0131rlanm\u0131\u015f ama do\u011fall\u0131ktan uzak olmayan bir ortamda d\u00fcnyay\u0131 ke\u015ffedeceklerdir. Bu g\u00fcvenli ortamda, ger\u00e7ek d\u00fcnyadakine \u00e7ok yak\u0131n \u00e7e\u015fit \u00e7e\u015fit tecr\u00fcbeler edinerek hayata haz\u0131rlanacaklard\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Anlad\u0131\u011f\u0131m kadar\u0131yla Bat\u0131 d\u00fcnyas\u0131nda on y\u0131llard\u0131r uygulanan bir e\u011fitim metodu bu. Peki nas\u0131l sonu\u00e7lar al\u0131nm\u0131\u015f? \u00d6l\u00e7me \u015fans\u0131n\u0131z oldu mu? Bu konuda neler s\u00f6yleyebilirsiniz?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Montessori e\u011fitim sistemi, \u00fclkemiz i\u00e7in yeni bir y\u00f6ntem ama asl\u0131nda d\u00fcnyada 1906\u2019dan beri uygulanmaktad\u0131r. Bug\u00fcn akademik olarak \u00f6l\u00e7\u00fclm\u00fc\u015f en ba\u015far\u0131l\u0131 sistemdir. \u201cNas\u0131l sonu\u00e7lar al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r?\u201d \u015feklindeki sorunuza ilgin\u00e7 cevaplar verebilirim. Mesela, \u015fu an d\u00fcnyada ismi duyulmu\u015f bir\u00e7ok \u00fcnl\u00fc, bu e\u011fitim sistemi i\u00e7inde yeti\u015fmi\u015f ve b\u00fcy\u00fck ba\u015far\u0131lar elde etmi\u015ftir. \u00d6rne\u011fin d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck \u015firketi &#8220;Google&#8221;\u0131n kurucular\u0131 Sergey Brin ve Larry Page, Montessori e\u011fitim sisteminin mezunlar\u0131d\u0131r. Ald\u0131klar\u0131 bu e\u011fitimin, kendi \u00f6zlerini bulmada ne kadar b\u00fcy\u00fck katk\u0131 sa\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 her vesileyle ifade etmektedirler.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Yine d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck e-ticaret \u015firketi olan www.amazon.com sitesinin kurucusu olan Jeff Bezos. D\u00fcnyan\u0131n en &#8220;\u00e7\u0131lg\u0131n&#8221; projesi olan ve bug\u00fcn d\u00fcnyan\u0131n en geni\u015f internet ansiklopedisi olan www.wikipedia.org sitesinin kurucusu Jimmy Wales da Montessori e\u011fitimi ile yeti\u015fmi\u015ftir. \u0130lgin\u00e7 bir \u00f6rnek daha vermek gerekirse d\u00fcnyan\u0131n en etkin gazetelerinden biri olan The Washington Post&#8217;un sahibi ve edit\u00f6r\u00fc Katherine Graham da bir \u00f6\u011frenci merkezli bu e\u011fitim sistemi ile d\u00fcnyay\u0131 etkileyen \u015fah\u0131slar aras\u0131nda yerini alm\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Bunun yan\u0131 s\u0131ra bu e\u011fitim sisteminin kendi \u00fclkelerinde yayg\u0131nla\u015fmas\u0131 i\u00e7in bir\u00e7ok lider aktif rol alm\u0131\u015ft\u0131r. Amerika Birle\u015fik Devletleri\u2019nden Hindistan&#8217;a kadar bir\u00e7ok \u00fclke lideri, kendi \u00fclkesindeki \u00e7ocuklar\u0131n da &#8220;cezadan ve m\u00fck\u00e2fattan&#8221; ar\u0131nd\u0131r\u0131lm\u0131\u015f, kendi yarad\u0131l\u0131\u015f \u00f6zelliklerine uygun bir e\u011fitim g\u00f6rebilmesi i\u00e7in \u00e7aba sarf etmi\u015ftir. San\u0131r\u0131m verdi\u011fim birka\u00e7 \u00f6rnek ile Montessori e\u011fitim sisteminin \u00f6l\u00e7me de\u011ferlendirmesini yapm\u0131\u015f oldum.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Montessori e\u011fitim modelinde oyun ortam\u0131n\u0131n \u00f6nemli oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyorsunuz? Bunu biraz a\u00e7ar m\u0131s\u0131n\u0131z? \u00c7ocuklar i\u00e7in oyun neden \u00f6nemli?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Montessori e\u011fitiminde oyun ortam\u0131 \u00e7ok \u00f6nemlidir \u00e7\u00fcnk\u00fc \u00e7ocuklar, oyunu sadece vakit ge\u00e7irmek ya da e\u011flenmek i\u00e7in oynamaz. Oyun esnas\u0131nda d\u00fcnyay\u0131 ve ya\u015fad\u0131klar\u0131 \u00e7evreyi ke\u015ffederler. Bu nedenle s\u0131n\u0131f ortam\u0131, \u00e7ocu\u011fun oyun oynamas\u0131 i\u00e7in en elveri\u015fli ko\u015fullara sahip olmal\u0131d\u0131r ve s\u0131n\u0131fta tehlike olas\u0131l\u0131\u011f\u0131 minimum h\u00e2le getirilmelidir. Bireyin hak ve \u00f6zg\u00fcrl\u00fcklerini rencide etmeyen Montessori sisteminde \u00e7ocuk oturarak, ezberleyerek de\u011fil, kendi h\u0131z\u0131na g\u00f6re ve diledi\u011fi kadar dokunarak, deneyerek, g\u00f6rerek \u00f6\u011frenir.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Yine ayn\u0131 r\u00f6portaj\u0131n\u0131zda \u201cMontessori y\u00f6ntemi \u00f6z\u00fcnde; \u00fcreten ve mutlu olan insanlar yeti\u015ftiren bir hayat e\u011fitimidir.&#8221; diyorsunuz. Hayat mutluluktan, mutlu anlardan ibaret de\u011fil. \u00c7ocuklar ac\u0131, h\u00fcz\u00fcn veren bir olayla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131klar\u0131nda tepkileri ne olacak? Ac\u0131y\u0131, h\u00fczn\u00fc, d\u00fcnyada var olan k\u00f6t\u00fcl\u00fckleri nas\u0131l tan\u0131y\u0131p onlara g\u00f6re refleksler geli\u015ftirebilecekler?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Montessori y\u00f6ntemi, \u00e7ocu\u011fun bir birey olarak t\u00fcm \u00f6zelliklerini m\u00fcmk\u00fcn olabilecek en ileri seviyede geli\u015ftirmeyi hedefler. Bu yolda \u00e7ocu\u011fu sorular \u00fcreten ve sorular\u0131na cevaplar bulabilen biri olarak yeti\u015ftirir. \u00d6nemli olan ki\u015finin kendine yeterli bir birey olabilmesidir.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Montessori felsefesinin temeli, \u00e7ocu\u011fun ileride olaca\u011f\u0131 ki\u015fiyi, potansiyel olarak i\u00e7inde ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcncesidir. \u00c7ocu\u011fun bedensel, entelekt\u00fcel ve duygusal potansiyeline tam anlam\u0131yla ula\u015fmas\u0131 i\u00e7in \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011fe ihtiyac\u0131 vard\u0131r ama bu \u00f6zg\u00fcrl\u00fck, d\u00fczen ve \u00f6z disiplin yoluyla eri\u015filecek bir \u00f6zg\u00fcrl\u00fck olmal\u0131d\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dr. Montessori\u2019ye g\u00f6re \u00e7ocuk, i\u00e7i yeti\u015fkinler taraf\u0131ndan doldurulacak bo\u015f bir k\u00e2se de\u011fildir. \u201cKonsantre olabilme ve uzun s\u00fcre yo\u011funla\u015fabilme, irade disiplini ve olumlu sosyal davran\u0131\u015f, \u00f6\u011frenme hevesi ve d\u00fczenli d\u00fc\u015f\u00fcnme, hissetme ve hareket etme\u201d \u00f6zelliklerine sahiptir. Bunlar, Montessori\u2019ye g\u00f6re psi\u015fik a\u00e7\u0131dan sa\u011fl\u0131kl\u0131 yeni \u00e7ocu\u011fun \u00f6zellikleridir.<br \/>\n\u00c7ocuk, deneyim kazand\u0131\u011f\u0131 ortamda mutlu zamanlar da ge\u00e7irecektir ama \u00fcz\u00fclece\u011fi durumlar da olabilir elbette. \u00d6nemli olan bu durumlar kar\u015f\u0131s\u0131nda nas\u0131l davranaca\u011f\u0131, bu durumlar\u0131 nas\u0131l tolere edebilece\u011fidir. Montessori y\u00f6ntemi, \u00e7ocu\u011fun kendi i\u00e7inde bulundu\u011fu duruma \u00e7\u00f6z\u00fcmler \u00fcretmesi i\u00e7in de ona f\u0131rsat tan\u0131r. \u0130\u00e7inde oldu\u011fu durumlara \u00fcretti\u011fi \u00e7\u00f6z\u00fcmler, ilerideki daha zor durumlar i\u00e7in \u00fcretece\u011fi \u00e7\u00f6z\u00fcmlerin temelini olu\u015fturacakt\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Yine ayn\u0131 \u015fekilde, Montessori \u00fczerine internette k\u0131sa bir ara\u015ft\u0131rma yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda mesela bir &#8220;harika \u00e7ocuk&#8221; deyimiyle kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131m. &#8220;Harika \u00e7ocuk&#8221;, &#8220;mutlu \u00e7ocuk&#8221; ifadelerinin bizim gelene\u011fimizde oturdu\u011fu bir yer var m\u0131?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00c7ocuklar d\u00fcnyaya bombo\u015f, tertemiz bir k\u00e2\u011f\u0131t gibi geliyor. Zaman i\u00e7inde o k\u00e2\u011f\u0131da yaz\u0131lanlar da onlar\u0131n karakterlerini, al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131n\u0131, yap\u0131lar\u0131n\u0131 ve becerilerini \u015fekillendiriyor. H\u00e2liyle onlar\u0131 mutlu ve duyarl\u0131 bireyler olarak yeti\u015ftirmek \u00e7ok zor bir sorumluluk. \u201cHer \u00f6\u011fretmen anne veya baba olmayabilir ama her anne baba mutlaka bir \u00f6\u011fretmendir.\u201d diyor e\u011fitimci Tim Seldin. Ve diyor ki: \u201cAnne-baba olarak g\u00f6revimiz sadece \u00e7ocuklar\u0131 beslemek, kucaklamak ve korumak de\u011fil. Ayn\u0131 zamanda onlara ba\u011f\u0131ms\u0131z hareket edebilmeyi; kendilerine g\u00fcvenen, doyuma ula\u015fm\u0131\u015f, ba\u015far\u0131l\u0131 ve mutlu birer yeti\u015fkin olmay\u0131 \u00f6\u011fretmeliyiz. Ancak bu \u015fekilde yeti\u015fmi\u015f olan bir bireyin gelecekte kendine \u00f6zg\u00fc alanlarda ba\u015far\u0131 sa\u011flamas\u0131 beklenebilir. Di\u011fer t\u00fcrl\u00fc ise ba\u015far\u0131l\u0131 ama mutlu olmayan bireyler de yeti\u015ftirmi\u015f olabiliriz. Herkesin sevdi\u011fi i\u015fleri yapt\u0131\u011f\u0131 bir d\u00fcnya d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn. \u0130nsanlar sanki hobileri ile ilgileniyor gibi i\u015flerini yaparlard\u0131. Ne g\u00fczel olurdu de\u011fil mi?\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Merak etti\u011fim, bu metot ve bu metotla haz\u0131rlanan e\u011fitim materyalleri hangi \u00e7ocuklara y\u00f6nelik? Mesela ta\u015frada ya da k\u00f6yde yeti\u015fen \u00e7ocuklar da \u00f6yle ya da b\u00f6yle bir \u015fekilde kendi kendilerine yetebilmeyi, kendi ayaklar\u0131 \u00fczerinde durabilmeyi \u00e7etin hayat \u015fartlar\u0131nda \u00f6\u011freniyorlar ama b\u00fcy\u00fck\u015fehirlerde yeti\u015fenler bu imk\u00e2nlara sahip de\u011filler&#8230; Neler s\u00f6ylemek istersiniz?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Maria Montessori bunu a\u00e7\u0131k\u00e7a \u015fu \u015fekilde ifade etmektedir: \u201cE\u011fitimde metot de\u011fil, insan ki\u015fili\u011fi g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131nmal\u0131d\u0131r.\u201d \u00c7ocuk, \u00f6zeldir, tektir. Kendine has bir varl\u0131kt\u0131r. \u00c7ocuk etraf\u0131ndaki maddesel d\u00fcnyay\u0131 absorbe eder, gelecekte yeti\u015ftirece\u011fi ki\u015fi modelini bi\u00e7imlendirir. \u201c\u00c7ocuk, insanlar\u0131n mimar\u0131d\u0131r.\u201d Bu mimarlar fark\u0131nda olmadan i\u00e7lerindeki in\u015fa plan\u0131na uyarak kendi ritimleri do\u011frultusunda kendilerini geli\u015ftirmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131rlar. Bu geli\u015fime yeti\u015fkinler etki edemezler \u00e7\u00fcnk\u00fc onlar in\u015fa plan\u0131n\u0131 bilmemektedirler. Ancak, bir yeti\u015fkinin zamans\u0131z m\u00fcdahalesi ya bu in\u015fa plan\u0131n\u0131 tahrip edebilir ya da yanl\u0131\u015f bir y\u00f6ne y\u00f6nlendirebilir.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Montessori e\u011fitiminin temel ta\u015flar\u0131ndan birisi de haz\u0131rlanm\u0131\u015f \u00e7evredir. \u00c7ocuklar haz\u0131rlanm\u0131\u015f \u00e7evredeki Montessori materyallerinden, bireysel ilgi ve e\u011filimine g\u00f6re ba\u011f\u0131ms\u0131z olarak se\u00e7im yaparlar. Montessori okullar\u0131nda \u00e7ocuklar, istedikleri materyalle, istedikleri zaman, istedikleri yerde \u00e7al\u0131\u015f\u0131rlar. \u00c7ocuklara istedikleri kadar tekrar etme imk\u00e2n\u0131 sunulur. Erken \u00f6\u011frenen yeni bir \u00e7al\u0131\u015fmaya ge\u00e7ebilecektir \u00e7\u00fcnk\u00fc \u00f6\u011frenmede herkesin farkl\u0131 bir ritmi vard\u0131r. Materyallerdeki hata kontrol\u00fc \u00e7ocu\u011fun kendi hatas\u0131n\u0131 bulmas\u0131yla ger\u00e7ekle\u015fir. Ba\u015fka birinden uyar\u0131ya, onaya ve d\u00fczeltmeye gerek kalmaz. Kendi kendisini d\u00fczeltmesine olanak sa\u011flar. B\u00f6ylece yeti\u015fkinden ba\u011f\u0131ms\u0131zla\u015fmak do\u011fal olarak ger\u00e7ekle\u015fir.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00c7ocu\u011fun g\u00fc\u00e7l\u00fc bir karakterde yeti\u015fmesini sa\u011flamak i\u00e7in \u201cbir bak\u0131ma fiziksel ve ruhsal bir hijyene\u201d ihtiya\u00e7 vard\u0131r. Bu durumda yeti\u015fkinlerin g\u00f6revi \u00e7ocu\u011fun i\u00e7indeki yetene\u011fi ve gizil g\u00fcc\u00fc uyand\u0131rmak ve onlar\u0131 geli\u015fim s\u00fcrecinde desteklemektir. Montessori e\u011fitiminde \u00e7ocuklar, istedikleri materyalle, istedikleri zaman, istedikleri yerde \u00e7al\u0131\u015f\u0131rlar. Dolay\u0131s\u0131yla Montessori y\u00f6nteminin \u00f6z\u00fc, \u00e7ocu\u011fa \u00f6nceden haz\u0131rlanm\u0131\u015f bir \u00e7evrede kendi kendini geli\u015ftirebilece\u011fi \u015fekilde hareket ve faaliyet \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc tan\u0131may\u0131 ama\u00e7layan, kendi kendine olu\u015fan ve geli\u015fen bir y\u00f6ntem ve sistem anlay\u0131\u015f\u0131d\u0131r. \u00c7ocu\u011fa haz\u0131rlanm\u0131\u015f bir \u00e7evrede, \u00e7ocu\u011fun ki\u015fili\u011fini olu\u015fturmas\u0131 i\u00e7in \u00f6zg\u00fcrl\u00fck tan\u0131yan, ki\u015fili\u011finin geli\u015fim s\u00fcrecini destekleyen, \u00e7ocu\u011fun kendi onuru i\u00e7erisinde bireyselle\u015fmesi ve sosyalle\u015fmesini ciddiye alan, bireye \u00f6zg\u00fc adil bir e\u011fitimdir. Maria Montessori \u00e7ocuklara \u00f6zel, bu do\u011fal ortamda kullan\u0131lacak \u201cD\u00fcnyay\u0131 A\u00e7an Anahtarlar\u201d olarak adland\u0131rd\u0131\u011f\u0131 materyalleri tasarlar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Anla\u015f\u0131laca\u011f\u0131 gibi burada \u00e7ocuklar\u0131n nerede ya\u015fad\u0131klar\u0131 de\u011fil, ki\u015filiklerine g\u00f6re onlara yakla\u015f\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fi \u00f6nemlidir. Her nerede ya\u015f\u0131yorsa ya\u015fas\u0131n, \u00e7ocuk \u00e7ocuktur. Geli\u015fimleri birbirine benzer. Hepsine e\u015fit \u015fartlar\u0131 sunmak \u00f6nemlidir.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Montessori&#8217;nin duyular\u0131n e\u011fitimine \u00f6ncelik veren bir sistem oldu\u011funu anl\u0131yoruz. Dolay\u0131s\u0131yla temel ama\u00e7 fark\u0131ndal\u0131k kazand\u0131rmak. Oysa bizim y\u00fczy\u0131llara dayanan e\u011fitim gelene\u011fimizde &#8220;terbiye&#8221; diye bir kavram var. Sizce bu ikisi \u00e7at\u0131\u015fm\u0131yor mu? Bu manada e\u011fitim gelene\u011fimiz, k\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fcz ya da en basitinden \u015fu anda mevcut e\u011fitim sistemimizle bu metot ne kadar uyu\u015fuyor?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Evet, s\u00f6yledikleriniz do\u011fru. Ancak zaman de\u011fi\u015fiyor, bizim de bu de\u011fi\u015fime uymam\u0131z ve gerekenleri yapmam\u0131z gerekiyor. Bir y\u00f6ntem; denenmi\u015f, etkili olmu\u015f ve ba\u015far\u0131 sa\u011flam\u0131\u015fsa geli\u015ftirilir. Deneme sonu\u00e7lar\u0131 de\u011ferlendirildikten sonra ba\u015far\u0131 sa\u011flama oran\u0131 az ise o y\u00f6ntemde \u0131srar etmenin manas\u0131 yoktur. Yeni ara\u015ft\u0131rmalar yap\u0131lmal\u0131 ve etkili y\u00f6ntemler bulunmal\u0131d\u0131r. Her y\u00f6ntem her k\u00fclt\u00fcre tam oturmayabilir. \u00d6nemli olan ya\u015fan\u0131lan k\u00fclt\u00fcre y\u00f6ntemi adapte edebilmektir. Bu ba\u015far\u0131labilirse ve y\u00f6ntem etkili olarak kullan\u0131l\u0131rsa istenilen sonu\u00e7lar zaman i\u00e7erisinde g\u00f6r\u00fclebilecektir diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Minik Damlalar E\u011fitim Seti, Montessori destekli bir set. Bu haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131n\u0131z setten biraz bahsedebilir misiniz?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Minik Damlalar E\u011fitim Seti\u2019ni haz\u0131rlarken \u00e7ocuklarda istemli \u00f6\u011frenme ve kal\u0131c\u0131 \u00f6\u011frenmeyi nas\u0131l sa\u011flayabiliriz diye d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fck ve Montessori e\u011fitimini inceledik. Bu e\u011fitim sistemini kitab\u0131m\u0131zda yer alan etkinliklerle nas\u0131l e\u015fle\u015ftirebilece\u011fimizi ara\u015ft\u0131rd\u0131k. Sonunda Montessori e\u011fitim materyalleri ile desteklenen etkinlikler haz\u0131rlamay\u0131 ba\u015fard\u0131k.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Okul \u00f6ncesi \u00f6\u011fretmenleri, Montessori e\u011fitiminin faydal\u0131 oldu\u011funu bilirler. Ancak bu e\u011fitim sistemini s\u0131n\u0131flarda nas\u0131l uygulayacaklar\u0131n\u0131 bilemedikleri i\u00e7in uzak dururlar. Biz, \u00f6\u011fretmenlerimize bu konuda yol g\u00f6sterecek bir e\u011fitim seti haz\u0131rlad\u0131k. Kitaplar\u0131m\u0131zda yer alan etkinlikler yard\u0131m\u0131yla s\u0131n\u0131flar\u0131nda bu e\u011fitim sistemini kolayl\u0131kla uygulayabilecekler ve \u00e7ocuklar\u0131yla (\u00f6\u011frencileriyle) birlikte keyifli bir e\u011fitim d\u00f6nemi ge\u00e7irme f\u0131rsat\u0131 elde edecekler.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Montessori e\u011fitim materyalleri genelde pahal\u0131 ve bulunmas\u0131 zordur. \u0130mk\u00e2n\u0131 olmayan \u00f6\u011fretmenler i\u00e7in kolay bulabilecekleri materyallerin kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 destekleyici e\u011fitim \u00f6rneklerinin dikkat \u00e7ekece\u011fine inan\u0131yoruz. \u00c7ocuklar kendi materyallerini haz\u0131rlama keyfini ya\u015fayacaklar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Renk tonlar\u0131n\u0131 kavramay\u0131 kolayla\u015ft\u0131ran etkinlikler haz\u0131rlad\u0131k. Yaparak-ya\u015fayarak \u00f6\u011frenebilecekleri etkinliklerimiz var. Setimizde k\u00fclt\u00fcrel de\u011ferlerimizi tan\u0131tmay\u0131 da unutmad\u0131k.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u201cSetimizde k\u00fclt\u00fcrel de\u011ferlerimizi tan\u0131tmay\u0131 da unutmad\u0131k.\u201d diyorsunuz. Buna bir \u00f6rnek verebilir misiniz?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Minik Damlalar E\u011fitim Seti\u2019nde k\u00fclt\u00fcrel de\u011ferlerimize, \u00fclkemizde bulunan tarih\u00ee eserlere, do\u011fal g\u00fczelliklere yer vererek \u00e7ocuklar\u0131n ya\u015fad\u0131klar\u0131 \u00fclkeyi tan\u0131malar\u0131na katk\u0131 sa\u011flamaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131k. Mesela; Galata Kulesi, Safranbolu Evleri, Kapadokya, Karain Ma\u011faras\u0131, Efes Harabeleri, Truva, Nemrut Da\u011f\u0131 ve Mersin K\u0131z Kalesi gibi. \u00c7ocuklar genelde ya\u015fad\u0131klar\u0131 yeri t\u00fcm \u00fclke olarak de\u011ferlendirebiliyorlar. Onlara ya\u015fad\u0131klar\u0131 g\u00fczel \u00fclkenin sadece bulunduklar\u0131 yerden ibaret olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 fark ettirerek onlara yeni ufuklar a\u00e7mak istedik.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Son olarak \u015funu sormak isterim: Bizde Montessori alan\u0131nda kaynaklar yeterli mi? T\u00fcrkiye&#8217;de ya da d\u00fcnyada son zamanlarda s\u0131kl\u0131kla duydu\u011fumuz Montessori okullar\u0131n\u0131, Montessori destekli kitaplar\u0131 standardize eden, kontrol eden bir mekanizma var m\u0131?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">T\u00fcrkiye\u2019de maalesef Montessori kaynaklar\u0131 yeterli de\u011fil. Montessori okulunun ad\u0131 \u00e7ocuk evidir. 1906 y\u0131l\u0131nda, Maria Montessori ilk defa \u0130talya\u2019da a\u00e7m\u0131\u015ft\u0131r bu \u00e7ocuk evini. O zamandan sonra h\u0131zla yayg\u0131nla\u015fm\u0131\u015ft\u0131r ancak T\u00fcrkiye\u2019de, Montessori \u00e7ok i\u00e7imize sinmi\u015f, k\u00f6k salm\u0131\u015f bir y\u00f6ntem de\u011fil. Osmanl\u0131 d\u00f6neminde Montessori\u2019ye dair kitaplar bulunmaktad\u0131r. Montessori\u2019nin ana kitab\u0131n\u0131n \u00e7evirileri var ama g\u00fcn\u00fcm\u00fczde Maria Montessori\u2019nin kendi yazd\u0131\u011f\u0131 kitab\u0131n\u0131 T\u00fcrkiye\u2019de ne yaz\u0131k ki bulamazs\u0131n\u0131z. Bir kere \u00e7evirisi yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. O da k\u0131sa s\u00fcrede t\u00fckenmi\u015ftir.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Montessori\u2019ye dair elimizde en fazla 2-3 kitap vard\u0131r. Dolay\u0131s\u0131yla bizde Montessori alan\u0131ndaki kaynak da yeterli de\u011fildir. Bu durumda \u015f\u00f6yle bir bak\u0131nca bunu standardize eden, kontrol eden bir mekanizma da yoktur. Birisi \u201cben Montessori \u00c7ocuk Evi a\u00e7\u0131yorum\u201d diyebilir ama T\u00fcrkiye\u2019de bunu akredite eden bir kurum da yoktur. Ki\u015fi kendi bilgisi ve deneyimince Montessori \u00c7ocuk Evi a\u00e7t\u0131m diyebilir ama bu Uluslararas\u0131 Montessori Derne\u011fi taraf\u0131ndan akredite edilmi\u015f, onaylanm\u0131\u015f, kabul edilmi\u015f bir yap\u0131 de\u011fildir. B\u00f6yle bir mekanizma olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in de \u00f6\u011fretmenleri, e\u011fitimleri, kitaplar\u0131, materyalleri sistemden sisteme, okuldan okula de\u011fi\u015fiklik g\u00f6sterebilmektedir.<\/p>\n<p>Kaynak: <strong><a href=\"http:\/\/www.dunyabizim.com\/konusakonusa\/22106\/cocuklar-oyunlarla-dunyayi-kesfederler.html\" target=\"_blank\">D\u00fcnya Bizim\/ Bu\u011fra Atl\u0131<\/a><\/strong><\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/yasemin-mimir-dunya-bizim1.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 26 Dec 2015 15:01:40 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 26 Dec 2015 15:01:40 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sat, 26 Dec 2015 15:01:40 +0000","published_by":1},{"id":767,"title":"Damla \u0130le TEOG'da Tam \u0130sabet","slug":"damla-ile-teogda-tam-isabet","markdown":"\n[vc_row][vc_column][vc_gallery type=\u201dnivo\u201d interval=\u201d15\u2033 images=\u201d877,768,769,770,771,772,773,774,775,776,777,778,779,780\u2033 img_size=\u201d655\u00d7457\u2033 onclick=\u201dimg_link_large\u201d title=\u201dE\u015fle\u015fen T\u00fcrk\u00e7e Sorular\u0131\u201d][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_gallery type=\u201dnivo\u201d interval=\u201d15\u2033 images=\u201d878,788,789,790,791,792,793,794,795,796,797,798,799,800,801,802,803,804,805,806,807\u2033 img_size=\u201d655\u00d7457\u2033 title=\u201dE\u015fle\u015fen Matematik Sorular\u0131\u201d][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_gallery type=\u201dnivo\u201d interval=\u201d15\u2033 images=\u201d822,810,811,812,813,814,815,816,817,818,819,820,821\u2033 img_size=\u201d655\u00d7457\u2033 onclick=\u201dimg_link_large\u201d title=\u201dE\u015fle\u015fen Din K\u00fclt\u00fcr\u00fc ve Ahlak Bilgisi Sorular\u0131\u201d][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_gallery type=\u201dnivo\u201d interval=\u201d15\u2033 images=\u201d840,825,826,827,828,829,830,831,832,833,834,835,836,837,838,839\u2033 img_size=\u201d655\u00d7457\u2033 onclick=\u201dimg_link_large\u201d title=\u201dE\u015fle\u015fen Fen ve Teknoloji Sorular\u0131\u201d][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_gallery type=\u201dnivo\u201d interval=\u201d15\u2033 images=\u201d859,842,843,844,845,846,847,848,849,850,851,852,853,854,855,856\u2033 img_size=\u201d655\u00d7457\u2033 onclick=\u201dimg_link_large\u201d title=\u201dE\u015fle\u015fen T.C. \u0130nk\u0131lap Tarihi ve Atat\u00fcrk\u00e7\u00fcl\u00fck Sorular\u0131\u201d][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_gallery type=\u201dnivo\u201d interval=\u201d15\u2033 images=\u201d875,861,862,863,864,865,866,867,868,869,870,871,872,873,874\u2033 img_size=\u201d655\u00d7457\u2033 onclick=\u201dimg_link_large\u201d title=\u201dE\u015fle\u015fen \u0130ngilizce Sorular\u0131\u201d][vc_column_text]\n\n### TEOG 2015-2016 1. D\u00f6nem\u2019de\u00a0e\u015fle\u015fen b\u00fct\u00fcn sorular\u0131m\u0131z <span style=\"color: #ff0000;\">[**buraya** t\u0131klay\u0131p](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/damla-yayinevi-teog-eslesen-sorular.pdf)<\/span> indirebilirsiniz.\n\n [\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row] \n","html":"[vc_row][vc_column][vc_gallery type=&#8221;nivo&#8221; interval=&#8221;15&#8243; images=&#8221;877,768,769,770,771,772,773,774,775,776,777,778,779,780&#8243; img_size=&#8221;655&#215;457&#8243; onclick=&#8221;img_link_large&#8221; title=&#8221;E\u015fle\u015fen T\u00fcrk\u00e7e Sorular\u0131&#8221;][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_gallery type=&#8221;nivo&#8221; interval=&#8221;15&#8243; images=&#8221;878,788,789,790,791,792,793,794,795,796,797,798,799,800,801,802,803,804,805,806,807&#8243; img_size=&#8221;655&#215;457&#8243; title=&#8221;E\u015fle\u015fen Matematik Sorular\u0131&#8221;][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_gallery type=&#8221;nivo&#8221; interval=&#8221;15&#8243; images=&#8221;822,810,811,812,813,814,815,816,817,818,819,820,821&#8243; img_size=&#8221;655&#215;457&#8243; onclick=&#8221;img_link_large&#8221; title=&#8221;E\u015fle\u015fen Din K\u00fclt\u00fcr\u00fc ve Ahlak Bilgisi Sorular\u0131&#8221;][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_gallery type=&#8221;nivo&#8221; interval=&#8221;15&#8243; images=&#8221;840,825,826,827,828,829,830,831,832,833,834,835,836,837,838,839&#8243; img_size=&#8221;655&#215;457&#8243; onclick=&#8221;img_link_large&#8221; title=&#8221;E\u015fle\u015fen Fen ve Teknoloji Sorular\u0131&#8221;][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_gallery type=&#8221;nivo&#8221; interval=&#8221;15&#8243; images=&#8221;859,842,843,844,845,846,847,848,849,850,851,852,853,854,855,856&#8243; img_size=&#8221;655&#215;457&#8243; onclick=&#8221;img_link_large&#8221; title=&#8221;E\u015fle\u015fen T.C. \u0130nk\u0131lap Tarihi ve Atat\u00fcrk\u00e7\u00fcl\u00fck Sorular\u0131&#8221;][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_gallery type=&#8221;nivo&#8221; interval=&#8221;15&#8243; images=&#8221;875,861,862,863,864,865,866,867,868,869,870,871,872,873,874&#8243; img_size=&#8221;655&#215;457&#8243; onclick=&#8221;img_link_large&#8221; title=&#8221;E\u015fle\u015fen \u0130ngilizce Sorular\u0131&#8221;][vc_column_text]\n<h3>TEOG 2015-2016 1. D\u00f6nem&#8217;de\u00a0e\u015fle\u015fen b\u00fct\u00fcn sorular\u0131m\u0131z <span style=\"color: #ff0000;\"><a style=\"color: #ff0000;\" href=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/damla-yayinevi-teog-eslesen-sorular.pdf\"><strong>buraya<\/strong> t\u0131klay\u0131p<\/a><\/span> indirebilirsiniz.<\/h3>\n[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row]\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/damla_teog_eslesen_sorular.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 16 Jan 2016 16:03:52 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 16 Jan 2016 16:03:52 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sat, 16 Jan 2016 16:03:52 +0000","published_by":1},{"id":888,"title":"Sar\u0131kam\u0131\u015f Dram\u0131 De\u011fi\u015febilir miydi?","slug":"sarikamis-drami-degisebilir-miydi","markdown":"\n\u00a0\n\n**Ara\u015ft\u0131rmac\u0131 Sara G\u00fcrb\u00fcz \u00d6zeren, Rus \u00c7ar\u0131 II. Nicholas ve ordu kumandanlar\u0131n\u0131 pusuya d\u00fc\u015f\u00fcren 19 ki\u015filik T\u00fcrk ke\u015fif kolunun, emir almad\u0131klar\u0131 i\u00e7in ate\u015f a\u00e7mad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ileri s\u00fcrd\u00fc\u2026 \u00d6zeren olay\u0131n Karabekir\u2019in hat\u0131ralar\u0131nda da yer ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi\u2026**  \n \u2018Donmu\u015f Umutlar Sar\u0131kam\u0131\u015f\u2019 adl\u0131 kitapta, 90 bin T\u00fcrk askerinin donarak can verdi\u011fi Sar\u0131kam\u0131\u015f Harek\u00e2t\u0131\u2019n\u0131n seyrini de\u011fi\u015ftirecek bir iddia g\u00fcndeme ta\u015f\u0131n\u0131yor.  \n Ara\u015ft\u0131rmac\u0131 Sara G\u00fcrb\u00fcz \u00d6zeren, Sar\u0131kam\u0131\u015f Harekat\u0131\u2019n\u0131n 100. y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fcnde tarihin ak\u0131\u015f\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirecek bir f\u0131rsatla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kal\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00fcndeme getiren ilgin\u00e7 bir \u00e7al\u0131\u015fmaya imza att\u0131. \u00d6zeren\u2019in \u201cDonmu\u015f Umutlar Sar\u0131kam\u0131\u015f\u201d adl\u0131 kitab\u0131nda, Rus \u00c7ar\u0131 II. Nicholas ve Ordukumandalar\u0131n\u0131 pusuya d\u00fc\u015f\u00fcren 19 T\u00fcrk askerinin, emir almad\u0131klar\u0131 gerek\u00e7esiyle 5 metre \u00f6nlerinden ge\u00e7en d\u00fc\u015fmana ate\u015f a\u00e7mad\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131na yer verildi. 90 bin Mehmet\u00e7i\u011fin \u015fehit oldu\u011fu Sar\u0131kam\u0131\u015f Harekat\u0131\u2019n\u0131n kaderini de\u011fi\u015ftirece\u011fi ifade edilen 19 asker olay\u0131 ise d\u00f6nemin istihbarat raporlar\u0131 ve Kaz\u0131m Karabekir\u2019in g\u00fcnl\u00fcklerine dayand\u0131r\u0131ld\u0131. 9.Kolordu b\u00fcnyesindeki istihbarat subay\u0131 Te\u011fmen \u0130smail Hakk\u0131 Bey ve emrindeki 19 askerin tan\u0131k oldu\u011fu tarihi olay, roman tarz\u0131nda kaleme al\u0131nan kitapta \u015f\u00f6yle anlat\u0131l\u0131yor:\n\n**\u2018Tek kur\u015fun at\u0131lmayacak\u2019**  \n \u201cTe\u011fmen \u0130smail Hakk\u0131, on dokuz eri yan\u0131na alarak yola \u00e7\u0131kt\u0131. B\u00fct\u00fcn gece y\u00fcr\u00fcyeceklerdi. Hava a\u00e7\u0131kt\u0131 ve ayaz ustura gibi kesiyordu. Erler, ald\u0131klar\u0131 emir \u00fczerine sessiz y\u00fcr\u00fcyorlard\u0131. Bu bir ke\u015fif g\u00f6reviydi. Ruslar\u0131n ileri hatlar\u0131na sarkarak bilgi toplayacaklard\u0131. Te\u011fmen \u0130smail Hakk\u0131 ise tek kur\u015fun bile atamayaca\u011f\u0131 bir g\u00f6reve g\u00f6nderildi\u011fi i\u00e7in sinirleniyordu. G\u00fcn \u0131\u015f\u0131rken kar\u015f\u0131lar\u0131na \u00fc\u00e7 yol ayr\u0131m\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131. Ezilmi\u015f karlar\u0131n kayganla\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131 yollar bombo\u015ftu. \u0130lerde u\u00e7suz bucaks\u0131z bir kar \u00e7\u00f6l\u00fc uzay\u0131p gidiyordu. Te\u011fmen \u0130smail Hakk\u0131, yola be\u015f-on metre kala askeri mevzilendirdi. Zuladan peksimetler \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. Mehmet, tay\u0131n\u0131ndan ikinci \u0131s\u0131r\u0131\u011f\u0131 kopar\u0131rken g\u00f6z\u00fc yolun ilk a\u015f\u0131t noktas\u0131na tak\u0131ld\u0131.  \n Bir karalt\u0131 g\u00f6r\u00fcr gibi oldu. Az daha dikkat edince karalt\u0131lar\u0131n \u00e7o\u011fald\u0131\u011f\u0131n\u0131 fark etti. Aceleyle tay\u0131n\u0131 \u00e7antas\u0131na soktu. Dizlerinin \u00fcst\u00fcnde kumandana do\u011fru s\u00fcr\u00fcnd\u00fc. O s\u0131rada Te\u011fmen \u0130smail Hakk\u0131, tam ters istikameti kola\u00e7an ediyordu. \u2018Kumandan\u0131m, diye f\u0131s\u0131ldad\u0131.\u2019 \u0130smail Hakk\u0131 d\u00f6nd\u00fc:  \n \u2018Ne var asker?\u2019 \u2018Geliyorlar kumandan\u0131m!\u2019\u00a0 B\u00fct\u00fcn ba\u015flar o tarafa d\u00f6nd\u00fc. Durmu\u015f, gayri ihtiyari t\u00fcfe\u011fini kavrad\u0131. \u00d6tekiler de ayn\u0131 \u015feyi yapt\u0131. Te\u011fmen \u0130smail Hakk\u0131, g\u00f6z\u00fcn\u00fc gelenlerden ay\u0131rmadan: \u2018Ate\u015f etmek yasak, anla\u015f\u0131ld\u0131 m\u0131!\u2019 Otomobil a\u011f\u0131r a\u011f\u0131r yakla\u015ft\u0131. Tam kar\u015f\u0131lar\u0131na geldi. Aralar\u0131nda ancak be\u015f metrelik bir mesafe vard\u0131. \u0130\u00e7erde tam d\u00f6rt ki\u015fiydiler. P\u0131r\u0131l p\u0131r\u0131l giysilerinin yakalar\u0131 g\u00f6steri\u015fli madalyalarla doluydu. Emre itaat \u015fartt\u0131 askerlikte. \u00a0\u00a0 \u00a0O g\u00fcn \u0130smail Hakk\u0131, verilen emre harfiyen uydu. Ate\u015f etmedi. \u201c\n\n**\u2018Kimse hesap sormazd\u0131\u2019**  \n Aradan birka\u00e7 g\u00fcn ge\u00e7ti. Kumandan, Te\u011fmen \u0130smail Hakk\u0131\u2019y\u0131 \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131:  \n \u2018O otomobildekiler kimlermi\u015f biliyor musun? \u2018Rus \u00c7ar\u0131 II. Nicholas!\u2019 Te\u011fmenin g\u00f6zleri, iri iri a\u00e7\u0131ld\u0131, \u015fakaklar\u0131na kan h\u00fccum etti. Kumandan konu\u015fmas\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc: \u2018\u00d6tekiler\u2026 Biri Kafkas Ordusu Komutan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 General Myshlayevski, biri Kurmay Ba\u015fkan\u0131 General Yudenich ve Birinci Kafkas Kolordu Komutan\u0131 General Bergmann.\u2019 Mamafih siz, g\u00f6revinizi yapt\u0131n\u0131z. Vursayd\u0131n\u0131z kimse sizden hesab\u0131n\u0131 sormazd\u0131.\u201d\n\n**\u2018Karabekir Pa\u015fa\u2019ya gelen raporlarda var\u2019**  \n Kitab\u0131n yazar\u0131 Sara G\u00fcrb\u00fcz \u00d6zeren, 19 asker olay\u0131 ile ilgili \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:  \n \u201cKaz\u0131m Karabekir, o d\u00f6nem Askeri haber Alma Daire Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revini y\u00fcrt\u00fcyordu. Cepheden gelen t\u00fcm istihbarat raporlar\u0131 Karbekir\u2019in elinden ge\u00e7iyordu. Karabekir hat\u0131ralar\u0131nda kendine gelen raporlardan bahesederek bu olaya da yer veriyor. Te\u011fmen \u0130smail Hakk\u0131 ve emrindeki askerler, Sar\u0131kam\u0131\u015f\u2019a son nokta olan Bard\u0131z mevkinde kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131 durumu rapor ediyor. Te\u011fmen ve emrindeki Mehmet\u00e7ikler 9.Kolordu Karargah\u0131na ba\u011fl\u0131 askerlerdi. \u0130stihbarat toplamak i\u00e7in d\u00fc\u015fman\u0131n hatlar\u0131na kadar s\u0131zd\u0131klar\u0131nda bu olaya \u015fahit oluyorlar. Karabekir hat\u0131rat\u0131nda tam tarih vermiyor ancak 1 veya 2 Ocak tarihi oldu\u011funu tahmin ediyoruz.\u201d\n\n<iframe allowfullscreen=\"allowfullscreen\" frameborder=\"0\" height=\"360\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/kDyqFE2Bi2Y?rel=0&controls=0&showinfo=0\" width=\"640\"><\/iframe>\n\n[Milliyet](http:\/\/www.milliyet.com.tr\/sarikamis-drami-degisebilir-miydi--gundem-1996062\/)\n\n\n","html":"<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Ara\u015ft\u0131rmac\u0131 Sara G\u00fcrb\u00fcz \u00d6zeren, Rus \u00c7ar\u0131 II. Nicholas ve ordu kumandanlar\u0131n\u0131 pusuya d\u00fc\u015f\u00fcren 19 ki\u015filik T\u00fcrk ke\u015fif kolunun, emir almad\u0131klar\u0131 i\u00e7in ate\u015f a\u00e7mad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ileri s\u00fcrd\u00fc&#8230; \u00d6zeren olay\u0131n Karabekir\u2019in hat\u0131ralar\u0131nda da yer ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi&#8230;<\/strong><br \/>\n\u2018Donmu\u015f Umutlar Sar\u0131kam\u0131\u015f\u2019 adl\u0131 kitapta, 90 bin T\u00fcrk askerinin donarak can verdi\u011fi Sar\u0131kam\u0131\u015f Harek\u00e2t\u0131\u2019n\u0131n seyrini de\u011fi\u015ftirecek bir iddia g\u00fcndeme ta\u015f\u0131n\u0131yor.<br \/>\nAra\u015ft\u0131rmac\u0131 Sara G\u00fcrb\u00fcz \u00d6zeren, Sar\u0131kam\u0131\u015f Harekat\u0131\u2019n\u0131n 100. y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fcnde tarihin ak\u0131\u015f\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirecek bir f\u0131rsatla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kal\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00fcndeme getiren ilgin\u00e7 bir \u00e7al\u0131\u015fmaya imza att\u0131. \u00d6zeren\u2019in \u201cDonmu\u015f Umutlar Sar\u0131kam\u0131\u015f\u201d adl\u0131 kitab\u0131nda, Rus \u00c7ar\u0131 II. Nicholas ve Ordukumandalar\u0131n\u0131 pusuya d\u00fc\u015f\u00fcren 19 T\u00fcrk askerinin, emir almad\u0131klar\u0131 gerek\u00e7esiyle 5 metre \u00f6nlerinden ge\u00e7en d\u00fc\u015fmana ate\u015f a\u00e7mad\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131na yer verildi. 90 bin Mehmet\u00e7i\u011fin \u015fehit oldu\u011fu Sar\u0131kam\u0131\u015f Harekat\u0131\u2019n\u0131n kaderini de\u011fi\u015ftirece\u011fi ifade edilen 19 asker olay\u0131 ise d\u00f6nemin istihbarat raporlar\u0131 ve Kaz\u0131m Karabekir\u2019in g\u00fcnl\u00fcklerine dayand\u0131r\u0131ld\u0131. 9.Kolordu b\u00fcnyesindeki istihbarat subay\u0131 Te\u011fmen \u0130smail Hakk\u0131 Bey ve emrindeki 19 askerin tan\u0131k oldu\u011fu tarihi olay, roman tarz\u0131nda kaleme al\u0131nan kitapta \u015f\u00f6yle anlat\u0131l\u0131yor:<\/p>\n<p><strong>\u2018Tek kur\u015fun at\u0131lmayacak\u2019<\/strong><br \/>\n\u201cTe\u011fmen \u0130smail Hakk\u0131, on dokuz eri yan\u0131na alarak yola \u00e7\u0131kt\u0131. B\u00fct\u00fcn gece y\u00fcr\u00fcyeceklerdi. Hava a\u00e7\u0131kt\u0131 ve ayaz ustura gibi kesiyordu. Erler, ald\u0131klar\u0131 emir \u00fczerine sessiz y\u00fcr\u00fcyorlard\u0131. Bu bir ke\u015fif g\u00f6reviydi. Ruslar\u0131n ileri hatlar\u0131na sarkarak bilgi toplayacaklard\u0131. Te\u011fmen \u0130smail Hakk\u0131 ise tek kur\u015fun bile atamayaca\u011f\u0131 bir g\u00f6reve g\u00f6nderildi\u011fi i\u00e7in sinirleniyordu. G\u00fcn \u0131\u015f\u0131rken kar\u015f\u0131lar\u0131na \u00fc\u00e7 yol ayr\u0131m\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131. Ezilmi\u015f karlar\u0131n kayganla\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131 yollar bombo\u015ftu. \u0130lerde u\u00e7suz bucaks\u0131z bir kar \u00e7\u00f6l\u00fc uzay\u0131p gidiyordu. Te\u011fmen \u0130smail Hakk\u0131, yola be\u015f-on metre kala askeri mevzilendirdi. Zuladan peksimetler \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. Mehmet, tay\u0131n\u0131ndan ikinci \u0131s\u0131r\u0131\u011f\u0131 kopar\u0131rken g\u00f6z\u00fc yolun ilk a\u015f\u0131t noktas\u0131na tak\u0131ld\u0131.<br \/>\nBir karalt\u0131 g\u00f6r\u00fcr gibi oldu. Az daha dikkat edince karalt\u0131lar\u0131n \u00e7o\u011fald\u0131\u011f\u0131n\u0131 fark etti. Aceleyle tay\u0131n\u0131 \u00e7antas\u0131na soktu. Dizlerinin \u00fcst\u00fcnde kumandana do\u011fru s\u00fcr\u00fcnd\u00fc. O s\u0131rada Te\u011fmen \u0130smail Hakk\u0131, tam ters istikameti kola\u00e7an ediyordu. \u2018Kumandan\u0131m, diye f\u0131s\u0131ldad\u0131.\u2019 \u0130smail Hakk\u0131 d\u00f6nd\u00fc:<br \/>\n\u2018Ne var asker?\u2019 \u2018Geliyorlar kumandan\u0131m!\u2019\u00a0 B\u00fct\u00fcn ba\u015flar o tarafa d\u00f6nd\u00fc. Durmu\u015f, gayri ihtiyari t\u00fcfe\u011fini kavrad\u0131. \u00d6tekiler de ayn\u0131 \u015feyi yapt\u0131. Te\u011fmen \u0130smail Hakk\u0131, g\u00f6z\u00fcn\u00fc gelenlerden ay\u0131rmadan: \u2018Ate\u015f etmek yasak, anla\u015f\u0131ld\u0131 m\u0131!\u2019 Otomobil a\u011f\u0131r a\u011f\u0131r yakla\u015ft\u0131. Tam kar\u015f\u0131lar\u0131na geldi. Aralar\u0131nda ancak be\u015f metrelik bir mesafe vard\u0131. \u0130\u00e7erde tam d\u00f6rt ki\u015fiydiler. P\u0131r\u0131l p\u0131r\u0131l giysilerinin yakalar\u0131 g\u00f6steri\u015fli madalyalarla doluydu. Emre itaat \u015fartt\u0131 askerlikte. \u00a0\u00a0 \u00a0O g\u00fcn \u0130smail Hakk\u0131, verilen emre harfiyen uydu. Ate\u015f etmedi. \u201c<\/p>\n<p><strong>\u2018Kimse hesap sormazd\u0131\u2019<\/strong><br \/>\nAradan birka\u00e7 g\u00fcn ge\u00e7ti. Kumandan, Te\u011fmen \u0130smail Hakk\u0131\u2019y\u0131 \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131:<br \/>\n\u2018O otomobildekiler kimlermi\u015f biliyor musun? \u2018Rus \u00c7ar\u0131 II. Nicholas!\u2019 Te\u011fmenin g\u00f6zleri, iri iri a\u00e7\u0131ld\u0131, \u015fakaklar\u0131na kan h\u00fccum etti. Kumandan konu\u015fmas\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc: \u2018\u00d6tekiler&#8230; Biri Kafkas Ordusu Komutan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 General Myshlayevski, biri Kurmay Ba\u015fkan\u0131 General Yudenich ve Birinci Kafkas Kolordu Komutan\u0131 General Bergmann.\u2019 Mamafih siz, g\u00f6revinizi yapt\u0131n\u0131z. Vursayd\u0131n\u0131z kimse sizden hesab\u0131n\u0131 sormazd\u0131.\u201d<\/p>\n<p><strong>\u2018Karabekir Pa\u015fa\u2019ya gelen raporlarda var\u2019<\/strong><br \/>\nKitab\u0131n yazar\u0131 Sara G\u00fcrb\u00fcz \u00d6zeren, 19 asker olay\u0131 ile ilgili \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:<br \/>\n\u201cKaz\u0131m Karabekir, o d\u00f6nem Askeri haber Alma Daire Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revini y\u00fcrt\u00fcyordu. Cepheden gelen t\u00fcm istihbarat raporlar\u0131 Karbekir\u2019in elinden ge\u00e7iyordu. Karabekir hat\u0131ralar\u0131nda kendine gelen raporlardan bahesederek bu olaya da yer veriyor. Te\u011fmen \u0130smail Hakk\u0131 ve emrindeki askerler, Sar\u0131kam\u0131\u015f\u2019a son nokta olan Bard\u0131z mevkinde kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131 durumu rapor ediyor. Te\u011fmen ve emrindeki Mehmet\u00e7ikler 9.Kolordu Karargah\u0131na ba\u011fl\u0131 askerlerdi. \u0130stihbarat toplamak i\u00e7in d\u00fc\u015fman\u0131n hatlar\u0131na kadar s\u0131zd\u0131klar\u0131nda bu olaya \u015fahit oluyorlar. Karabekir hat\u0131rat\u0131nda tam tarih vermiyor ancak 1 veya 2 Ocak tarihi oldu\u011funu tahmin ediyoruz.\u201d<\/p>\n<p><iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/kDyqFE2Bi2Y?rel=0&amp;controls=0&amp;showinfo=0\" width=\"640\" height=\"360\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.milliyet.com.tr\/sarikamis-drami-degisebilir-miydi--gundem-1996062\/\" target=\"_blank\">Milliyet<\/a><\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/sarikamis-drami.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Mon, 01 Feb 2016 10:35:23 +0000","created_by":1,"updated_at":"Mon, 01 Feb 2016 10:35:23 +0000","updated_by":1,"published_at":"Mon, 01 Feb 2016 10:35:23 +0000","published_by":1},{"id":898,"title":"E-B\u00fclten","slug":"e-bulten","markdown":"\n[mailerlite_form form_id=1]\n\n\n","html":"<p style=\"text-align: center;\">[mailerlite_form form_id=1]\n","image":null,"featured":0,"page":1,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Mon, 01 Feb 2016 15:30:13 +0000","created_by":1,"updated_at":"Mon, 01 Feb 2016 15:30:13 +0000","updated_by":1,"published_at":"Mon, 01 Feb 2016 15:30:13 +0000","published_by":1},{"id":904,"title":"D\u00fczeltme: Pretty English 3 Cevap Anahtar\u0131","slug":"duzeltme-pretty-english-3-cevap-anahtari","markdown":"\nPretty English 3 kitab\u0131n\u0131n ilk bask\u0131lar\u0131ndaki cevap anahtar\u0131ndaki tipografi hatas\u0131n\u0131ndan dolay\u0131  \n \u00f6z\u00fcr dileriz. Cevap anahtar\u0131n\u0131n d\u00fczeltilmi\u015f haline ula\u015fmak i\u00e7in l\u00fctfen **[t\u0131klay\u0131n.](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/prettyenglish3.pdf)**\n\n\n","html":"<p>Pretty English 3 kitab\u0131n\u0131n ilk bask\u0131lar\u0131ndaki cevap anahtar\u0131ndaki tipografi hatas\u0131n\u0131ndan dolay\u0131<br \/>\n\u00f6z\u00fcr dileriz. Cevap anahtar\u0131n\u0131n d\u00fczeltilmi\u015f haline ula\u015fmak i\u00e7in l\u00fctfen <strong><a href=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/prettyenglish3.pdf\" target=\"_blank\">t\u0131klay\u0131n.<\/a><\/strong><\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Mon, 01 Feb 2016 15:50:09 +0000","created_by":1,"updated_at":"Mon, 01 Feb 2016 15:50:09 +0000","updated_by":1,"published_at":"Mon, 01 Feb 2016 15:50:09 +0000","published_by":1},{"id":908,"title":"Mucit Torunu Olmak Kolay De\u011fil Kitap Fragman\u0131","slug":"mucit-torunu-olmak-kolay-degil-kitap-fragmani","markdown":"\nAran\u0131zda dedesi mucit olan var m\u0131? Evet, evet g\u00f6rd\u00fcm sizi: Ceyda ile Beyza! Demek dedeniz mucit. Peki onunla ya\u015famak kolay m\u0131?\u00a0Ceyda ile Beyza, dedeleri mucit olan iki haylaz k\u0131z karde\u015f. Dedeleriyle birlikte ya\u015fad\u0131klar\u0131 evde, ister istemez ba\u015flar\u0131na biraz dert a\u00e7\u0131yorlar. Neler mi? Gelin, birlikte okuyal\u0131m ve \u00f6\u011frenelim. (Aram\u0131zda kals\u0131n, galiba bu k\u0131zlar da b\u00fcy\u00fcy\u00fcnce mucit olacaklar \ud83d\ude42 )\n\n<iframe allowfullscreen=\"allowfullscreen\" frameborder=\"0\" height=\"281\" src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/154021077?title=0&byline=0&portrait=0\" width=\"500\"><\/iframe>\n\nNur Dombayc\u0131n\u0131n yaz\u0131p \u00e7izdi\u011fi Mucit Torunu Olmak Kolay De\u011fil Kitab\u0131n\u0131 [http:\/\/daml.co\/mtokdegil](http:\/\/daml.co\/mtokdegil) adresinden inceleyip sipari\u015f edebilirsiniz.\n\n\n","html":"<p>Aran\u0131zda dedesi mucit olan var m\u0131? Evet, evet g\u00f6rd\u00fcm sizi: Ceyda ile Beyza! Demek dedeniz mucit. Peki onunla ya\u015famak kolay m\u0131?\u00a0Ceyda ile Beyza, dedeleri mucit olan iki haylaz k\u0131z karde\u015f. Dedeleriyle birlikte ya\u015fad\u0131klar\u0131 evde, ister istemez ba\u015flar\u0131na biraz dert a\u00e7\u0131yorlar. Neler mi? Gelin, birlikte okuyal\u0131m ve \u00f6\u011frenelim. (Aram\u0131zda kals\u0131n, galiba bu k\u0131zlar da b\u00fcy\u00fcy\u00fcnce mucit olacaklar \ud83d\ude42 )<\/p>\n<p><iframe src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/154021077?title=0&amp;byline=0&amp;portrait=0\" width=\"500\" height=\"281\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n<p>Nur Dombayc\u0131n\u0131n yaz\u0131p \u00e7izdi\u011fi Mucit Torunu Olmak Kolay De\u011fil Kitab\u0131n\u0131 <a href=\"http:\/\/daml.co\/mtokdegil\" target=\"_blank\">http:\/\/daml.co\/mtokdegil<\/a> adresinden inceleyip sipari\u015f edebilirsiniz.<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/mucit-torunu-olmak-kolay-degil-nur-dombayci.png","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 06 Feb 2016 12:02:10 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 06 Feb 2016 12:02:10 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sat, 06 Feb 2016 12:02:10 +0000","published_by":1},{"id":912,"title":"\u00c7ocuklar\u0131n Hayal Kurmaya \u0130htiyac\u0131 Var","slug":"cocuklarin-hayal-kurmaya-ihtiyaci-var","markdown":"\n**E\u011fitimci yazar Sara G\u00fcrb\u00fcz \u00d6zeren\u2019in yeni kitab\u0131 \u201cYeditepede Bir Gezgin\u201dyay\u0131mland\u0131. \u00d6zeren, \u201cHer \u015fey haz\u0131r olarak \u00e7ocuklar\u0131n \u00f6nlerine gelince d\u00fc\u015f\u00fcnmeye, hayal etmeye ihtiya\u00e7lar\u0131 kalm\u0131yor. Bu da okuma iste\u011fini azalt\u0131yor. Onlar\u0131n hayal etmeye ihtiya\u00e7lar\u0131 var\u201d diyor.**\n\n\u00c7ocuk ve gen\u00e7lik edebiyat\u0131 alan\u0131ndaki \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131yla tan\u0131nan Sara G\u00fcrb\u00fcz \u00d6zeren\u2019in \u201cYeditepede Bir Gezgin\u201d adl\u0131 \u00f6yk\u00fc kitab\u0131 okurla bulu\u015ftu. Kitap, Almanya\u2019da ya\u015fayan \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc ku\u015fak T\u00fcrk k\u0131z\u0131 Nermin\u2019in \u0130stanbul\u2019da ge\u00e7en \u00f6yk\u00fcs\u00fcn\u00fc anlat\u0131yor. 250\u2019ye yak\u0131n kitab\u0131 yay\u0131nlanan \u00d6zeren, ayn\u0131 zamanda 41 y\u0131ll\u0131k e\u011fitimci. 2012 y\u0131l\u0131nda \u0130stanbul Milli E\u011fitim M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc \u201cDe\u011ferler E\u011fitimi Olimpiyat \u00d6d\u00fcl\u00fc\u201d ve 2003\u2019te T\u00fcrk Dil Kurumu Onur \u00d6d\u00fcl\u00fc\u2019ne lay\u0131k g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015f. Kitaplar\u0131n eskiden en iyi arkada\u015f, tek e\u011flence kayna\u011f\u0131 oldu\u011funu hat\u0131rlatan yazar, aileleri ve \u00f6\u011fretmenleri tehlikeye kar\u015f\u0131 uyar\u0131yor, \u201cTelevizyon, ak\u0131ll\u0131 telefon ve bilgisayar \u00e7ocuklar\u0131 adeta esir al\u0131yor. Bizim okuduklar\u0131m\u0131z\u0131 onlar, \u00e7izgi film olarak izliyor. Bunun ne zarar\u0131 var, diyeceksiniz. Her \u015fey haz\u0131r olarak \u00f6nlerine gelince d\u00fc\u015f\u00fcnmeye, hayal etmeye ihtiya\u00e7lar\u0131 kalm\u0131yor. Bu da okuma iste\u011fini azalt\u0131yor kan\u0131s\u0131nday\u0131m. Onlar\u0131n hayal etmeye ihtiya\u00e7lar\u0131 var.\u201d\n\n**YAZMAK EN B\u00dcY\u00dcK HAYAL\u0130MD\u0130**\n\n\u00d6zeren\u2019in de yazarl\u0131k ser\u00fcveni bir hayale dayan\u0131yor. \u00d6zeren, ilk ba\u015flarda dinledi\u011fi masallar\u0131, halk hikayelerini yazm\u0131\u015f. Hatta i\u00e7lerinde kendi uydurduklar\u0131 da varm\u0131\u015f. Onlar i\u00e7in \u201c\u00c7ok acemice \u015feyler\u2026 Fakat mutlu olurdum\u201d diyen \u00d6zeren, yazar olma hayalinden hi\u00e7bir zaman vazge\u00e7memi\u015f. Erzurum\u2019da ya\u015faman\u0131n do\u011funun mistik k\u00fclt\u00fcr\u00fc i\u00e7inde olmakla ayn\u0131 anlama geldi\u011fine dikkati \u00e7eken yazar, \u201cBizim diyarda el de\u011fmemi\u015f, bakir bir k\u00fclt\u00fcr mevcut. K\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fcz gibi aile yap\u0131m\u0131z da gelenekselli\u011fini koruyor. B\u00f6yle bir ortamda ya\u015famak insana nimetlerini c\u00f6mert\u00e7e sunuyor. Ben de do\u011frusu olabildi\u011fince faydalanm\u0131yor de\u011filim\u201d diyor.\n\n**MESLE\u011e\u0130M YETENE\u011e\u0130M\u0130 BESL\u0130YOR**\n\nE\u011fitimci olan \u00d6zeren, \u00f6mr\u00fcn\u00fcn \u00fc\u00e7te ikisinin \u00e7ocuklarla ge\u00e7irmi\u015f. Onlardan \u00e7ok \u015fey \u00f6\u011frendi\u011fini belirten \u00d6zeren, \u00e7ocuklar hakk\u0131nda \u015funlar\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor, \u201c\u00c7ok \u00fcz\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcm, \u00f6rnek ald\u0131\u011f\u0131m, hayret etti\u011fim olaylarla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131m. \u00c7ocuklar\u0131 ve i\u00e7inde bulunduklar\u0131 sosyo-ekonomik durumlar\u0131 g\u00f6zledim. B\u00fct\u00fcn bunlar bende birikti.\u201d\n\n**YEN\u0130 PROJELER YAKINDA GEL\u0130YOR**\n\n\u00d6\u011frencilerin sadece ara d\u00f6nem tatilinde de\u011fil, okula devam edilen d\u00f6nemde de kitaplarla aras\u0131 iyi olmal\u0131. Bir\u00e7ok konuda, her ya\u015ftan \u00e7ocu\u011fun ilgisini \u00e7ekecek \u00f6yk\u00fcler yazan Sara G\u00fcrb\u00fcz \u00d6zeren, \u00f6\u011fretme ve yazma duygusunu her zaman y\u00fcksek tutarak \u00fcretmeye devam ediyor. Kitaplar\u0131n\u0131n bir\u00e7o\u011funda ger\u00e7ek hayattan izler bulunan \u00d6zeren, do\u011fma b\u00fcy\u00fcme Erzurumlu. Bunun da etkisiyle 93 Harbi\u203ani, Aziziye Tabyalar\u0131\u203an\u0131 ve Nene Hatun\u203au yazmay\u0131 bir g\u00f6rev bilen yazar, uzun zamand\u0131r bu \u00e7al\u0131\u015fmalar \u00fczerinde ara\u015ft\u0131rma yap\u0131yor. Ayr\u0131ca birka\u00e7 padi\u015fah\u0131m\u0131z\u0131n \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131n\u0131, ald\u0131klar\u0131 e\u011fitimleri konu edinen kitaplar yazmay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor.\n\n**[Yeni\u015fafak](http:\/\/www.yenisafak.com\/hayat\/cocuklarin-hayal-kurmaya-ihtiyaci-var-2402737)**\n\n\n","html":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>E\u011fitimci yazar Sara G\u00fcrb\u00fcz \u00d6zeren\u2019in yeni kitab\u0131 \u201cYeditepede Bir Gezgin\u201dyay\u0131mland\u0131. \u00d6zeren, &#8220;Her \u015fey haz\u0131r olarak \u00e7ocuklar\u0131n \u00f6nlerine gelince d\u00fc\u015f\u00fcnmeye, hayal etmeye ihtiya\u00e7lar\u0131 kalm\u0131yor. Bu da okuma iste\u011fini azalt\u0131yor. Onlar\u0131n hayal etmeye ihtiya\u00e7lar\u0131 var&#8221; diyor.<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00c7ocuk ve gen\u00e7lik edebiyat\u0131 alan\u0131ndaki \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131yla tan\u0131nan Sara G\u00fcrb\u00fcz \u00d6zeren&#8217;in \u201cYeditepede Bir Gezgin\u201d adl\u0131 \u00f6yk\u00fc kitab\u0131 okurla bulu\u015ftu. Kitap, Almanya&#8217;da ya\u015fayan \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc ku\u015fak T\u00fcrk k\u0131z\u0131 Nermin&#8217;in \u0130stanbul&#8217;da ge\u00e7en \u00f6yk\u00fcs\u00fcn\u00fc anlat\u0131yor. 250&#8217;ye yak\u0131n kitab\u0131 yay\u0131nlanan \u00d6zeren, ayn\u0131 zamanda 41 y\u0131ll\u0131k e\u011fitimci. 2012 y\u0131l\u0131nda \u0130stanbul Milli E\u011fitim M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc \u201cDe\u011ferler E\u011fitimi Olimpiyat \u00d6d\u00fcl\u00fc\u201d ve 2003&#8217;te T\u00fcrk Dil Kurumu Onur \u00d6d\u00fcl\u00fc&#8217;ne lay\u0131k g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015f. Kitaplar\u0131n eskiden en iyi arkada\u015f, tek e\u011flence kayna\u011f\u0131 oldu\u011funu hat\u0131rlatan yazar, aileleri ve \u00f6\u011fretmenleri tehlikeye kar\u015f\u0131 uyar\u0131yor, \u201cTelevizyon, ak\u0131ll\u0131 telefon ve bilgisayar \u00e7ocuklar\u0131 adeta esir al\u0131yor. Bizim okuduklar\u0131m\u0131z\u0131 onlar, \u00e7izgi film olarak izliyor. Bunun ne zarar\u0131 var, diyeceksiniz. Her \u015fey haz\u0131r olarak \u00f6nlerine gelince d\u00fc\u015f\u00fcnmeye, hayal etmeye ihtiya\u00e7lar\u0131 kalm\u0131yor. Bu da okuma iste\u011fini azalt\u0131yor kan\u0131s\u0131nday\u0131m. Onlar\u0131n hayal etmeye ihtiya\u00e7lar\u0131 var.\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>YAZMAK EN B\u00dcY\u00dcK HAYAL\u0130MD\u0130<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00d6zeren&#8217;in de yazarl\u0131k ser\u00fcveni bir hayale dayan\u0131yor. \u00d6zeren, ilk ba\u015flarda dinledi\u011fi masallar\u0131, halk hikayelerini yazm\u0131\u015f. Hatta i\u00e7lerinde kendi uydurduklar\u0131 da varm\u0131\u015f. Onlar i\u00e7in &#8220;\u00c7ok acemice \u015feyler&#8230; Fakat mutlu olurdum&#8221; diyen \u00d6zeren, yazar olma hayalinden hi\u00e7bir zaman vazge\u00e7memi\u015f. Erzurum&#8217;da ya\u015faman\u0131n do\u011funun mistik k\u00fclt\u00fcr\u00fc i\u00e7inde olmakla ayn\u0131 anlama geldi\u011fine dikkati \u00e7eken yazar, \u201cBizim diyarda el de\u011fmemi\u015f, bakir bir k\u00fclt\u00fcr mevcut. K\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fcz gibi aile yap\u0131m\u0131z da gelenekselli\u011fini koruyor. B\u00f6yle bir ortamda ya\u015famak insana nimetlerini c\u00f6mert\u00e7e sunuyor. Ben de do\u011frusu olabildi\u011fince faydalanm\u0131yor de\u011filim\u201d diyor.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>MESLE\u011e\u0130M YETENE\u011e\u0130M\u0130 BESL\u0130YOR<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">E\u011fitimci olan \u00d6zeren, \u00f6mr\u00fcn\u00fcn \u00fc\u00e7te ikisinin \u00e7ocuklarla ge\u00e7irmi\u015f. Onlardan \u00e7ok \u015fey \u00f6\u011frendi\u011fini belirten \u00d6zeren, \u00e7ocuklar hakk\u0131nda \u015funlar\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor, \u201c\u00c7ok \u00fcz\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcm, \u00f6rnek ald\u0131\u011f\u0131m, hayret etti\u011fim olaylarla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131m. \u00c7ocuklar\u0131 ve i\u00e7inde bulunduklar\u0131 sosyo-ekonomik durumlar\u0131 g\u00f6zledim. B\u00fct\u00fcn bunlar bende birikti.\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>YEN\u0130 PROJELER YAKINDA GEL\u0130YOR<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00d6\u011frencilerin sadece ara d\u00f6nem tatilinde de\u011fil, okula devam edilen d\u00f6nemde de kitaplarla aras\u0131 iyi olmal\u0131. Bir\u00e7ok konuda, her ya\u015ftan \u00e7ocu\u011fun ilgisini \u00e7ekecek \u00f6yk\u00fcler yazan Sara G\u00fcrb\u00fcz \u00d6zeren, \u00f6\u011fretme ve yazma duygusunu her zaman y\u00fcksek tutarak \u00fcretmeye devam ediyor. Kitaplar\u0131n\u0131n bir\u00e7o\u011funda ger\u00e7ek hayattan izler bulunan \u00d6zeren, do\u011fma b\u00fcy\u00fcme Erzurumlu. Bunun da etkisiyle 93 Harbi\u203ani, Aziziye Tabyalar\u0131\u203an\u0131 ve Nene Hatun\u203au yazmay\u0131 bir g\u00f6rev bilen yazar, uzun zamand\u0131r bu \u00e7al\u0131\u015fmalar \u00fczerinde ara\u015ft\u0131rma yap\u0131yor. Ayr\u0131ca birka\u00e7 padi\u015fah\u0131m\u0131z\u0131n \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131n\u0131, ald\u0131klar\u0131 e\u011fitimleri konu edinen kitaplar yazmay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><a href=\"http:\/\/www.yenisafak.com\/hayat\/cocuklarin-hayal-kurmaya-ihtiyaci-var-2402737\" target=\"_blank\">Yeni\u015fafak<\/a><\/strong><\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/saragurbuz-ozeren.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Mon, 08 Feb 2016 11:36:12 +0000","created_by":1,"updated_at":"Mon, 08 Feb 2016 11:36:12 +0000","updated_by":1,"published_at":"Mon, 08 Feb 2016 11:36:12 +0000","published_by":1},{"id":924,"title":"Vali Vasip \u015eahin Yay\u0131nevleri ile Bir araya Geldi","slug":"vali-vasip-sahin-yayinevleri-ile-bir-araya-geldi","markdown":"\nVilayet Kabul Salonu\u2019nda ger\u00e7ekle\u015fen toplant\u0131ya; Damla, EDAM, Profil, Yeditepe, \u0130z, Kitabevi, B\u00fcy\u00fck Do\u011fu, Tima\u015f, \u00d6t\u00fcken, Hayat, Dergah, Beyan, Kakn\u00fcs ve P\u0131nar yay\u0131nevlerinin temsilcileri kat\u0131ld\u0131.\n\nYay\u0131nevi temsilcileriyle yay\u0131nc\u0131l\u0131\u011f\u0131n ele al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 toplant\u0131da; \u0130stanbul\u2019un k\u00fclt\u00fcr sanat d\u00fcnyas\u0131ndaki son d\u00f6nem etkinlikleri de\u011ferlendirildi.\n\nVali Vasip \u015eahin, toplant\u0131da T\u00fcrkiye\u2019deki okuryazarl\u0131\u011f\u0131n yayg\u0131nla\u015fmas\u0131 ve desteklenmesi ile ilgili konuklar\u0131yla fikir al\u0131\u015fveri\u015finde bulundu.\n\nToplant\u0131dan duydu\u011fu memnuniyeti dile getiren Vali \u015eahin, yay\u0131nevi temsilcilerine \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda ba\u015far\u0131lar diledi.\n\n[istanbul.gov.tr](http:\/\/www.istanbul.gov.tr\/tr\/guncel\/haberler\/vali-sahin-yayinevleri-ile-bulustu)\n\n\n","html":"<p>Vilayet Kabul Salonu\u2019nda ger\u00e7ekle\u015fen toplant\u0131ya; Damla, EDAM, Profil, Yeditepe, \u0130z, Kitabevi, B\u00fcy\u00fck Do\u011fu, Tima\u015f, \u00d6t\u00fcken, Hayat, Dergah, Beyan, Kakn\u00fcs ve P\u0131nar yay\u0131nevlerinin temsilcileri kat\u0131ld\u0131.<\/p>\n<p>Yay\u0131nevi temsilcileriyle yay\u0131nc\u0131l\u0131\u011f\u0131n ele al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 toplant\u0131da; \u0130stanbul\u2019un k\u00fclt\u00fcr sanat d\u00fcnyas\u0131ndaki son d\u00f6nem etkinlikleri de\u011ferlendirildi.<\/p>\n<p>Vali Vasip \u015eahin, toplant\u0131da T\u00fcrkiye\u2019deki okuryazarl\u0131\u011f\u0131n yayg\u0131nla\u015fmas\u0131 ve desteklenmesi ile ilgili konuklar\u0131yla fikir al\u0131\u015fveri\u015finde bulundu.<\/p>\n<p>Toplant\u0131dan duydu\u011fu memnuniyeti dile getiren Vali \u015eahin, yay\u0131nevi temsilcilerine \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda ba\u015far\u0131lar diledi.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.istanbul.gov.tr\/tr\/guncel\/haberler\/vali-sahin-yayinevleri-ile-bulustu\" target=\"_blank\">istanbul.gov.tr<\/a><\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/vasip-sahin.gif","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 20 Feb 2016 14:51:01 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 20 Feb 2016 14:51:01 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sat, 20 Feb 2016 14:51:01 +0000","published_by":1},{"id":929,"title":"\"Engelsiz Bir D\u00fcnya\" Temas\u0131yla Cnr Kitap Fuar\u0131 A\u00e7\u0131ld\u0131","slug":"engelsiz-bir-dunya-temasiyla-cnr-kitap-fuari-acildi","markdown":"\nCnr Kitap Fuar\u0131 a\u00e7\u0131l\u0131\u015f program\u0131na K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Mahir \u00dcnal ile \u0130stanbul Valisi Vasip \u015eahin\u2019in yan\u0131 s\u0131ra B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi Genel Sekreter Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Hasan Ayd\u0131nl\u0131k, Engelsiz D\u00fcnya Platformu Ba\u015fkan\u0131 Kenan Yabanig\u00fcl, T\u00fcrk D\u00fcnyas\u0131 Belediyeler Birli\u011fi Ba\u015fkan\u0131 \u0130brahim Karaosmano\u011flu ile \u00e7ok say\u0131da davetli kat\u0131ld\u0131.\n\nA\u00e7\u0131l\u0131\u015f program\u0131na K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Mahir \u00dcnal ile \u0130stanbul Valisi Vasip \u015eahin\u2019in yan\u0131 s\u0131ra\u00a0B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi Genel Sekreter Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Hasan Ayd\u0131nl\u0131k, Engelsiz D\u00fcnya Platformu \u00a0Ba\u015fkan\u0131 Kenan Yabanig\u00fcl,\u00a0T\u00fcrk D\u00fcnyas\u0131 Belediyeler Birli\u011fi Ba\u015fkan\u0131 \u0130brahim Karaosmano\u011flu ile \u00e7ok say\u0131da davetli kat\u0131ld\u0131.\n\nKalbimizdeki iyilik duygusunun herhangi bir engeli yoktur diyen Bakan \u00dcnal, \u201c\u0130nsan\u0131n herhangi bir d\u00f6nemine odakland\u0131\u011f\u0131n\u0131zda o zaman sizin i\u00e7in engeller vard\u0131r. Nuri Pakdil\u2019in dedi\u011fi gibi \u2018insan\u0131 kalbinden tuttu\u011funuzda\u2019 hi\u00e7bir engel kalmaz. Fuar\u0131n temel temas\u0131 \u2018Engelsiz Bir D\u00fcnya\u2019, engelsiz bir d\u00fcnya i\u00e7in kalbimizi, zihnimizi yeniden in\u015fa etmek gerekiyor. \u0130nsano\u011flunun yery\u00fcz\u00fcndeki h\u00fcz\u00fcnl\u00fc hik\u00e2yesi asl\u0131nda \u00e7o\u011fu zaman kendisine olu\u015fturdu\u011fu engellerden ibarettir. Kendimize olu\u015fturdu\u011fumuz engellerin kalkt\u0131\u011f\u0131, kendimizle, insanl\u0131\u011f\u0131m\u0131zla, kalbimizdeki iyilik duygusuyla bulu\u015ftu\u011fumuz ve bu en temel k\u00fclt\u00fcrel miras\u0131 korumam\u0131z temennisiyle kitap fuar\u0131n\u0131n hay\u0131rlara vesile olmas\u0131n\u0131 diliyorum.\u201d dedi.\n\n\u00a0\n\n**Damla Yay\u0131nevi Olarak Biz de Fuarday\u0131z.\u00a0**Hall: 3 Stand No: C04\u2019te t\u00fcm kitap dostlar\u0131n\u0131 bekliyoruz.\n\n\n","html":"<p>Cnr Kitap Fuar\u0131 a\u00e7\u0131l\u0131\u015f program\u0131na K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Mahir \u00dcnal ile \u0130stanbul Valisi Vasip \u015eahin&#8217;in yan\u0131 s\u0131ra B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi Genel Sekreter Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Hasan Ayd\u0131nl\u0131k, Engelsiz D\u00fcnya Platformu Ba\u015fkan\u0131 Kenan Yabanig\u00fcl, T\u00fcrk D\u00fcnyas\u0131 Belediyeler Birli\u011fi Ba\u015fkan\u0131 \u0130brahim Karaosmano\u011flu ile \u00e7ok say\u0131da davetli kat\u0131ld\u0131.<\/p>\n<p>A\u00e7\u0131l\u0131\u015f program\u0131na K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Mahir \u00dcnal ile \u0130stanbul Valisi Vasip \u015eahin&#8217;in yan\u0131 s\u0131ra\u00a0B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi Genel Sekreter Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Hasan Ayd\u0131nl\u0131k, Engelsiz D\u00fcnya Platformu \u00a0Ba\u015fkan\u0131 Kenan Yabanig\u00fcl,\u00a0T\u00fcrk D\u00fcnyas\u0131 Belediyeler Birli\u011fi Ba\u015fkan\u0131 \u0130brahim Karaosmano\u011flu ile \u00e7ok say\u0131da davetli kat\u0131ld\u0131.<\/p>\n<p>Kalbimizdeki iyilik duygusunun herhangi bir engeli yoktur diyen Bakan \u00dcnal, &#8220;\u0130nsan\u0131n herhangi bir d\u00f6nemine odakland\u0131\u011f\u0131n\u0131zda o zaman sizin i\u00e7in engeller vard\u0131r. Nuri Pakdil&#8217;in dedi\u011fi gibi &#8216;insan\u0131 kalbinden tuttu\u011funuzda&#8217; hi\u00e7bir engel kalmaz. Fuar\u0131n temel temas\u0131 &#8216;Engelsiz Bir D\u00fcnya&#8217;, engelsiz bir d\u00fcnya i\u00e7in kalbimizi, zihnimizi yeniden in\u015fa etmek gerekiyor. \u0130nsano\u011flunun yery\u00fcz\u00fcndeki h\u00fcz\u00fcnl\u00fc hik\u00e2yesi asl\u0131nda \u00e7o\u011fu zaman kendisine olu\u015fturdu\u011fu engellerden ibarettir. Kendimize olu\u015fturdu\u011fumuz engellerin kalkt\u0131\u011f\u0131, kendimizle, insanl\u0131\u011f\u0131m\u0131zla, kalbimizdeki iyilik duygusuyla bulu\u015ftu\u011fumuz ve bu en temel k\u00fclt\u00fcrel miras\u0131 korumam\u0131z temennisiyle kitap fuar\u0131n\u0131n hay\u0131rlara vesile olmas\u0131n\u0131 diliyorum.&#8221; dedi.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Damla Yay\u0131nevi Olarak Biz de Fuarday\u0131z.\u00a0<\/strong>Hall: 3 Stand No: C04&#8217;te t\u00fcm kitap dostlar\u0131n\u0131 bekliyoruz.<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/cnr-kitap-fuar\u0131-a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131-4.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Fri, 04 Mar 2016 22:47:45 +0000","created_by":1,"updated_at":"Fri, 04 Mar 2016 22:47:45 +0000","updated_by":1,"published_at":"Fri, 04 Mar 2016 22:47:45 +0000","published_by":1},{"id":935,"title":"Damla Yay\u0131nevi 2016 Cnr Kitap Fuar\u0131 \u0130mza ve S\u00f6yle\u015fi Bilgileri","slug":"damla-yayinevi-2016-cnr-kitap-fuari-imza-ve-soylesi-bilgileri","markdown":"\nCNR Holding ve Bas\u0131n Yay\u0131n Birli\u011fi i\u015f birli\u011fi, K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131, \u0130stanbul \u0130l Milli E\u011fitim M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi ve T\u00fcrkiye Bas\u0131m Yay\u0131n Meslek Birli\u011fi deste\u011fiyle d\u00fczenlenen 3. CNR Kitap Fuar\u0131\u2019nda birbirinden k\u0131ymetli yazarlar\u0131m\u0131z Tahir Galip Seratl\u0131,Talip Ar\u0131\u015fahin, Esra Avg\u00f6ren, Nehir Ayd\u0131n G\u00f6kduman, Nur Dombayc\u0131, Sevda D\u0131raga Canbaz, Sara G\u00fcrb\u00fcz \u00d6zeren ve Bet\u00fcl Ya\u011fsa\u011fan ile s\u00f6yle\u015fi\/imza g\u00fcn\u00fc ger\u00e7ekle\u015ftirilecektir. Etkinlik detaylar\u0131na a\u015fa\u011f\u0131dan ula\u015fabilirsiniz. T\u00fcm kitap severler davetlidir.\n\n\n","html":"<p>CNR Holding ve Bas\u0131n Yay\u0131n Birli\u011fi i\u015f birli\u011fi, K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131, \u0130stanbul \u0130l Milli E\u011fitim M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi ve T\u00fcrkiye Bas\u0131m Yay\u0131n Meslek Birli\u011fi deste\u011fiyle d\u00fczenlenen 3. CNR Kitap Fuar\u0131\u2019nda birbirinden k\u0131ymetli yazarlar\u0131m\u0131z Tahir Galip Seratl\u0131,Talip Ar\u0131\u015fahin, Esra Avg\u00f6ren, Nehir Ayd\u0131n G\u00f6kduman, Nur Dombayc\u0131, Sevda D\u0131raga Canbaz, Sara G\u00fcrb\u00fcz \u00d6zeren ve Bet\u00fcl Ya\u011fsa\u011fan ile s\u00f6yle\u015fi\/imza g\u00fcn\u00fc ger\u00e7ekle\u015ftirilecektir. Etkinlik detaylar\u0131na a\u015fa\u011f\u0131dan ula\u015fabilirsiniz. T\u00fcm kitap severler davetlidir.<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/cnr2016-damla-yayinevi-yazar-etkinlikleri.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Fri, 04 Mar 2016 23:13:25 +0000","created_by":1,"updated_at":"Fri, 04 Mar 2016 23:13:25 +0000","updated_by":1,"published_at":"Fri, 04 Mar 2016 23:13:25 +0000","published_by":1},{"id":951,"title":"Mavi G\u00f6l \u00c7ek Kopar Yaprak Test Cevap Anahtar\u0131","slug":"2-3-ve-4-sinif-cek-kopar-yaprak-test-cevap-anahtari-mavi-gol","markdown":"\n\u00a0\n\nMavi G\u00f6l 2. 3. ve 4. S\u0131n\u0131f \u00c7ek Kopar Yaprak Test Cevap Anahtar\u0131n\u0131 indirmek i\u00e7in **<span style=\"color: #ff0000;\">[buray\u0131 t\u0131klayabilirsiniz.](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Mavigol-Cek-Kopar-Yaprak-Test-Cevap-Anahtari.pdf)<\/span>**\n\n\n","html":"<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Mavi G\u00f6l 2. 3. ve 4. S\u0131n\u0131f \u00c7ek Kopar Yaprak Test Cevap Anahtar\u0131n\u0131 indirmek i\u00e7in <strong><span style=\"color: #ff0000;\"><a style=\"color: #ff0000;\" href=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Mavigol-Cek-Kopar-Yaprak-Test-Cevap-Anahtari.pdf\" target=\"_blank\">buray\u0131 t\u0131klayabilirsiniz.<\/a><\/span><\/strong><\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/cek-kopar-yaprak-test.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 19 Mar 2016 10:22:57 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 19 Mar 2016 10:22:57 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sat, 19 Mar 2016 10:22:57 +0000","published_by":1},{"id":987,"title":"CNR Kitap Fuar\u0131'n\u0131 383 Bin 187 Ki\u015fi Ziyaret Etti","slug":"cnr-kitap-fuarini-383-bin-187-kisi-ziyaret-etti","markdown":"\n4-13 Mart tarihleri aras\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirilen 3. CNR Kitap Fuar\u0131\u2019n\u0131 bu y\u0131l 383 bin 187 ki\u015fi ziyaret etti.\n\nKonuya ili\u015fkin a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, CNR Holding ve Bas\u0131n Yay\u0131n Birli\u011fi taraf\u0131ndan K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131, \u0130stanbul \u0130l Milli E\u011fitim M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi ve T\u00fcrkiye Bas\u0131m Yay\u0131n Meslek Birli\u011fi deste\u011fi ve \u201cEngelsiz Bir D\u00fcnya\u201d temas\u0131 ile 4 Mart\u2019ta a\u00e7\u0131lan fuar, kitapseverlerin yo\u011fun ilgisiyle sona erdi. Fuar\u0131, 9 g\u00fcnde 383 bin 187 ki\u015fi ziyaret etti.\n\nGiri\u015fleri \u00fccretsiz olan fuar\u0131, ge\u00e7en y\u0131l 318 bin ki\u015fi ziyaret ederken, bu y\u0131l 65 bin ki\u015filik art\u0131\u015f dikkati \u00e7ekti.\n\n**\u201cUluslararas\u0131 kimlik kazand\u0131\u201d**\n\nBu sene uluslararas\u0131 kimlik kazanan CNR Kitap Fuar\u0131, aralar\u0131nda Almanya, Meksika, Bosna Hersek, \u0130ngiltere, Makedonya, Arnavutluk, Arjantin, Kolombiya, Bolivya\u2019n\u0131n bulundu\u011fu 19 \u00fclkeden 104 yay\u0131nevine de ev sahipli\u011fi yapt\u0131. Fuarda, ana dili Arap\u00e7a olan, Filistin, L\u00fcbnan, M\u0131s\u0131r, Suriye, Suudi Arabistan, Tunus, \u00dcrd\u00fcn, Yemen ve Birle\u015fik Arap Emirlikleri\u2019nden 85 yay\u0131nc\u0131, \u201cArap \u00dclkeleri Yay\u0131nc\u0131lar\u0131 \u00d6zel B\u00f6l\u00fcm\u00fc\u201dnde yer ald\u0131.\n\nUla\u015f\u0131m kolayl\u0131\u011f\u0131 ve kat\u0131l\u0131mc\u0131 say\u0131s\u0131n\u0131n \u00e7e\u015fitlili\u011fiyle dikkat \u00e7eken CNR Kitap Fuar\u0131\u2019n\u0131n bu y\u0131lki temas\u0131: \u201cEngelsiz Bir D\u00fcnya\u201d oldu. Fuarda, 9 g\u00fcn boyunca engelliler taraf\u0131ndan yay\u0131nlanm\u0131\u015f eserler okurlarla bulu\u015ftu, engelliler taraf\u0131ndan k\u00fclt\u00fcrel faaliyetler yap\u0131ld\u0131. Fuar kapsam\u0131nda Engelsiz D\u00fcnya Platformu taraf\u0131ndan \u201c9 Dakikada Engelsiz D\u00fcnya Platformu G\u00f6n\u00fcll\u00fcs\u00fc Ol E\u011fitim Program\u0131\u201d, \u201cK\u00f6r Topal Konferanslar\u201d, \u201c\u0130\u015faret Dili \u015eark\u0131 Etkinli\u011fi\u201d, \u201c\u00d6zel Canland\u0131rma\u201d, \u201cSessiz Konferans\u201d gibi etkinlikler d\u00fczenlendi.\n\n**\u201c900\u2019den fazla etkinlik d\u00fczenlendi\u201d**\n\nFuarda, bu y\u0131l\u0131n \u201cOnur Yazar\u0131\u201d sanat tarih\u00e7isi Prof. Dr. Semavi Eyice i\u00e7in \u00e7e\u015fitli etkinlikler d\u00fczenlendi.\n\nFuar, aralar\u0131nda Alfa, Mart\u0131, \u0130nsan, Nesil, Do\u011fan Kitap, Tima\u015f, T\u00fcbitak, Profil, Beyaz Balina, \u0130z, K\u0131rm\u0131z\u0131 Kedi, Yeditepe, \u00d6t\u00fcken, Yakamoz, Dergah, Edam, Yap\u0131 Kredi Yay\u0131nlar\u0131, \u0130\u015f Bankas\u0131 Yay\u0131nlar\u0131, Semerkand, Damla, B\u00fcy\u00fck Do\u011fu, Nobel, Tezkire, Diyanet, Sedir, Pegasus gibi yay\u0131nevlerinin oldu\u011fu pek \u00e7ok yay\u0131nc\u0131 taraf\u0131ndan, \u00fcnl\u00fc yazarlar i\u00e7in imza etkinlikleri d\u00fczenlendi.\n\nKitap dostlar\u0131n\u0131 \u00e7e\u015fitli s\u00fcrprizlerle kar\u015f\u0131layan CNR Kitap Fuar\u0131\u2019nda paneller, s\u00f6yle\u015filer, \u00e7ocuk etkinlikleri, dinletilerle birlikte dokuz g\u00fcn boyunca 900\u2019\u00fcn \u00fczerinde k\u00fclt\u00fcr etkinli\u011fi ger\u00e7ekle\u015fti.\n\nSabah\n\n\n","html":"<p>4-13 Mart tarihleri aras\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirilen 3. CNR Kitap Fuar\u0131&#8217;n\u0131 bu y\u0131l 383 bin 187 ki\u015fi ziyaret etti.<\/p>\n<p>Konuya ili\u015fkin a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, CNR Holding ve Bas\u0131n Yay\u0131n Birli\u011fi taraf\u0131ndan K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131, \u0130stanbul \u0130l Milli E\u011fitim M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi ve T\u00fcrkiye Bas\u0131m Yay\u0131n Meslek Birli\u011fi deste\u011fi ve &#8220;Engelsiz Bir D\u00fcnya&#8221; temas\u0131 ile 4 Mart&#8217;ta a\u00e7\u0131lan fuar, kitapseverlerin yo\u011fun ilgisiyle sona erdi. Fuar\u0131, 9 g\u00fcnde 383 bin 187 ki\u015fi ziyaret etti.<\/p>\n<p>Giri\u015fleri \u00fccretsiz olan fuar\u0131, ge\u00e7en y\u0131l 318 bin ki\u015fi ziyaret ederken, bu y\u0131l 65 bin ki\u015filik art\u0131\u015f dikkati \u00e7ekti.<\/p>\n<p><strong>&#8220;Uluslararas\u0131 kimlik kazand\u0131&#8221;<\/strong><\/p>\n<p>Bu sene uluslararas\u0131 kimlik kazanan CNR Kitap Fuar\u0131, aralar\u0131nda Almanya, Meksika, Bosna Hersek, \u0130ngiltere, Makedonya, Arnavutluk, Arjantin, Kolombiya, Bolivya&#8217;n\u0131n bulundu\u011fu 19 \u00fclkeden 104 yay\u0131nevine de ev sahipli\u011fi yapt\u0131. Fuarda, ana dili Arap\u00e7a olan, Filistin, L\u00fcbnan, M\u0131s\u0131r, Suriye, Suudi Arabistan, Tunus, \u00dcrd\u00fcn, Yemen ve Birle\u015fik Arap Emirlikleri&#8217;nden 85 yay\u0131nc\u0131, &#8220;Arap \u00dclkeleri Yay\u0131nc\u0131lar\u0131 \u00d6zel B\u00f6l\u00fcm\u00fc&#8221;nde yer ald\u0131.<\/p>\n<p>Ula\u015f\u0131m kolayl\u0131\u011f\u0131 ve kat\u0131l\u0131mc\u0131 say\u0131s\u0131n\u0131n \u00e7e\u015fitlili\u011fiyle dikkat \u00e7eken CNR Kitap Fuar\u0131&#8217;n\u0131n bu y\u0131lki temas\u0131: &#8220;Engelsiz Bir D\u00fcnya&#8221; oldu. Fuarda, 9 g\u00fcn boyunca engelliler taraf\u0131ndan yay\u0131nlanm\u0131\u015f eserler okurlarla bulu\u015ftu, engelliler taraf\u0131ndan k\u00fclt\u00fcrel faaliyetler yap\u0131ld\u0131. Fuar kapsam\u0131nda Engelsiz D\u00fcnya Platformu taraf\u0131ndan &#8220;9 Dakikada Engelsiz D\u00fcnya Platformu G\u00f6n\u00fcll\u00fcs\u00fc Ol E\u011fitim Program\u0131&#8221;, &#8220;K\u00f6r Topal Konferanslar&#8221;, &#8220;\u0130\u015faret Dili \u015eark\u0131 Etkinli\u011fi&#8221;, &#8220;\u00d6zel Canland\u0131rma&#8221;, &#8220;Sessiz Konferans&#8221; gibi etkinlikler d\u00fczenlendi.<\/p>\n<p><strong>&#8220;900&#8217;den fazla etkinlik d\u00fczenlendi&#8221;<\/strong><\/p>\n<p>Fuarda, bu y\u0131l\u0131n &#8220;Onur Yazar\u0131&#8221; sanat tarih\u00e7isi Prof. Dr. Semavi Eyice i\u00e7in \u00e7e\u015fitli etkinlikler d\u00fczenlendi.<\/p>\n<p>Fuar, aralar\u0131nda Alfa, Mart\u0131, \u0130nsan, Nesil, Do\u011fan Kitap, Tima\u015f, T\u00fcbitak, Profil, Beyaz Balina, \u0130z, K\u0131rm\u0131z\u0131 Kedi, Yeditepe, \u00d6t\u00fcken, Yakamoz, Dergah, Edam, Yap\u0131 Kredi Yay\u0131nlar\u0131, \u0130\u015f Bankas\u0131 Yay\u0131nlar\u0131, Semerkand, Damla, B\u00fcy\u00fck Do\u011fu, Nobel, Tezkire, Diyanet, Sedir, Pegasus gibi yay\u0131nevlerinin oldu\u011fu pek \u00e7ok yay\u0131nc\u0131 taraf\u0131ndan, \u00fcnl\u00fc yazarlar i\u00e7in imza etkinlikleri d\u00fczenlendi.<\/p>\n<p>Kitap dostlar\u0131n\u0131 \u00e7e\u015fitli s\u00fcrprizlerle kar\u015f\u0131layan CNR Kitap Fuar\u0131&#8217;nda paneller, s\u00f6yle\u015filer, \u00e7ocuk etkinlikleri, dinletilerle birlikte dokuz g\u00fcn boyunca 900&#8217;\u00fcn \u00fczerinde k\u00fclt\u00fcr etkinli\u011fi ger\u00e7ekle\u015fti.<\/p>\n<p>Sabah<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/cnr-ziyaret.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 19 Mar 2016 15:33:13 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 19 Mar 2016 15:33:13 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sat, 19 Mar 2016 15:33:13 +0000","published_by":1},{"id":992,"title":"Vatan Kalbinin Att\u0131\u011f\u0131 Yer \u00c7anakkale Kitap Fragman\u0131","slug":"vatan-kalbinin-attigi-yer-canakkale-kitap-fragmani","markdown":"\n**Vatan Kalbinin Att\u0131\u011f\u0131 Yer\u00a0\u00c7ANAKKALE**\n\n<iframe allowfullscreen=\"allowfullscreen\" frameborder=\"0\" height=\"281\" src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/161757089?title=0&byline=0&portrait=0\" width=\"500\"><\/iframe>\n\n**\u00c7anakkale Serisi (10 Kitap)**\n\n1- Seyit Onba\u015f\u0131  \n 2- Sedd\u00fclbahir  \n 3- 57. Alay  \n 4- Ate\u015f \u00c7emberi  \n 5- \u0130lk D\u00fc\u015fen U\u00e7ak  \n 6- Goliath\u2019\u0131n Bat\u0131r\u0131l\u0131\u015f\u0131  \n 7- Sultanhisar  \n 8- \u015eehit Mektuplar\u0131  \n 9- Anafartalar  \n 10- \u00c7anakkale Ge\u00e7ilmez  \n Deniz zaferinden kara sava\u015flar\u0131na, denizalt\u0131 muharebelerinden u\u00e7ak \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131na, didik didik incelenmi\u015f ar\u015fivler, \u00a0yerinde yap\u0131lm\u0131\u015f g\u00f6zlemler,  \n muhte\u015fem resimler, foto\u011fraflar ve haritalarla,\u00a0gen\u00e7ler i\u00e7in haz\u0131rlanm\u0131\u015f, yeti\u015fkinlerinde okuyabilece\u011fi,\u00a0T\u00fcrkiye\u2019de ilk defa dev boyutta \u201c\u00c7anakkale Deniz Zaferi\u201d haritas\u0131 hediyeli\u00a0Seyit Onba\u015f\u0131\u2019dan Yahya \u00c7avu\u015f\u2019a\u00a0Sedd\u00fclbahir\u2019den Ar\u0131burnu\u2019na,\u00a0sava\u015f\u0131n ger\u00e7ek y\u00fcz\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131\u011fa \u00e7\u0131karan arka plan sahneler, resimli, foto\u011frafl\u0131, harital\u0131 10 kitap, her biri 112 Sayfa, toplam 1120 sayfa.\n\n**\u00c7ANAKKALE DESTANINI H\u0130K\u00c2YE TADINDA OKUMAK \u0130STEYENLER \u0130\u00c7\u0130N\u2026**\n\n**Ya\u015fayan \u015eehitlerimizin Aziz Ruhlar\u0131na\u2026**  \n** Sipari\u015f i\u00e7in: <span style=\"color: #000000;\">[http:\/\/daml.co\/vatankalbininattigiyer](http:\/\/daml.co\/vatankalbininattigiyer)<\/span>**\n\n\n","html":"<p><strong>Vatan Kalbinin Att\u0131\u011f\u0131 Yer\u00a0\u00c7ANAKKALE<\/strong><\/p>\n<p><iframe src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/161757089?title=0&amp;byline=0&amp;portrait=0\" width=\"500\" height=\"281\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n<p><strong>\u00c7anakkale Serisi (10 Kitap)<\/strong><\/p>\n<p>1- Seyit Onba\u015f\u0131<br \/>\n2- Sedd\u00fclbahir<br \/>\n3- 57. Alay<br \/>\n4- Ate\u015f \u00c7emberi<br \/>\n5- \u0130lk D\u00fc\u015fen U\u00e7ak<br \/>\n6- Goliath&#8217;\u0131n Bat\u0131r\u0131l\u0131\u015f\u0131<br \/>\n7- Sultanhisar<br \/>\n8- \u015eehit Mektuplar\u0131<br \/>\n9- Anafartalar<br \/>\n10- \u00c7anakkale Ge\u00e7ilmez<br \/>\nDeniz zaferinden kara sava\u015flar\u0131na, denizalt\u0131 muharebelerinden u\u00e7ak \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131na, didik didik incelenmi\u015f ar\u015fivler, \u00a0yerinde yap\u0131lm\u0131\u015f g\u00f6zlemler,<br \/>\nmuhte\u015fem resimler, foto\u011fraflar ve haritalarla,\u00a0gen\u00e7ler i\u00e7in haz\u0131rlanm\u0131\u015f, yeti\u015fkinlerinde okuyabilece\u011fi,\u00a0T\u00fcrkiye&#8217;de ilk defa dev boyutta &#8220;\u00c7anakkale Deniz Zaferi&#8221; haritas\u0131 hediyeli\u00a0Seyit Onba\u015f\u0131&#8217;dan Yahya \u00c7avu\u015f&#8217;a\u00a0Sedd\u00fclbahir&#8217;den Ar\u0131burnu&#8217;na,\u00a0sava\u015f\u0131n ger\u00e7ek y\u00fcz\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131\u011fa \u00e7\u0131karan arka plan sahneler, resimli, foto\u011frafl\u0131, harital\u0131 10 kitap, her biri 112 Sayfa, toplam 1120 sayfa.<\/p>\n<p><strong>\u00c7ANAKKALE DESTANINI H\u0130K\u00c2YE TADINDA OKUMAK \u0130STEYENLER \u0130\u00c7\u0130N&#8230;<\/strong><\/p>\n<p><strong>Ya\u015fayan \u015eehitlerimizin Aziz Ruhlar\u0131na&#8230;<\/strong><br \/>\n<strong> Sipari\u015f i\u00e7in: <span style=\"color: #000000;\"><a style=\"color: #000000;\" href=\"http:\/\/daml.co\/vatankalbininattigiyer\" target=\"_blank\">http:\/\/daml.co\/vatankalbininattigiyer<\/a><\/span><\/strong><\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/vatan-kilidi-canakkale.png","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Wed, 06 Apr 2016 14:46:35 +0000","created_by":1,"updated_at":"Wed, 06 Apr 2016 14:46:35 +0000","updated_by":1,"published_at":"Wed, 06 Apr 2016 14:46:35 +0000","published_by":1},{"id":1002,"title":"Yazarlar Okulda Projesi Kapsam\u0131nda Yazarlar\u0131m\u0131z \u00d6\u011frencilerle Bulu\u015fuyor","slug":"yazarlar-okulda-projesi-kapsaminda-yazarlarimiz-ogrencilerle-bulusuyor","markdown":"\nMilli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 \u201cYazarlar Okulda Projesi\u201d kapsam\u0131nda yazarlar\u0131m\u0131z \u00e7e\u015fitli okullarda \u00f6\u011frencilerle bir araya gelip hem kitaplar\u0131n\u0131 anlat\u0131yor hem de \u00f6\u011frencilere kitaplar\u0131 sevdiriyor.\n\n\n","html":"<p>Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 &#8220;Yazarlar Okulda Projesi&#8221; kapsam\u0131nda yazarlar\u0131m\u0131z \u00e7e\u015fitli okullarda \u00f6\u011frencilerle bir araya gelip hem kitaplar\u0131n\u0131 anlat\u0131yor hem de \u00f6\u011frencilere kitaplar\u0131 sevdiriyor.<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/yazarlar-okulda.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 16 Apr 2016 17:03:12 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 16 Apr 2016 17:03:12 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sat, 16 Apr 2016 17:03:12 +0000","published_by":1},{"id":1011,"title":"\u00dcsve-i Hasene Muhammed Resul\u00fcllah-1: Mekke D\u00f6nemi","slug":"usve-i-hasene-muhammed-resulullah-1-mekke-donemi","markdown":"\nY\u00fcce ve g\u00fczel dinimizin iki temel kayna\u011f\u0131 vard\u0131r: Kitap ve s\u00fcnnet. S\u00fcnneti iyi anlamak i\u00e7in Peygamberimiz\u2019i do\u011fru tan\u0131maya ihtiya\u00e7 vard\u0131r. \u00c7\u00fcnk\u00fc s\u00fcnnet, Resul\u00fcllah\u2019\u0131n Kur\u2019an-\u0131 Kerim\u2019i hayata aktarmas\u0131d\u0131r. Bu sebeple Hz. \u00c2i\u015fe validemiz de \u201cAllah\u2019\u0131n Peygamber\u2019inin ahl\u00e2k\u0131 Kur\u2019an idi.\u201d buyurmu\u015ftur. Allah\u2019\u0131n kitab\u0131 Kur\u2019an-\u0131 Kerim\u2019e g\u00f6re Resul\u00fcllah\u2019a kar\u015f\u0131 insanlar\u0131n, \u00f6zellikle M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n g\u00f6revleri vard\u0131r:  \n 1. Resul\u00fcllah\u2019a iman edilmelidir.  \n 2. Resul\u00fcllah\u2019a itaat edilmelidir.  \n 3. Resul\u00fcllah\u2019a ittiba (uyma, pe\u015fi s\u0131ra gitme) edilmelidir.  \n 4. Resul\u00fcllah her \u015feyden \u00e7ok sevilmelidir.  \n 5. Resul\u00fcllah Efendimiz \u00f6rnek al\u0131nmal\u0131d\u0131r.  \n 6. Resul\u00fcllah\u2019a sayg\u0131 duyulmal\u0131 ve sal\u00e2t\u00fc sel\u00e2m edilmeli, o desteklenmeli, Efendimiz\u2019i incitecek \u015feylerden son derece sak\u0131n\u0131lmal\u0131d\u0131r.  \n 7. Resul\u00fcllah\u2019a kar\u015f\u0131 yukar\u0131daki g\u00f6revleri eksiksiz yapabilmek i\u00e7in Hz. Muhammed (s.a.v.)\u2019i do\u011fru anlamal\u0131d\u0131r.  \n \u0130\u015fte bu kitap, hepimize \u00dcsve-i Hasene olan Resul\u00fcllah\u2019\u0131 do\u011fru anlamak i\u00e7in Kur\u2019an-\u0131 Kerim, sahih s\u00fcnnet, tarih, kronoloji ve o g\u00fcnk\u00fc sosyal hayatla ili\u015fkilendirilerek haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r. Bu y\u00f6n\u00fcyle di\u011fer siyer kitaplar\u0131ndan farkl\u0131, orijinal bir kitapt\u0131r. Sadece Efendimiz\u2019in biyografisi de\u011fil, tebli\u011f etti\u011fi kitap ve din ile birlikte anlat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.\n\n[Online olarak sipari\u015f etmek i\u00e7in l\u00fctfen buray\u0131 t\u0131klay\u0131n.](https:\/\/www.damlayayinevi.com.tr\/usve-i-hasene-muhammed-resulullah-1-mekke-donemi)\n\n\n","html":"<p>Y\u00fcce ve g\u00fczel dinimizin iki temel kayna\u011f\u0131 vard\u0131r: Kitap ve s\u00fcnnet. S\u00fcnneti iyi anlamak i\u00e7in Peygamberimiz\u2019i do\u011fru tan\u0131maya ihtiya\u00e7 vard\u0131r. \u00c7\u00fcnk\u00fc s\u00fcnnet, Resul\u00fcllah\u2019\u0131n Kur\u2019an-\u0131 Kerim\u2019i hayata aktarmas\u0131d\u0131r. Bu sebeple Hz. \u00c2i\u015fe validemiz de \u201cAllah\u2019\u0131n Peygamber\u2019inin ahl\u00e2k\u0131 Kur\u2019an idi.\u201d buyurmu\u015ftur. Allah\u2019\u0131n kitab\u0131 Kur\u2019an-\u0131 Kerim\u2019e g\u00f6re Resul\u00fcllah\u2019a kar\u015f\u0131 insanlar\u0131n, \u00f6zellikle M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n g\u00f6revleri vard\u0131r:<br \/>\n1. Resul\u00fcllah\u2019a iman edilmelidir.<br \/>\n2. Resul\u00fcllah\u2019a itaat edilmelidir.<br \/>\n3. Resul\u00fcllah\u2019a ittiba (uyma, pe\u015fi s\u0131ra gitme) edilmelidir.<br \/>\n4. Resul\u00fcllah her \u015feyden \u00e7ok sevilmelidir.<br \/>\n5. Resul\u00fcllah Efendimiz \u00f6rnek al\u0131nmal\u0131d\u0131r.<br \/>\n6. Resul\u00fcllah\u2019a sayg\u0131 duyulmal\u0131 ve sal\u00e2t\u00fc sel\u00e2m edilmeli, o desteklenmeli, Efendimiz\u2019i incitecek \u015feylerden son derece sak\u0131n\u0131lmal\u0131d\u0131r.<br \/>\n7. Resul\u00fcllah\u2019a kar\u015f\u0131 yukar\u0131daki g\u00f6revleri eksiksiz yapabilmek i\u00e7in Hz. Muhammed (s.a.v.)\u2019i do\u011fru anlamal\u0131d\u0131r.<br \/>\n\u0130\u015fte bu kitap, hepimize \u00dcsve-i Hasene olan Resul\u00fcllah\u2019\u0131 do\u011fru anlamak i\u00e7in Kur\u2019an-\u0131 Kerim, sahih s\u00fcnnet, tarih, kronoloji ve o g\u00fcnk\u00fc sosyal hayatla ili\u015fkilendirilerek haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r. Bu y\u00f6n\u00fcyle di\u011fer siyer kitaplar\u0131ndan farkl\u0131, orijinal bir kitapt\u0131r. Sadece Efendimiz\u2019in biyografisi de\u011fil, tebli\u011f etti\u011fi kitap ve din ile birlikte anlat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.damlayayinevi.com.tr\/usve-i-hasene-muhammed-resulullah-1-mekke-donemi\" target=\"_blank\">Online olarak sipari\u015f etmek i\u00e7in l\u00fctfen buray\u0131 t\u0131klay\u0131n.<\/a><\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/usve-i-hasene1.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Tue, 19 Apr 2016 20:16:00 +0000","created_by":1,"updated_at":"Tue, 19 Apr 2016 20:16:00 +0000","updated_by":1,"published_at":"Tue, 19 Apr 2016 20:16:00 +0000","published_by":1},{"id":1017,"title":"\u00c7ocuklar M\u00fcjde! E-Damla.TV A\u00e7\u0131ld\u0131","slug":"cocuklar-mujde-e-damla-tv-acildi","markdown":"\n42 y\u0131ll\u0131k Damla Yay\u0131nevi g\u00fcvencesi ile E-Damla.TV adresi \u00fczerinden B\u0131ng\u0131ldaklar, D\u00fcnya Masallar\u0131, English Short Stories Level 1, English Short Stories Level 2, English Short Stories Level 3, Etik De\u011ferler 1, Etik De\u011ferler 2, Karag\u00f6z ile Hacivat ve Mormorikler kategorileri \u00fczerinden birbirinden e\u011flenceli ve \u00f6\u011fretici \u00e7izgi filmleri izleyebileceksiniz.\u00a0E-Damla.TV\u2019yi ziyaret etmek i\u00e7in l\u00fctfen [**buray\u0131**](http:\/\/www.e-damla.tv\/)t\u0131klay\u0131n.\n\n\n","html":"<p>42 y\u0131ll\u0131k Damla Yay\u0131nevi g\u00fcvencesi ile E-Damla.TV adresi \u00fczerinden B\u0131ng\u0131ldaklar, D\u00fcnya Masallar\u0131, English Short Stories Level 1, English Short Stories Level 2, English Short Stories Level 3, Etik De\u011ferler 1, Etik De\u011ferler 2, Karag\u00f6z ile Hacivat ve Mormorikler kategorileri \u00fczerinden birbirinden e\u011flenceli ve \u00f6\u011fretici \u00e7izgi filmleri izleyebileceksiniz.\u00a0E-Damla.TV&#8217;yi ziyaret etmek i\u00e7in l\u00fctfen <a href=\"http:\/\/www.e-damla.tv\/\" target=\"_blank\"><strong>buray\u0131<\/strong> <\/a>t\u0131klay\u0131n.<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/e-damlatv-acildi.png","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 30 Apr 2016 13:54:32 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 30 Apr 2016 13:54:32 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sat, 30 Apr 2016 13:54:32 +0000","published_by":1},{"id":1022,"title":"Pocket English Dictionary (\u0130ngilizce S\u00f6zl\u00fck)'\u0131 Tan\u0131yal\u0131m","slug":"pocket-english-dictionary-ingilizce-sozluki-taniyalim","markdown":"\n\u00c7a\u011fda\u015fla\u015fmay\u0131, d\u00fcnyan\u0131n de\u011fi\u015fen ko\u015fullar\u0131na ve h\u0131zl\u0131 ilerlemeye uyum sa\u011flamak i\u00e7in dil \u00f6nemli bir yere sahiptir. Simgeler dizisi yard\u0131m\u0131yla bir anlam aktarmas\u0131 olan dil, e\u011fitim ve \u00f6\u011fretimin arac\u0131, bilgi aktarman\u0131n ve biriktirmenin tek \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcd\u00fcr. Bilgi aktarmak i\u00e7in her iki dilin de bilinmesi gerekir. Bu ama\u00e7la bir s\u00f6zl\u00fc\u011fe gerek duyulur.  \n**Pocket English Dictionary** ( \u0130ngilizce S\u00f6zl\u00fck ) \u00e7ok uzun \u00e7al\u0131\u015fmalar sonucu ortaya \u00e7\u0131kart\u0131ld\u0131. Tamam\u0131yla \u00f6zg\u00fcn bir \u00e7al\u0131\u015fmad\u0131r. Bunu ger\u00e7ekle\u015ftirebilmek i\u00e7in de Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n yakla\u015f\u0131k 100 t\u00fcr kitab\u0131 baz olarak al\u0131nd\u0131. Gerek \u00e7al\u0131\u015fma kitaplar\u0131 gerek ders kitaplar\u0131 tek tek tarand\u0131.\n\n**Pocket English Dictionary**\u2018nin \u00f6zelliklerini sizler i\u00e7in a\u015fa\u011f\u0131daki \u015fekilde maddeler halinde belirttik.\n\n- 37.000\u2019i a\u015fk\u0131n s\u00f6zc\u00fck ve deyim.\n- T\u00fcrk alfabesi ile yaz\u0131lm\u0131\u015f, T\u00fcrk\u00e7e foneti\u011fine uygun, \u00f6zg\u00fcn bir telaffuz.\n- \u0130ngiliz ve Amerikan \u0130ngilizcesinin ayr\u0131 ayr\u0131 kullan\u0131mlar\u0131.\n- Dilbilim ve bilim dallar\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan adland\u0131rma ve s\u0131n\u0131fland\u0131rma.\n- Birden \u00e7ok anlam\u0131 olan s\u00f6zc\u00fcklerde; en s\u0131k kullan\u0131lan, en yeni anlam.\n- T\u00fcretme s\u00f6zc\u00fcklerin tam yaz\u0131m\u0131.\n\n<iframe allowfullscreen=\"allowfullscreen\" frameborder=\"0\" height=\"400\" src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/164808232?title=0&byline=0&portrait=0\" width=\"640\"><\/iframe>\n\n\u00a0\n\n**Pocket English Dictionary**\u2018\u0131 online olarak sipari\u015f etmek i\u00e7in **[l\u00fctfen buray\u0131 t\u0131klay\u0131n.](https:\/\/www.damlayayinevi.com.tr\/pocket-english-dictionary-ingilizce-sozluk#review-form)**\n\n\n","html":"<p>\u00c7a\u011fda\u015fla\u015fmay\u0131, d\u00fcnyan\u0131n de\u011fi\u015fen ko\u015fullar\u0131na ve h\u0131zl\u0131 ilerlemeye uyum sa\u011flamak i\u00e7in dil \u00f6nemli bir yere sahiptir. Simgeler dizisi yard\u0131m\u0131yla bir anlam aktarmas\u0131 olan dil, e\u011fitim ve \u00f6\u011fretimin arac\u0131, bilgi aktarman\u0131n ve biriktirmenin tek \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcd\u00fcr. Bilgi aktarmak i\u00e7in her iki dilin de bilinmesi gerekir. Bu ama\u00e7la bir s\u00f6zl\u00fc\u011fe gerek duyulur.<br \/>\n<strong>Pocket English Dictionary<\/strong> ( \u0130ngilizce S\u00f6zl\u00fck ) \u00e7ok uzun \u00e7al\u0131\u015fmalar sonucu ortaya \u00e7\u0131kart\u0131ld\u0131. Tamam\u0131yla \u00f6zg\u00fcn bir \u00e7al\u0131\u015fmad\u0131r. Bunu ger\u00e7ekle\u015ftirebilmek i\u00e7in de Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131&#8217;n\u0131n yakla\u015f\u0131k 100 t\u00fcr kitab\u0131 baz olarak al\u0131nd\u0131. Gerek \u00e7al\u0131\u015fma kitaplar\u0131 gerek ders kitaplar\u0131 tek tek tarand\u0131.<\/p>\n<p><strong>Pocket English Dictionary<\/strong>&#8216;nin \u00f6zelliklerini sizler i\u00e7in a\u015fa\u011f\u0131daki \u015fekilde maddeler halinde belirttik.<\/p>\n<ul>\n<li>37.000\u2019i a\u015fk\u0131n s\u00f6zc\u00fck ve deyim.<\/li>\n<li>T\u00fcrk alfabesi ile yaz\u0131lm\u0131\u015f, T\u00fcrk\u00e7e foneti\u011fine uygun, \u00f6zg\u00fcn bir telaffuz.<\/li>\n<li>\u0130ngiliz ve Amerikan \u0130ngilizcesinin ayr\u0131 ayr\u0131 kullan\u0131mlar\u0131.<\/li>\n<li>Dilbilim ve bilim dallar\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan adland\u0131rma ve s\u0131n\u0131fland\u0131rma.<\/li>\n<li>Birden \u00e7ok anlam\u0131 olan s\u00f6zc\u00fcklerde; en s\u0131k kullan\u0131lan, en yeni anlam.<\/li>\n<li>T\u00fcretme s\u00f6zc\u00fcklerin tam yaz\u0131m\u0131.<\/li>\n<\/ul>\n<p><iframe src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/164808232?title=0&amp;byline=0&amp;portrait=0\" width=\"640\" height=\"400\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Pocket English Dictionary<\/strong>&#8216;\u0131 online olarak sipari\u015f etmek i\u00e7in <strong><a href=\"https:\/\/www.damlayayinevi.com.tr\/pocket-english-dictionary-ingilizce-sozluk#review-form\" target=\"_blank\">l\u00fctfen buray\u0131 t\u0131klay\u0131n.<\/a><\/strong><\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/d-publishing.png","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 30 Apr 2016 14:50:12 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 30 Apr 2016 14:50:12 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sat, 30 Apr 2016 14:50:12 +0000","published_by":1},{"id":1030,"title":"Mehmet Do\u011fru \u00dcsve-i Hasene -1: R\u00f6portaj","slug":"mehmet-dogru-usve-i-hasene-1-roportaj","markdown":"\nEmekli Emin\u00f6n\u00fc M\u00fcft\u00fcs\u00fc Mehmet Do\u011fru, iki\u00a0Kitapl\u0131k\u00a0\u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 olan \u2018\u00dcsve-i\u00a0Hasene\u00a0(G\u00fczel \u00d6rnek)\u00a0Muhammed\u00a0Resul\u00fcllah\u2019\u0131n\u00a0ilk kitab\u0131n\u0131 yay\u0131nlad\u0131.\n\nDamla Yay\u0131nevinden \u00e7\u0131kan kitapla ilgili konu\u015fan\u00a0Mehmet\u00a0Do\u011fru, \u2018\u2019Allah k\u00e2inatta en \u00fcst\u00fcn varl\u0131k olarak insan\u0131 yaratt\u0131. \u0130nsana da do\u011fru yolda ve mutlu olmas\u0131 i\u00e7in d\u00fcnya ve\u00a0ahirette\u00a0ak\u0131l, vicdan, irade vermi\u015f, Peygamber g\u00f6ndermi\u015f ve kitap g\u00f6ndermi\u015ftir. Bu kitab\u0131 dinimizin iyi ve do\u011fru anla\u015f\u0131lmas\u0131 i\u00e7in g\u00fczel \u00f6rnek Efendimizin hayat\u0131ndan \u00f6rneklerle yazd\u0131m. Bu kitab\u0131 yazarken on kere belki y\u00fcz kere okudum ve bir tane yazd\u0131m\u2019\u2019 diye konu\u015ftu.\n\nPeygamberimizle\u00a0ilgili \u00e7ok farkl\u0131 rivayetler\u00a0mevcut\u00a0oldu\u011funun da alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Do\u011fru, \u2018Bu kitab\u0131n ba\u015ftan beri anlatt\u0131\u011f\u0131m \u00f6zellikleri ile ilk ve tek oldu\u011funa, siyer dal\u0131na yeni bir anlay\u0131\u015f getirece\u011fime inan\u0131yorum. Damla Yay\u0131nevi\u2019nden \u00e7\u0131kan\u00a0\u2018\u00dcsve-i\u00a0Hasene\u00a0(G\u00fczel \u00d6rnek) Muhammed\u00a0Resulullah\u2019\u0131n\u00a0ilk kitab\u0131nda Mekke d\u00f6nemini ele ald\u0131m. \u0130kinci kitapta ise\u00a0Medine d\u00f6nemini ele alaca\u011f\u0131m\u2019\u2019 dedi.\n\nEmekli Emin\u00f6n\u00fc M\u00fcft\u00fcs\u00fcn\u00fcn iki kitapl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 olan\u00a0kitap,\u00a0Hz. Muhammed\u2019i\u00a0do\u011fru anlamak i\u00e7in, Kur\u2019an-\u0131 Kerim, sahih s\u00fcnnet, tarih, k\u0131ronoloji ve o g\u00fcnk\u00fc sosyal hayatla ili\u015fkilendirilerek haz\u0131rlanm\u0131\u015f. Bu y\u00f6n\u00fcyle di\u011fer siyer kitaplar\u0131ndan farkl\u0131, orijinal bir kitap\u00a0olarak nitelendiriliyor.\u00a0Sadece\u00a0Hz. Muhammed\u2019in\u00a0biyografisi de\u011fil, tebli\u011f etti\u011fi kitap ve din ile birlikte anlat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in de dikkat \u00e7ekiyor.\n\n[Online olarak sipari\u015f etmek i\u00e7in l\u00fctfen buray\u0131 t\u0131klay\u0131n.](https:\/\/www.damlayayinevi.com.tr\/usve-i-hasene-muhammed-resulullah-1-mekke-donemi)\n\n\n","html":"<p>Emekli Emin\u00f6n\u00fc M\u00fcft\u00fcs\u00fc Mehmet Do\u011fru, iki\u00a0Kitapl\u0131k\u00a0\u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 olan \u2018\u00dcsve-i\u00a0Hasene\u00a0(G\u00fczel \u00d6rnek)\u00a0Muhammed\u00a0Resul\u00fcllah\u2019\u0131n\u00a0ilk kitab\u0131n\u0131 yay\u0131nlad\u0131.<\/p>\n<p>Damla Yay\u0131nevinden \u00e7\u0131kan kitapla ilgili konu\u015fan\u00a0Mehmet\u00a0Do\u011fru, \u2018\u2019Allah k\u00e2inatta en \u00fcst\u00fcn varl\u0131k olarak insan\u0131 yaratt\u0131. \u0130nsana da do\u011fru yolda ve mutlu olmas\u0131 i\u00e7in d\u00fcnya ve\u00a0ahirette\u00a0ak\u0131l, vicdan, irade vermi\u015f, Peygamber g\u00f6ndermi\u015f ve kitap g\u00f6ndermi\u015ftir. Bu kitab\u0131 dinimizin iyi ve do\u011fru anla\u015f\u0131lmas\u0131 i\u00e7in g\u00fczel \u00f6rnek Efendimizin hayat\u0131ndan \u00f6rneklerle yazd\u0131m. Bu kitab\u0131 yazarken on kere belki y\u00fcz kere okudum ve bir tane yazd\u0131m\u2019\u2019 diye konu\u015ftu.<\/p>\n<p>Peygamberimizle\u00a0ilgili \u00e7ok farkl\u0131 rivayetler\u00a0mevcut\u00a0oldu\u011funun da alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Do\u011fru, \u2018Bu kitab\u0131n ba\u015ftan beri anlatt\u0131\u011f\u0131m \u00f6zellikleri ile ilk ve tek oldu\u011funa, siyer dal\u0131na yeni bir anlay\u0131\u015f getirece\u011fime inan\u0131yorum. Damla Yay\u0131nevi\u2019nden \u00e7\u0131kan\u00a0\u2018\u00dcsve-i\u00a0Hasene\u00a0(G\u00fczel \u00d6rnek) Muhammed\u00a0Resulullah\u2019\u0131n\u00a0ilk kitab\u0131nda Mekke d\u00f6nemini ele ald\u0131m. \u0130kinci kitapta ise\u00a0Medine d\u00f6nemini ele alaca\u011f\u0131m\u2019\u2019 dedi.<\/p>\n<p>Emekli Emin\u00f6n\u00fc M\u00fcft\u00fcs\u00fcn\u00fcn iki kitapl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 olan\u00a0kitap,\u00a0Hz. Muhammed\u2019i\u00a0do\u011fru anlamak i\u00e7in, Kur\u2019an-\u0131 Kerim, sahih s\u00fcnnet, tarih, k\u0131ronoloji ve o g\u00fcnk\u00fc sosyal hayatla ili\u015fkilendirilerek haz\u0131rlanm\u0131\u015f. Bu y\u00f6n\u00fcyle di\u011fer siyer kitaplar\u0131ndan farkl\u0131, orijinal bir kitap\u00a0olarak nitelendiriliyor.\u00a0Sadece\u00a0Hz. Muhammed\u2019in\u00a0biyografisi de\u011fil, tebli\u011f etti\u011fi kitap ve din ile birlikte anlat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in de dikkat \u00e7ekiyor.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.damlayayinevi.com.tr\/usve-i-hasene-muhammed-resulullah-1-mekke-donemi\" target=\"_blank\">Online olarak sipari\u015f etmek i\u00e7in l\u00fctfen buray\u0131 t\u0131klay\u0131n.<\/a><\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/usve-i-hasene1.png","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 30 Apr 2016 15:54:58 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 30 Apr 2016 15:54:58 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sat, 30 Apr 2016 15:54:58 +0000","published_by":1},{"id":1097,"title":"Mehmet Nuri Yard\u0131m Damla Yay\u0131nevi'ni K\u00f6\u015fesine Ta\u015f\u0131d\u0131","slug":"mehmet-nuri-yardim-damla-yayinevini-kosesine-tasidi","markdown":"\nB\u00e2b\u0131\u00e2li\u2019de as\u0131rl\u0131k yay\u0131nevi yok, yar\u0131m y\u00fczy\u0131ll\u0131k kurulu\u015flara ise az da olsa sahibiz ve bu k\u00fclt\u00fcr \u00e7\u0131narlar\u0131, beni \u00e7ok sevindiriyor. H\u00e2l\u00e2 ayakta olan, faaliyetlerini art\u0131rarak devam ettiren bu kurulu\u015flar\u0131m\u0131zdan birisi de Damla Yay\u0131nevi\u2019dir. \u00d6nce arkada\u015flar\u0131yla birlikte \u0130rfan Yay\u0131nlar\u0131\u2019n\u0131n harc\u0131n\u0131 duayla karan k\u0131ymetli din ve ilim adamlar\u0131m\u0131zdan Mehmet Do\u011fru Beyefendi, 1974 y\u0131l\u0131nda Damla Yay\u0131nevi\u2019ni \u201cBismillah\u201d diyerek kurdu. Damla, muhafazak\u00e2r kesimde \u00e7ocuklar i\u00e7in kurulmu\u015f ilk yay\u0131nevi \u00f6zelli\u011fi ta\u015f\u0131yor. Bug\u00fcn ayn\u0131 sahada pek \u00e7ok yay\u0131nevi kuruldu, neredeyse her yay\u0131nevi \u00e7ocuk ne\u015friyat\u0131 yapmaya ba\u015flad\u0131. Ama hi\u00e7 biri Damla\u2019ya eri\u015femedi. \u00c7\u00fcnk\u00fc o, \u00f6nc\u00fc ve yol a\u00e7\u0131c\u0131 oldu. Damla bereketlendi, katre katmerlendi. Bug\u00fcn 2 bin 200 civar\u0131ndaki kitab\u0131yla T\u00fcrkiye\u2019nin en k\u00f6kl\u00fc, en b\u00fcy\u00fck \u00e7ocuk yay\u0131nevisidir. Gerek yurti\u00e7inde gerekse yurtd\u0131\u015f\u0131nda hemen hemen b\u00fct\u00fcn kitap fuarlar\u0131na kat\u0131l\u0131yor, telif s\u00f6zle\u015fmeleri imzal\u0131yor. D\u00fcnyan\u0131n bir \u00e7ok \u00fclkesinden \u00e7ocuk kitab\u0131n\u0131 T\u00fcrk\u00e7eye kazand\u0131r\u0131yor, \u00fcr\u00fcnlerini yery\u00fcz\u00fcndeki b\u00fct\u00fcn \u00e7ocuklara ula\u015ft\u0131rmay\u0131 ama\u00e7l\u0131yor.\n\nDamla, ne\u015fretti\u011fi kitaplardaki resim, \u00e7izim, grav\u00fcr, karikat\u00fcr ve di\u011fer g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleriyle dikkat \u00e7ekerken muhteva olarak sa\u011flam kitaplar\u0131 k\u00fct\u00fcphanelere kazand\u0131rd\u0131. Gerek ailelerin gerekse e\u011fitimcilerin Damla markas\u0131na g\u00fcveni tam. Yerli ve milli yay\u0131nc\u0131l\u0131k anlay\u0131\u015f\u0131n\u0131 harekete ge\u00e7iren Damla\u2019n\u0131n ne\u015fretti\u011fi ilk kitap Peyami Safa\u2019n\u0131n Amerika\u2019da Bir T\u00fcrk \u00c7ocu\u011fu\u2019dur. Bir \u00e7ok yazar\u0131m\u0131z\u0131n \u00e7ocuk ve gen\u00e7lik kitab\u0131n\u0131 g\u00fcn\u0131\u015f\u0131\u011f\u0131na \u00e7\u0131karan m\u00fcessese, kitapseverlerin g\u00f6nl\u00fcnde taht kurdu.\n\nKurulu\u015fundan k\u0131sa bir s\u00fcre sonra \u00e7ocuk kitaplar\u0131nda T\u00fcrkiye\u2019nin \u00f6nde gelen kurumlar\u0131 aras\u0131na giren yay\u0131nevi, ilk, orta ve lise d\u00fczeyinde \u00e7e\u015fitli dallarda ders ve yard\u0131mc\u0131 ders kitaplar\u0131n\u0131 \u00f6\u011frencilere ve \u00f6\u011fretmenlere sunarken halen uzman tasar\u0131mc\u0131, edit\u00f6r ve yazar kadrosu ile B\u00e2b\u0131\u00e2li\u2019nin merkezinde H. H\u00fcseyin Do\u011fru\u2019nun Genel Yay\u0131n Y\u00f6netmenli\u011fi\u2019nde \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na aral\u0131ks\u0131z devam ediyor. T\u00fcrkiye\u2019de ve Avrupa\u2019da binlerce sat\u0131\u015f noktas\u0131 ve milyonlarca okuyucusu ile Damla, her t\u00fcrl\u00fc takdiri, alk\u0131\u015f\u0131 hak ediyor. \u0130nternette ilk yer alan yay\u0131nevlerinden biri olmas\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra, 1997 y\u0131l\u0131ndan beri internet sitesi arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla kitaplar\u0131n\u0131 okuyucular\u0131yla bulu\u015fturuyor.\n\n\u0130lgi alanlar\u0131, \u00f6zellikle \u00e7ocuk kitaplar\u0131, ilk\u00f6\u011fretime y\u00f6nelik e\u011fitim yay\u0131nlar\u0131, aile k\u0131lavuz kitaplar\u0131, ba\u015fvuru kitaplar, okul \u00f6ncesine y\u00f6nelik kitaplar ve e\u011fitim yaz\u0131l\u0131mlar\u0131d\u0131r. Damla, T\u00fcrkiye\u2019nin se\u00e7kin yazarlar\u0131ndan eserler ve d\u00fcnyada ba\u015far\u0131ya ula\u015fm\u0131\u015f kitaplar\u0131n terc\u00fcmeleri ile kaliteli, seviyeli ve yenilik\u00e7i yay\u0131nlar\u0131nda h\u0131z kesmiyor. Yay\u0131nevi ve yazarlar\u0131, ba\u015far\u0131lar\u0131ndan dolay\u0131 Edebiyat Sanat ve K\u00fclt\u00fcr Ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 Derne\u011fi (ESKADER), T\u00fcrkiye Yazarlar Birli\u011fi (TYB) ve T\u00fcrk Dil Kurumu (TDK) gibi itibarl\u0131 kurulu\u015flardan \u00f6d\u00fcller ald\u0131.\n\nTemel baz\u0131 din\u00ee eserleri irfan\u0131m\u0131za arma\u011fan eden Damla\u2019n\u0131n yazarlar\u0131 aras\u0131nda Haluk Nurbaki, Ali Yard\u0131m, Ahmed \u00c7elebi, Bekir Topalo\u011flu, Mahmut Kaya, S\u00fcleyman Mollaibrahimo\u011flu, Mehmet Demirci, Osman Cilac\u0131, Behl\u00fcl D\u00fczenli, Hikmet Ad\u0131g\u00fczel, Hasan Erden, H\u00fcseyin Kutlu, Mehmet Do\u011fru, Talip Ar\u0131\u015fahin, M. Ya\u015far Kandemir ve \u0130smail Bilgin de bulunuyor. Ge\u00e7mi\u015fte S\u00e2miha Ayverdi\u2019nin baz\u0131 eserleri de burada ne\u015fredilmi\u015fti. Sara G\u00fcrb\u00fcz \u00d6zeren, Kerem ile Asl\u0131 adl\u0131 kitaplar\u0131yla ESKADER 2008 Y\u0131l\u0131 \u00d6d\u00fcl\u00fc\u2019n\u00fc almaya hak kazanm\u0131\u015ft\u0131r.\n\nYay\u0131nevinin katalogunu inceliyorum. \u00c7ocuklar\u0131m\u0131z ger\u00e7ekten \u00e7ok \u015fansl\u0131. Reng\u00e2renk kitaplar\u0131n kapaklar\u0131 g\u00f6z al\u0131yor, g\u00f6n\u00fcl ok\u015fuyor. Okumay\u0131 \u00d6\u011frendim Seti, S\u0131n\u0131f Kitapl\u0131\u011f\u0131m Seti, Masal Evi Okuma Saati, Masal \u00c7antas\u0131, La Fonten Masallar\u0131, Karag\u00f6z ile Hacivat, Masal \u00c2lemi, Ya\u015fayan De\u011ferlerimiz, Ak\u0131ll\u0131 Hayvanlar, Mesaj Veren Masallar, Bizim Masallar\u0131m\u0131z, D\u00fcnya Masallar\u0131, Kelime Dimne\u2019den Masallar, D\u00fcnya Klasikleri. Bitmiyor, sayfalar\u0131 \u00e7evirmeye devam ediyorum: Kelo\u011flan ve Nasrettin Hoca serileri, enva-i \u00e7e\u015fit masal kitaplar\u0131, boyama kitaplar\u0131. \u0130bretlik Hayvan Hik\u00e2yeleri, Evliya \u00c7elebi\u2019nin D\u00fcnya Turu, La Fonten Masallar\u0131. Her s\u0131n\u0131f i\u00e7in ayr\u0131 kitaplar: Deyim \u00d6yk\u00fcleri, Atas\u00f6z\u00fc \u00d6yk\u00fcleri, Aydede Dizisi, Mevl\u00e2na\u2019dan Se\u00e7me Hik\u00e2yeler, Halk Hik\u00e2yeleri, Tutiname\u2019den Masallar, \u0130stanbul Kazan Biz Kep\u00e7e, Evliya \u00c7elebi\u2019nin Maceralar\u0131, \u015eark Masallar\u0131. \u00c7ocuklar\u0131m\u0131z, B\u00fcy\u00fck T\u00fcrk K\u00fclt\u00fcr\u00fc Kitapl\u0131\u011f\u0131\u2019nda O\u011fuz Ka\u011fan\u2019dan Dede Korkut\u2019a, Mimar Sinan\u2019dan Battal Gazi\u2019ye kadar b\u00fct\u00fcn kahramanlar\u0131m\u0131z\u0131, bilgelerimizi tan\u0131yor. Destanlar\u0131m\u0131z, zaferlerimiz, efsanelerimiz! \u00d6mer Seyfeddin\u2019in tad\u0131na doyulmayan hik\u00e2yeleri. Kemalettin Tu\u011fcu\u2019nun duygu y\u00fckl\u00fc eserleri. Peyami Safa\u2019n\u0131n Cing\u00f6z Recai polisiye romanlar\u0131! Binbir Gece Masallar\u0131, \u00c7anakkale ve di\u011fer destanlar\u0131m\u0131z\u2026 Donmu\u015f Umutlar Sar\u0131kam\u0131\u015f! Klasik romanlar\u0131m\u0131z, 100 Temel Eser. Yunus Emre, \u015eeyh \u015e\u00e2mil, Mehmed \u00c2kif ve Safahat. Kerem ile Asl\u0131, Talip Ar\u0131\u015fahin dizileri. T\u00fcrk ve D\u00fcnya Klasikleri. Atlaslar, Ansiklopediler, S\u00f6zl\u00fckler, \u00c7evre ve Bilim Kitaplar\u0131, Din\u00ee \u00c7ocuk Kitaplar\u0131.\n\nYay\u0131nevi Mavi G\u00f6l, Gen\u00e7 Damla ve di\u011fer g\u00fclery\u00fczl\u00fc markalar\u0131yla kitap bah\u00e7esinin \u00e7i\u00e7eklerini derleyip bize sunuyor. Sevindi\u011finizi hatta imrendi\u011finizi hissediyorum. \u201cBiz yeti\u015fkinler i\u00e7in de kitap yok mu?\u201d diye m\u0131r\u0131ldand\u0131\u011f\u0131n\u0131z\u0131 biliyorum. Var, o m\u00fcjdeyi vermek isterim. \u00c7ocuk ve Gen\u00e7lik Yay\u0131nc\u0131l\u0131\u011f\u0131\u2019nda T\u00fcrkiye\u2019nin lider kurulu\u015fu olan Damla, k\u00fclt\u00fcr yay\u0131nc\u0131l\u0131\u011f\u0131na da ge\u00e7iyor. Art\u0131k b\u00fcy\u00fcklerin de okuyaca\u011f\u0131 tarih, edebiyat, biyografi, sosyoloji ve tasavvuf kitaplar\u0131n\u0131 halk\u0131m\u0131za takdim edecek. Damla gibi hay\u0131rl\u0131 bir m\u00fcessese tesis ederek ilim ve irfan hayat\u0131m\u0131za katk\u0131da bulunan kurucular\u0131n\u0131, azimle, gayretle ve gece g\u00fcnd\u00fcz \u00e7al\u0131\u015farak damlay\u0131 g\u00f6le d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcren, g\u00f6l\u00fc deryaya \u00e7evirmeyi hedefleyen \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131 candan kutluyorum. Allah y\u00e2r ve yard\u0131mc\u0131lar\u0131 olsun.\n\n[Milat](http:\/\/www.milatgazetesi.com\/damla-dan-deryaya-makale-83153)\n\n\n","html":"<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\">B\u00e2b\u0131\u00e2li&#8217;de as\u0131rl\u0131k yay\u0131nevi yok, yar\u0131m y\u00fczy\u0131ll\u0131k kurulu\u015flara ise az da olsa sahibiz ve bu k\u00fclt\u00fcr \u00e7\u0131narlar\u0131, beni \u00e7ok sevindiriyor. H\u00e2l\u00e2 ayakta olan, faaliyetlerini art\u0131rarak devam ettiren bu kurulu\u015flar\u0131m\u0131zdan birisi de Damla Yay\u0131nevi&#8217;dir. \u00d6nce arkada\u015flar\u0131yla birlikte \u0130rfan Yay\u0131nlar\u0131&#8217;n\u0131n harc\u0131n\u0131 duayla karan k\u0131ymetli din ve ilim adamlar\u0131m\u0131zdan Mehmet Do\u011fru Beyefendi, 1974 y\u0131l\u0131nda Damla Yay\u0131nevi&#8217;ni \u201cBismillah\u201d diyerek kurdu. Damla, muhafazak\u00e2r kesimde \u00e7ocuklar i\u00e7in kurulmu\u015f ilk yay\u0131nevi \u00f6zelli\u011fi ta\u015f\u0131yor. Bug\u00fcn ayn\u0131 sahada pek \u00e7ok yay\u0131nevi kuruldu, neredeyse her yay\u0131nevi \u00e7ocuk ne\u015friyat\u0131 yapmaya ba\u015flad\u0131. Ama hi\u00e7 biri Damla&#8217;ya eri\u015femedi. \u00c7\u00fcnk\u00fc o, \u00f6nc\u00fc ve yol a\u00e7\u0131c\u0131 oldu. Damla bereketlendi, katre katmerlendi. Bug\u00fcn 2 bin 200 civar\u0131ndaki kitab\u0131yla T\u00fcrkiye&#8217;nin en k\u00f6kl\u00fc, en b\u00fcy\u00fck \u00e7ocuk yay\u0131nevisidir. Gerek yurti\u00e7inde gerekse yurtd\u0131\u015f\u0131nda hemen hemen b\u00fct\u00fcn kitap fuarlar\u0131na kat\u0131l\u0131yor, telif s\u00f6zle\u015fmeleri imzal\u0131yor. D\u00fcnyan\u0131n bir \u00e7ok \u00fclkesinden \u00e7ocuk kitab\u0131n\u0131 T\u00fcrk\u00e7eye kazand\u0131r\u0131yor, \u00fcr\u00fcnlerini yery\u00fcz\u00fcndeki b\u00fct\u00fcn \u00e7ocuklara ula\u015ft\u0131rmay\u0131 ama\u00e7l\u0131yor.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Damla, ne\u015fretti\u011fi kitaplardaki resim, \u00e7izim, grav\u00fcr, karikat\u00fcr ve di\u011fer g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleriyle dikkat \u00e7ekerken muhteva olarak sa\u011flam kitaplar\u0131 k\u00fct\u00fcphanelere kazand\u0131rd\u0131. Gerek ailelerin gerekse e\u011fitimcilerin Damla markas\u0131na g\u00fcveni tam. Yerli ve milli yay\u0131nc\u0131l\u0131k anlay\u0131\u015f\u0131n\u0131 harekete ge\u00e7iren Damla&#8217;n\u0131n ne\u015fretti\u011fi ilk kitap Peyami Safa&#8217;n\u0131n Amerika&#8217;da Bir T\u00fcrk \u00c7ocu\u011fu&#8217;dur. Bir \u00e7ok yazar\u0131m\u0131z\u0131n \u00e7ocuk ve gen\u00e7lik kitab\u0131n\u0131 g\u00fcn\u0131\u015f\u0131\u011f\u0131na \u00e7\u0131karan m\u00fcessese, kitapseverlerin g\u00f6nl\u00fcnde taht kurdu.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Kurulu\u015fundan k\u0131sa bir s\u00fcre sonra \u00e7ocuk kitaplar\u0131nda T\u00fcrkiye&#8217;nin \u00f6nde gelen kurumlar\u0131 aras\u0131na giren yay\u0131nevi, ilk, orta ve lise d\u00fczeyinde \u00e7e\u015fitli dallarda ders ve yard\u0131mc\u0131 ders kitaplar\u0131n\u0131 \u00f6\u011frencilere ve \u00f6\u011fretmenlere sunarken halen uzman tasar\u0131mc\u0131, edit\u00f6r ve yazar kadrosu ile B\u00e2b\u0131\u00e2li&#8217;nin merkezinde H. H\u00fcseyin Do\u011fru&#8217;nun Genel Yay\u0131n Y\u00f6netmenli\u011fi&#8217;nde \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na aral\u0131ks\u0131z devam ediyor. T\u00fcrkiye&#8217;de ve Avrupa&#8217;da binlerce sat\u0131\u015f noktas\u0131 ve milyonlarca okuyucusu ile Damla, her t\u00fcrl\u00fc takdiri, alk\u0131\u015f\u0131 hak ediyor. \u0130nternette ilk yer alan yay\u0131nevlerinden biri olmas\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra, 1997 y\u0131l\u0131ndan beri internet sitesi arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla kitaplar\u0131n\u0131 okuyucular\u0131yla bulu\u015fturuyor.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u0130lgi alanlar\u0131, \u00f6zellikle \u00e7ocuk kitaplar\u0131, ilk\u00f6\u011fretime y\u00f6nelik e\u011fitim yay\u0131nlar\u0131, aile k\u0131lavuz kitaplar\u0131, ba\u015fvuru kitaplar, okul \u00f6ncesine y\u00f6nelik kitaplar ve e\u011fitim yaz\u0131l\u0131mlar\u0131d\u0131r. Damla, T\u00fcrkiye&#8217;nin se\u00e7kin yazarlar\u0131ndan eserler ve d\u00fcnyada ba\u015far\u0131ya ula\u015fm\u0131\u015f kitaplar\u0131n terc\u00fcmeleri ile kaliteli, seviyeli ve yenilik\u00e7i yay\u0131nlar\u0131nda h\u0131z kesmiyor. Yay\u0131nevi ve yazarlar\u0131, ba\u015far\u0131lar\u0131ndan dolay\u0131 Edebiyat Sanat ve K\u00fclt\u00fcr Ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 Derne\u011fi (ESKADER), T\u00fcrkiye Yazarlar Birli\u011fi (TYB) ve T\u00fcrk Dil Kurumu (TDK) gibi itibarl\u0131 kurulu\u015flardan \u00f6d\u00fcller ald\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Temel baz\u0131 din\u00ee eserleri irfan\u0131m\u0131za arma\u011fan eden Damla&#8217;n\u0131n yazarlar\u0131 aras\u0131nda Haluk Nurbaki, Ali Yard\u0131m, Ahmed \u00c7elebi, Bekir Topalo\u011flu, Mahmut Kaya, S\u00fcleyman Mollaibrahimo\u011flu, Mehmet Demirci, Osman Cilac\u0131, Behl\u00fcl D\u00fczenli, Hikmet Ad\u0131g\u00fczel, Hasan Erden, H\u00fcseyin Kutlu, Mehmet Do\u011fru, Talip Ar\u0131\u015fahin, M. Ya\u015far Kandemir ve \u0130smail Bilgin de bulunuyor. Ge\u00e7mi\u015fte S\u00e2miha Ayverdi&#8217;nin baz\u0131 eserleri de burada ne\u015fredilmi\u015fti. Sara G\u00fcrb\u00fcz \u00d6zeren, Kerem ile Asl\u0131 adl\u0131 kitaplar\u0131yla ESKADER 2008 Y\u0131l\u0131 \u00d6d\u00fcl\u00fc&#8217;n\u00fc almaya hak kazanm\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Yay\u0131nevinin katalogunu inceliyorum. \u00c7ocuklar\u0131m\u0131z ger\u00e7ekten \u00e7ok \u015fansl\u0131. Reng\u00e2renk kitaplar\u0131n kapaklar\u0131 g\u00f6z al\u0131yor, g\u00f6n\u00fcl ok\u015fuyor. Okumay\u0131 \u00d6\u011frendim Seti, S\u0131n\u0131f Kitapl\u0131\u011f\u0131m Seti, Masal Evi Okuma Saati, Masal \u00c7antas\u0131, La Fonten Masallar\u0131, Karag\u00f6z ile Hacivat, Masal \u00c2lemi, Ya\u015fayan De\u011ferlerimiz, Ak\u0131ll\u0131 Hayvanlar, Mesaj Veren Masallar, Bizim Masallar\u0131m\u0131z, D\u00fcnya Masallar\u0131, Kelime Dimne&#8217;den Masallar, D\u00fcnya Klasikleri. Bitmiyor, sayfalar\u0131 \u00e7evirmeye devam ediyorum: Kelo\u011flan ve Nasrettin Hoca serileri, enva-i \u00e7e\u015fit masal kitaplar\u0131, boyama kitaplar\u0131. \u0130bretlik Hayvan Hik\u00e2yeleri, Evliya \u00c7elebi&#8217;nin D\u00fcnya Turu, La Fonten Masallar\u0131. Her s\u0131n\u0131f i\u00e7in ayr\u0131 kitaplar: Deyim \u00d6yk\u00fcleri, Atas\u00f6z\u00fc \u00d6yk\u00fcleri, Aydede Dizisi, Mevl\u00e2na&#8217;dan Se\u00e7me Hik\u00e2yeler, Halk Hik\u00e2yeleri, Tutiname&#8217;den Masallar, \u0130stanbul Kazan Biz Kep\u00e7e, Evliya \u00c7elebi&#8217;nin Maceralar\u0131, \u015eark Masallar\u0131. \u00c7ocuklar\u0131m\u0131z, B\u00fcy\u00fck T\u00fcrk K\u00fclt\u00fcr\u00fc Kitapl\u0131\u011f\u0131&#8217;nda O\u011fuz Ka\u011fan&#8217;dan Dede Korkut&#8217;a, Mimar Sinan&#8217;dan Battal Gazi&#8217;ye kadar b\u00fct\u00fcn kahramanlar\u0131m\u0131z\u0131, bilgelerimizi tan\u0131yor. Destanlar\u0131m\u0131z, zaferlerimiz, efsanelerimiz! \u00d6mer Seyfeddin&#8217;in tad\u0131na doyulmayan hik\u00e2yeleri. Kemalettin Tu\u011fcu&#8217;nun duygu y\u00fckl\u00fc eserleri. Peyami Safa&#8217;n\u0131n Cing\u00f6z Recai polisiye romanlar\u0131! Binbir Gece Masallar\u0131, \u00c7anakkale ve di\u011fer destanlar\u0131m\u0131z\u2026 Donmu\u015f Umutlar Sar\u0131kam\u0131\u015f! Klasik romanlar\u0131m\u0131z, 100 Temel Eser. Yunus Emre, \u015eeyh \u015e\u00e2mil, Mehmed \u00c2kif ve Safahat. Kerem ile Asl\u0131, Talip Ar\u0131\u015fahin dizileri. T\u00fcrk ve D\u00fcnya Klasikleri. Atlaslar, Ansiklopediler, S\u00f6zl\u00fckler, \u00c7evre ve Bilim Kitaplar\u0131, Din\u00ee \u00c7ocuk Kitaplar\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Yay\u0131nevi Mavi G\u00f6l, Gen\u00e7 Damla ve di\u011fer g\u00fclery\u00fczl\u00fc markalar\u0131yla kitap bah\u00e7esinin \u00e7i\u00e7eklerini derleyip bize sunuyor. Sevindi\u011finizi hatta imrendi\u011finizi hissediyorum. \u201cBiz yeti\u015fkinler i\u00e7in de kitap yok mu?\u201d diye m\u0131r\u0131ldand\u0131\u011f\u0131n\u0131z\u0131 biliyorum. Var, o m\u00fcjdeyi vermek isterim. \u00c7ocuk ve Gen\u00e7lik Yay\u0131nc\u0131l\u0131\u011f\u0131&#8217;nda T\u00fcrkiye&#8217;nin lider kurulu\u015fu olan Damla, k\u00fclt\u00fcr yay\u0131nc\u0131l\u0131\u011f\u0131na da ge\u00e7iyor. Art\u0131k b\u00fcy\u00fcklerin de okuyaca\u011f\u0131 tarih, edebiyat, biyografi, sosyoloji ve tasavvuf kitaplar\u0131n\u0131 halk\u0131m\u0131za takdim edecek. Damla gibi hay\u0131rl\u0131 bir m\u00fcessese tesis ederek ilim ve irfan hayat\u0131m\u0131za katk\u0131da bulunan kurucular\u0131n\u0131, azimle, gayretle ve gece g\u00fcnd\u00fcz \u00e7al\u0131\u015farak damlay\u0131 g\u00f6le d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcren, g\u00f6l\u00fc deryaya \u00e7evirmeyi hedefleyen \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131 candan kutluyorum. Allah y\u00e2r ve yard\u0131mc\u0131lar\u0131 olsun.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.milatgazetesi.com\/damla-dan-deryaya-makale-83153\" target=\"_blank\">Milat<\/a><\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/damladan-deryaya-mehmet-nuri-yardim.png","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 14 May 2016 17:02:17 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 14 May 2016 17:02:17 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sat, 14 May 2016 17:02:17 +0000","published_by":1},{"id":1337,"title":"Damla Yay\u0131n Grubu Geleneksel Bayi Toplant\u0131s\u0131 G\u00f6rkemli Bir Programla Ger\u00e7ekle\u015ftirildi","slug":"damla-yayin-grubu-bayi-toplantisi","markdown":"\nGeleneksel hale gelen Damla Yay\u0131n Grubu Bayi toplant\u0131lar\u0131n\u0131n 10.su bu y\u0131l Alanya Wome Delux Otel\u2019de g\u00f6rkemli bir programla ger\u00e7ekle\u015ftirildi.\n\n\u0130lginin yo\u011fun oldu\u011fu bayi toplant\u0131s\u0131nda\u00a0program Damla Yay\u0131n Grubu Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Hasan H\u00fcseyin Do\u011fru\u2019nun a\u00e7\u0131l\u0131\u015f konu\u015fmalar\u0131yla ba\u015flad\u0131 ve bayilere yap\u0131lan sunumlarla birlikte devam etti.\n\nMinik Damla Yay\u0131nlar\u0131\u2019n\u0131n Yazar\u0131 Yasemin Mimir, Damla Yay\u0131nevi Yay\u0131n Mu\u0308du\u0308ru\u0308 Mahmut Celep, Emekli Milli Eg\u0306itim Mu\u0308fettis\u0327i U\u0308mit O\u0308zveri, Damla Yay\u0131n Grubu Bilis\u0327im Teknolojileri Mu\u0308du\u0308ru\u0308 Bahad\u0131r Dog\u0306ru, Yazar Servet G\u00f6k ve Nazl\u0131 Uylas bayilerle etkile\u015fimli bir sunum ger\u00e7ekle\u015ftirip bayilerin sorular\u0131n\u0131 yan\u0131tlad\u0131.\n\n4 oturum s\u00fcren program sonunda te\u015fekk\u00fcr plaketleri ve performans \u00f6d\u00fclleri takdim edildi. \u00d6d\u00fcl takdiminden hemen sonra Damla Yay\u0131n Grubu Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyesi Ali \u0130hsan Do\u011fru\u2019nun kapan\u0131\u015f konu\u015fmas\u0131 ile bayi toplant\u0131s\u0131 program\u0131 sona erdi.\n\n<div class=\"gallery galleryid-1337 gallery-columns-3 gallery-size-medium\" id=\"gallery-3\"><figure class=\"gallery-item\"><div class=\"gallery-icon landscape\">[![](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-1-300x199.jpg)](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-1.jpg)<\/div><\/figure><figure class=\"gallery-item\"><div class=\"gallery-icon landscape\">[![](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-2-300x199.jpg)](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-2.jpg)<\/div><\/figure><figure class=\"gallery-item\"><div class=\"gallery-icon landscape\">[![](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-3-300x199.jpg)](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-3.jpg)<\/div><\/figure><figure class=\"gallery-item\"><div class=\"gallery-icon landscape\">[![](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-4-300x199.jpg)](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-4.jpg)<\/div><\/figure><figure class=\"gallery-item\"><div class=\"gallery-icon landscape\">[![](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-5-300x199.jpg)](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-5.jpg)<\/div><\/figure><figure class=\"gallery-item\"><div class=\"gallery-icon landscape\">[![](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-6-300x199.jpg)](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-6.jpg)<\/div><\/figure><figure class=\"gallery-item\"><div class=\"gallery-icon landscape\">[![](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-7-300x199.jpg)](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-7.jpg)<\/div><\/figure><figure class=\"gallery-item\"><div class=\"gallery-icon landscape\">[![](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-8-300x199.jpg)](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-8.jpg)<\/div><\/figure><figure class=\"gallery-item\"><div class=\"gallery-icon landscape\">[![](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-9-300x199.jpg)](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-9.jpg)<\/div><\/figure><figure class=\"gallery-item\"><div class=\"gallery-icon landscape\">[![](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-11-300x199.jpg)](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-11.jpg)<\/div><\/figure><figure class=\"gallery-item\"><div class=\"gallery-icon landscape\">[![](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-12-300x199.jpg)](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-12.jpg)<\/div><\/figure><figure class=\"gallery-item\"><div class=\"gallery-icon landscape\">[![](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-13-300x199.jpg)](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-13.jpg)<\/div><\/figure><figure class=\"gallery-item\"><div class=\"gallery-icon landscape\">[![](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-14-300x199.jpg)](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-14.jpg)<\/div><\/figure><figure class=\"gallery-item\"><div class=\"gallery-icon landscape\">[![](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-15-300x199.jpg)](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-15.jpg)<\/div><\/figure><figure class=\"gallery-item\"><div class=\"gallery-icon landscape\">[![](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-16-300x199.jpg)](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-16.jpg)<\/div><\/figure><figure class=\"gallery-item\"><div class=\"gallery-icon landscape\">[![](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-17-300x199.jpg)](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-17.jpg)<\/div><\/figure><figure class=\"gallery-item\"><div class=\"gallery-icon landscape\">[![](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-18-300x199.jpg)](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-18.jpg)<\/div><\/figure><figure class=\"gallery-item\"><div class=\"gallery-icon landscape\">[![](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-19-300x199.jpg)](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-19.jpg)<\/div><\/figure><figure class=\"gallery-item\"><div class=\"gallery-icon landscape\">[![](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-20-300x199.jpg)](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-20.jpg)<\/div><\/figure><figure class=\"gallery-item\"><div class=\"gallery-icon landscape\">[![](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-21-300x199.jpg)](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-21.jpg)<\/div><\/figure><figure class=\"gallery-item\"><div class=\"gallery-icon landscape\">[![](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-22-300x199.jpg)](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-22.jpg)<\/div><\/figure><\/div>\n","html":"<p style=\"text-align: left;\">Geleneksel hale gelen Damla Yay\u0131n Grubu Bayi toplant\u0131lar\u0131n\u0131n 10.su bu y\u0131l Alanya Wome Delux Otel&#8217;de g\u00f6rkemli bir programla ger\u00e7ekle\u015ftirildi.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">\u0130lginin yo\u011fun oldu\u011fu bayi toplant\u0131s\u0131nda\u00a0program Damla Yay\u0131n Grubu Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Hasan H\u00fcseyin Do\u011fru&#8217;nun a\u00e7\u0131l\u0131\u015f konu\u015fmalar\u0131yla ba\u015flad\u0131 ve bayilere yap\u0131lan sunumlarla birlikte devam etti.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Minik Damla Yay\u0131nlar\u0131&#8217;n\u0131n Yazar\u0131 Yasemin Mimir, Damla Yay\u0131nevi Yay\u0131n Mu\u0308du\u0308ru\u0308 Mahmut Celep, Emekli Milli Eg\u0306itim Mu\u0308fettis\u0327i U\u0308mit O\u0308zveri, Damla Yay\u0131n Grubu Bilis\u0327im Teknolojileri Mu\u0308du\u0308ru\u0308 Bahad\u0131r Dog\u0306ru, Yazar Servet G\u00f6k ve Nazl\u0131 Uylas bayilerle etkile\u015fimli bir sunum ger\u00e7ekle\u015ftirip bayilerin sorular\u0131n\u0131 yan\u0131tlad\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">4 oturum s\u00fcren program sonunda te\u015fekk\u00fcr plaketleri ve performans \u00f6d\u00fclleri takdim edildi. \u00d6d\u00fcl takdiminden hemen sonra Damla Yay\u0131n Grubu Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyesi Ali \u0130hsan Do\u011fru&#8217;nun kapan\u0131\u015f konu\u015fmas\u0131 ile bayi toplant\u0131s\u0131 program\u0131 sona erdi.<\/p>\n<div id='gallery-4' class='gallery galleryid-1337 gallery-columns-3 gallery-size-medium'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-1.jpg'><img width=\"300\" height=\"199\" src=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-1-300x199.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-1-300x199.jpg 300w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-1-768x510.jpg 768w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-1-1024x680.jpg 1024w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-1.jpg 1100w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-2.jpg'><img width=\"300\" height=\"199\" src=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-2-300x199.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-2-300x199.jpg 300w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-2-768x510.jpg 768w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-2-1024x680.jpg 1024w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-2.jpg 1100w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-3.jpg'><img width=\"300\" height=\"199\" src=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-3-300x199.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-3-300x199.jpg 300w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-3-768x510.jpg 768w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-3-1024x680.jpg 1024w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-3.jpg 1100w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-4.jpg'><img width=\"300\" height=\"199\" src=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-4-300x199.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-4-300x199.jpg 300w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-4-768x510.jpg 768w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-4-1024x680.jpg 1024w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-4.jpg 1100w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-5.jpg'><img width=\"300\" height=\"199\" src=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-5-300x199.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-5-300x199.jpg 300w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-5-768x510.jpg 768w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-5-1024x680.jpg 1024w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-5.jpg 1100w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-6.jpg'><img width=\"300\" height=\"199\" src=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-6-300x199.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-6-300x199.jpg 300w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-6-768x510.jpg 768w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-6-1024x680.jpg 1024w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-6.jpg 1100w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-7.jpg'><img width=\"300\" height=\"199\" src=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-7-300x199.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-7-300x199.jpg 300w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-7-768x510.jpg 768w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-7-1024x680.jpg 1024w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-7.jpg 1100w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-8.jpg'><img width=\"300\" height=\"199\" src=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-8-300x199.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-8-300x199.jpg 300w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-8-768x510.jpg 768w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-8-1024x680.jpg 1024w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-8.jpg 1100w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-9.jpg'><img width=\"300\" height=\"199\" src=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-9-300x199.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-9-300x199.jpg 300w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-9-768x510.jpg 768w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-9-1024x680.jpg 1024w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-9.jpg 1100w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-11.jpg'><img width=\"300\" height=\"199\" src=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-11-300x199.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-11-300x199.jpg 300w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-11-768x510.jpg 768w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-11-1024x680.jpg 1024w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-11.jpg 1100w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-12.jpg'><img width=\"300\" height=\"199\" src=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-12-300x199.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-12-300x199.jpg 300w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-12-768x510.jpg 768w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-12-1024x680.jpg 1024w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-12.jpg 1100w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-13.jpg'><img width=\"300\" height=\"199\" src=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-13-300x199.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-13-300x199.jpg 300w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-13-768x510.jpg 768w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-13-1024x680.jpg 1024w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-13.jpg 1100w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-14.jpg'><img width=\"300\" height=\"199\" src=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-14-300x199.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-14-300x199.jpg 300w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-14-768x510.jpg 768w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-14-1024x680.jpg 1024w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-14.jpg 1100w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-15.jpg'><img width=\"300\" height=\"199\" src=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-15-300x199.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-15-300x199.jpg 300w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-15-768x510.jpg 768w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-15-1024x680.jpg 1024w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-15.jpg 1100w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-16.jpg'><img width=\"300\" height=\"199\" src=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-16-300x199.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-16-300x199.jpg 300w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-16-768x510.jpg 768w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-16-1024x680.jpg 1024w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-16.jpg 1100w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-17.jpg'><img width=\"300\" height=\"199\" src=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-17-300x199.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-17-300x199.jpg 300w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-17-768x510.jpg 768w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-17-1024x680.jpg 1024w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-17.jpg 1100w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-18.jpg'><img width=\"300\" height=\"199\" src=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-18-300x199.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-18-300x199.jpg 300w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-18-768x510.jpg 768w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-18-1024x680.jpg 1024w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-18.jpg 1100w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-19.jpg'><img width=\"300\" height=\"199\" src=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-19-300x199.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-19-300x199.jpg 300w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-19-768x510.jpg 768w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-19-1024x680.jpg 1024w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-19.jpg 1100w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-20.jpg'><img width=\"300\" height=\"199\" src=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-20-300x199.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-20-300x199.jpg 300w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-20-768x510.jpg 768w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-20-1024x680.jpg 1024w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-20.jpg 1100w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-21.jpg'><img width=\"300\" height=\"199\" src=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-21-300x199.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-21-300x199.jpg 300w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-21-768x510.jpg 768w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-21-1024x680.jpg 1024w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-21.jpg 1100w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-22.jpg'><img width=\"300\" height=\"199\" src=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-22-300x199.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-22-300x199.jpg 300w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-22-768x510.jpg 768w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-22-1024x680.jpg 1024w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayinevi-bayi-toplantisi-wome-delux-alanya-2016-22.jpg 1100w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/damla-yayin-grubu-2016-bayi-toplantisi.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 04 Jun 2016 14:08:50 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 04 Jun 2016 14:08:50 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sat, 04 Jun 2016 14:08:50 +0000","published_by":1},{"id":1376,"title":"Vefat\u0131n\u0131n 55. Y\u0131l D\u00f6n\u00fcm\u00fcnde Peyami Safa'y\u0131 Rahmetle An\u0131yoruz","slug":"vefatinin-55-yil-donumunde-peyami-safayi-rahmetle-aniyoruz","markdown":"\nBug\u00fcn Peyami Safa\u2019n\u0131n vefat\u0131n\u0131n 55\u2019inci y\u0131l d\u00f6n\u00fcm\u00fc. Onu rahmetle an\u0131yorum. Peyami Safa Cumhuriyet devri edebiyat\u0131m\u0131z\u0131n en velut, en de\u011ferli, en renkli isimlerindendir ve hemen hemen herkesin ortak kanaatiyle \u201cen iyi romanc\u0131\u201dm\u0131zd\u0131r.\n\n1899 y\u0131l\u0131nda \u0130stanbul\u2019da do\u011fan Peyami Safa, Servet-i F\u00fcnun d\u00f6nemi \u015fairlerinden \u0130smail Safa\u2019n\u0131n o\u011fludur. Sivas\u2019a s\u00fcrg\u00fcne g\u00f6nderilen babas\u0131n\u0131n bu \u015fehirde vefat\u0131 \u00fczerine 1901 y\u0131l\u0131nda iki ya\u015f\u0131nda yetim kalm\u0131\u015f, bu y\u00fczden \u201cYetim-i Safa\u201d diye an\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Babas\u0131z b\u00fcy\u00fcmenin ac\u0131lar\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra, sekiz dokuz ya\u015flar\u0131nda yakaland\u0131\u011f\u0131 bir kemik hastal\u0131\u011f\u0131 dolay\u0131s\u0131yla \u00e7ocukluk ve ilk gen\u00e7lik y\u0131llar\u0131, hastane koridorlar\u0131nda ge\u00e7mi\u015ftir. Ancak bu kah\u0131rdan bir l\u00fctuf do\u011facak ve m\u00fcellifimiz \u00f6l\u00fcms\u00fcz eseri Dokuzuncu Hariciye Ko\u011fu\u015fu\u2019nu edebiyat\u0131m\u0131za arma\u011fan edecektir. Hastal\u0131k ve sava\u015f\u0131n yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 madd\u00ee s\u0131k\u0131nt\u0131lar dolay\u0131s\u0131yla tahsilini tamamlayamaz. Hayat\u0131n\u0131 kazanmak ve annesine bakmak i\u00e7in Vefa \u0130dadisi\u2019ndeki \u00f6\u011frenimini yar\u0131da b\u0131rak\u0131r. Keaton Matbaas\u0131\u2019nda bir s\u00fcre \u00e7al\u0131\u015ft\u0131ktan sonra a\u00e7\u0131lan imtihan\u0131 kazanarak Posta-Telgraf Nezareti\u2019ne girer; Birinci D\u00fcnya Harbi\u2019nin ba\u015flamas\u0131na kadar orada \u00e7al\u0131\u015f\u0131r. Daha sonra Bo\u011fazi\u00e7i\u2019ndeki Rehber-i \u0130ttihat Mektebi\u2019nde hoca olur.\n\nPeyami Safa, 1918 y\u0131l\u0131nda a\u011fabeyi \u0130lhami Safa\u2019n\u0131n iste\u011fine uyarak \u00f6\u011fretmenlikten ayr\u0131l\u0131r ve birlikte \u00e7\u0131kard\u0131klar\u0131 20. As\u0131r adl\u0131 ak\u015fam gazetesinde \u201cAsr\u0131n Hik\u00e2yeleri\u201d ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 alt\u0131nda yazd\u0131\u011f\u0131 hik\u00e2yelerle gazetecilik hayat\u0131na ba\u015flar. \u0130mzas\u0131z olarak yazd\u0131\u011f\u0131 bu hik\u00e2yelerin be\u011fenilmesi \u00fczerine Server Bedi takma ad\u0131n\u0131 kullan\u0131r. Halk i\u00e7in yazd\u0131\u011f\u0131 romanlar\u0131n\u0131 Server Bedi imzas\u0131 ile yay\u0131nlar. Say\u0131lar\u0131 80\u2019i bulan bu eserler aras\u0131nda Cing\u00f6z Recai polis hik\u00e2yeleri dizisi en \u00fcnl\u00fcleridir. Ders kitaplar\u0131 da yazar. 1921\u2019de Son Telgraf gazetesinde ve bilahare Tasvir-i Efk\u00e2r\u2019da g\u00f6r\u00fcn\u00fcr. Nihayet Cumhuriyet\u201de ge\u00e7er. 1940 y\u0131l\u0131na kadar bu gazetede f\u0131kra ve makaleleri \u00e7\u0131kar, romanlar\u0131 tefrika edilir. Yay\u0131n ve k\u00fclt\u00fcr hayat\u0131m\u0131za K\u00fclt\u00fcr Haftas\u0131 (21 say\u0131, 15 Ocak-3 Haziran 1936) ve T\u00fcrk D\u00fc\u015f\u00fcncesi (63 say\u0131, 1953-1960) adl\u0131 iki dergi kazand\u0131r\u0131r. \u0130yi bir f\u0131kra muharriri olan Peyami Safa, gazete okuyucular\u0131n\u0131 artt\u0131racak bir tesir g\u00fcc\u00fcne sahiptir. Vefat\u0131nda Son Havadis Gazetesi ba\u015fyazar\u0131yd\u0131.\n\nPeyami Safa hayat\u0131 boyunca \u00e7ileler \u00e7ekti, bunlara katland\u0131. Ancak d\u00fcnyada en \u00e7ok sevdi\u011fi o\u011flu Merve\u2019yi, askerlik yapt\u0131\u011f\u0131 s\u0131rada yitirmesi onu \u00e7ok sarst\u0131. Zaten evlat ac\u0131s\u0131n\u0131 ya\u015fad\u0131ktan birka\u00e7 ay sonra, yani 15 Haziran 1961 tarihinde o da Hakka y\u00fcr\u00fcd\u00fc ve ebedi \u00e2leme g\u00f6\u00e7 etti. Bug\u00fcn Edirnekap\u0131 \u015eehitli\u011fi\u2019nde e\u015fi Nebahat Han\u0131m ve o\u011flu Merve ile yan yana yat\u0131yor.\n\nM\u00fctefekkir romanc\u0131m\u0131z, kendi kendisini yeti\u015ftirmi\u015f ender \u015fahsiyetlerdendir. Frans\u0131zcay\u0131, bu dilde gramer kitab\u0131 yazabilecek kadar ve t\u0131p ilmini bir doktor kadar \u00f6\u011frenmi\u015ftir. 43 y\u0131l kalemi elinden d\u00fc\u015fmemi\u015ftir. \u00d6nemli bir fikir adam\u0131, g\u00fc\u00e7l\u00fc bir romanc\u0131 ve iyi bir polemik yazar\u0131d\u0131r. N\u00e2z\u0131m Hikmet Ran, Nurullah Ata\u00e7, Zekeriya Sertel, Muhsin Ertu\u011frul ve Aziz Nesin, fikir kavgas\u0131 verdi\u011fi isimlerden bir ka\u00e7\u0131d\u0131r. B\u00e2b\u0131\u00e2li\u2019nin bu kudretli kalemi hakk\u0131nda Vecdi B\u00fcr\u00fcn, Ergun G\u00f6ze ve Be\u015fir Ayvazo\u011flu m\u00fchim eserler yazd\u0131lar. Mehmed Niyazi\u2019nin de bir kitap tutacak kadar makalesi \u00e7\u0131kt\u0131. Edebiyat\u0131m\u0131z\u0131n bu parlak y\u0131ld\u0131z\u0131, \u00e7ok sevilen, baz\u0131lar\u0131 taraf\u0131ndan \u00e7ok k\u0131z\u0131lan ama \u015f\u00fcphesiz ki en \u00e7ok konu\u015fulan ve tart\u0131\u015f\u0131lan isimlerdendir. Usta bir nazariyat\u00e7\u0131d\u0131r. Hayat\u0131n\u0131 kalemiyle kazand\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in 20 bin civar\u0131nda yaz\u0131 b\u0131rakm\u0131\u015ft\u0131r. \u201c\u00c7a\u011fda\u015f T\u00fcrk Edebiyat\u0131n\u0131n roman tekni\u011fini en \u00e7ok geli\u015ftirmi\u015f romanc\u0131s\u0131\u201d say\u0131lmaktad\u0131r. F\u0131kra ve makalelerinde sa\u011flam bir mant\u0131k dokusu ve sahicilik vard\u0131r. Peyami Safa\u2019n\u0131n, romanlar\u0131nda olaydan \u00e7ok tahlile \u00f6nem verdi\u011fini g\u00f6r\u00fcr\u00fcz. Toplumdaki ahl\u00e2k\u00ee \u00e7\u00f6k\u00fcnt\u00fcy\u00fc, Bat\u0131l\u0131la\u015fman\u0131n getirdi\u011fi sonu\u00e7lar\u0131, nesiller aras\u0131ndaki ve sosyal \u00e7evredeki \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131 s\u00fcr\u00fckleyici bir dille yazar. Z\u0131t kavramlar\u0131, duygu ve d\u00fc\u015f\u00fcnce tezad\u0131n\u0131 ustaca i\u015fler.\n\n\u00d6t\u00fcken Ne\u015friyat, yazar\u0131n \u015fu eserlerini yay\u0131ml\u0131yor: Fatih Harbiye, Biz \u0130nsanlar, Sosyalizm Marksizm Kom\u00fcnizm, E\u011fitim Gen\u00e7lik \u00dcniversite, T\u00fcrk \u0130nk\u0131lab\u0131na Bak\u0131\u015flar, \u015eim\u015fek, Bir Teredd\u00fcd\u00fcn Roman\u0131, Bir Ak\u015famd\u0131, Mah\u015fer, Atill\u00e2, Cumbadan Rumbaya, 20. As\u0131r Avrupa ve Biz, Kad\u0131n A\u015fk Aile, Osmanl\u0131ca T\u00fcrk\u00e7e Uydurmaca, C\u00e2n\u00e2n, Din \u0130nk\u0131lab \u0130rtica, Yazarlar Sanat\u00e7\u0131lar Me\u015fhurlar, Sanat Edebiyat Tenkit, S\u00f6zde K\u0131zlar, Yaln\u0131z\u0131z.\u00a0 Yazar\u0131m\u0131z\u0131n \u201cCing\u00f6z Recai\u201d ad\u0131yla yazd\u0131\u011f\u0131 polisiye romanlar\u0131 ise, Damla Yay\u0131nevi edebiyat\u0131m\u0131za kazand\u0131rm\u0131\u015ft\u0131r.\n\n\u201cKalemi elime ald\u0131\u011f\u0131m g\u00fcnden beri T\u00fcrk\u00e7enin m\u00fcdafaas\u0131 i\u00e7in yazd\u0131\u011f\u0131m sat\u0131rlar\u0131 birbirine eklesem, \u0130stanbul-Ankara \u015fimendifer hatt\u0131ndan daha uzun olur.\u201d diyen Peyami Safa\u2019n\u0131n eserlerinde kuvvetli fikir kadar g\u00fc\u00e7l\u00fc bir dil ve \u00fcslup da vard\u0131r. Onun muhte\u015fem eserlerini yeniden okumaya, eskimeyen d\u00fc\u015f\u00fcncelerini anlamaya ve g\u00fcn\u00fcm\u00fcze g\u00f6re yorumlamaya \u00e7ok ihtiyac\u0131m\u0131z vard\u0131r.\n\n(Mehmet Nuri Yard\u0131m \u2013 Milat Gazetesi, 15 Haziran 2016)\n\n\n","html":"<p>Bug\u00fcn Peyami Safa\u2019n\u0131n vefat\u0131n\u0131n 55\u2019inci y\u0131l d\u00f6n\u00fcm\u00fc. Onu rahmetle an\u0131yorum. Peyami Safa Cumhuriyet devri edebiyat\u0131m\u0131z\u0131n en velut, en de\u011ferli, en renkli isimlerindendir ve hemen hemen herkesin ortak kanaatiyle \u201cen iyi romanc\u0131\u201dm\u0131zd\u0131r.<\/p>\n<p>1899 y\u0131l\u0131nda \u0130stanbul\u2019da do\u011fan Peyami Safa, Servet-i F\u00fcnun d\u00f6nemi \u015fairlerinden \u0130smail Safa\u2019n\u0131n o\u011fludur. Sivas\u2019a s\u00fcrg\u00fcne g\u00f6nderilen babas\u0131n\u0131n bu \u015fehirde vefat\u0131 \u00fczerine 1901 y\u0131l\u0131nda iki ya\u015f\u0131nda yetim kalm\u0131\u015f, bu y\u00fczden \u201cYetim-i Safa\u201d diye an\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Babas\u0131z b\u00fcy\u00fcmenin ac\u0131lar\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra, sekiz dokuz ya\u015flar\u0131nda yakaland\u0131\u011f\u0131 bir kemik hastal\u0131\u011f\u0131 dolay\u0131s\u0131yla \u00e7ocukluk ve ilk gen\u00e7lik y\u0131llar\u0131, hastane koridorlar\u0131nda ge\u00e7mi\u015ftir. Ancak bu kah\u0131rdan bir l\u00fctuf do\u011facak ve m\u00fcellifimiz \u00f6l\u00fcms\u00fcz eseri Dokuzuncu Hariciye Ko\u011fu\u015fu\u2019nu edebiyat\u0131m\u0131za arma\u011fan edecektir. Hastal\u0131k ve sava\u015f\u0131n yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 madd\u00ee s\u0131k\u0131nt\u0131lar dolay\u0131s\u0131yla tahsilini tamamlayamaz. Hayat\u0131n\u0131 kazanmak ve annesine bakmak i\u00e7in Vefa \u0130dadisi\u2019ndeki \u00f6\u011frenimini yar\u0131da b\u0131rak\u0131r. Keaton Matbaas\u0131\u2019nda bir s\u00fcre \u00e7al\u0131\u015ft\u0131ktan sonra a\u00e7\u0131lan imtihan\u0131 kazanarak Posta-Telgraf Nezareti\u2019ne girer; Birinci D\u00fcnya Harbi\u2019nin ba\u015flamas\u0131na kadar orada \u00e7al\u0131\u015f\u0131r. Daha sonra Bo\u011fazi\u00e7i\u2019ndeki Rehber-i \u0130ttihat Mektebi\u2019nde hoca olur.<\/p>\n<p>Peyami Safa, 1918 y\u0131l\u0131nda a\u011fabeyi \u0130lhami Safa\u2019n\u0131n iste\u011fine uyarak \u00f6\u011fretmenlikten ayr\u0131l\u0131r ve birlikte \u00e7\u0131kard\u0131klar\u0131 20. As\u0131r adl\u0131 ak\u015fam gazetesinde \u201cAsr\u0131n Hik\u00e2yeleri\u201d ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 alt\u0131nda yazd\u0131\u011f\u0131 hik\u00e2yelerle gazetecilik hayat\u0131na ba\u015flar. \u0130mzas\u0131z olarak yazd\u0131\u011f\u0131 bu hik\u00e2yelerin be\u011fenilmesi \u00fczerine Server Bedi takma ad\u0131n\u0131 kullan\u0131r. Halk i\u00e7in yazd\u0131\u011f\u0131 romanlar\u0131n\u0131 Server Bedi imzas\u0131 ile yay\u0131nlar. Say\u0131lar\u0131 80\u2019i bulan bu eserler aras\u0131nda Cing\u00f6z Recai polis hik\u00e2yeleri dizisi en \u00fcnl\u00fcleridir. Ders kitaplar\u0131 da yazar. 1921\u2019de Son Telgraf gazetesinde ve bilahare Tasvir-i Efk\u00e2r\u2019da g\u00f6r\u00fcn\u00fcr. Nihayet Cumhuriyet\u201de ge\u00e7er. 1940 y\u0131l\u0131na kadar bu gazetede f\u0131kra ve makaleleri \u00e7\u0131kar, romanlar\u0131 tefrika edilir. Yay\u0131n ve k\u00fclt\u00fcr hayat\u0131m\u0131za K\u00fclt\u00fcr Haftas\u0131 (21 say\u0131, 15 Ocak-3 Haziran 1936) ve T\u00fcrk D\u00fc\u015f\u00fcncesi (63 say\u0131, 1953-1960) adl\u0131 iki dergi kazand\u0131r\u0131r. \u0130yi bir f\u0131kra muharriri olan Peyami Safa, gazete okuyucular\u0131n\u0131 artt\u0131racak bir tesir g\u00fcc\u00fcne sahiptir. Vefat\u0131nda Son Havadis Gazetesi ba\u015fyazar\u0131yd\u0131.<\/p>\n<p>Peyami Safa hayat\u0131 boyunca \u00e7ileler \u00e7ekti, bunlara katland\u0131. Ancak d\u00fcnyada en \u00e7ok sevdi\u011fi o\u011flu Merve\u2019yi, askerlik yapt\u0131\u011f\u0131 s\u0131rada yitirmesi onu \u00e7ok sarst\u0131. Zaten evlat ac\u0131s\u0131n\u0131 ya\u015fad\u0131ktan birka\u00e7 ay sonra, yani 15 Haziran 1961 tarihinde o da Hakka y\u00fcr\u00fcd\u00fc ve ebedi \u00e2leme g\u00f6\u00e7 etti. Bug\u00fcn Edirnekap\u0131 \u015eehitli\u011fi\u2019nde e\u015fi Nebahat Han\u0131m ve o\u011flu Merve ile yan yana yat\u0131yor.<\/p>\n<p>M\u00fctefekkir romanc\u0131m\u0131z, kendi kendisini yeti\u015ftirmi\u015f ender \u015fahsiyetlerdendir. Frans\u0131zcay\u0131, bu dilde gramer kitab\u0131 yazabilecek kadar ve t\u0131p ilmini bir doktor kadar \u00f6\u011frenmi\u015ftir. 43 y\u0131l kalemi elinden d\u00fc\u015fmemi\u015ftir. \u00d6nemli bir fikir adam\u0131, g\u00fc\u00e7l\u00fc bir romanc\u0131 ve iyi bir polemik yazar\u0131d\u0131r. N\u00e2z\u0131m Hikmet Ran, Nurullah Ata\u00e7, Zekeriya Sertel, Muhsin Ertu\u011frul ve Aziz Nesin, fikir kavgas\u0131 verdi\u011fi isimlerden bir ka\u00e7\u0131d\u0131r. B\u00e2b\u0131\u00e2li\u2019nin bu kudretli kalemi hakk\u0131nda Vecdi B\u00fcr\u00fcn, Ergun G\u00f6ze ve Be\u015fir Ayvazo\u011flu m\u00fchim eserler yazd\u0131lar. Mehmed Niyazi\u2019nin de bir kitap tutacak kadar makalesi \u00e7\u0131kt\u0131. Edebiyat\u0131m\u0131z\u0131n bu parlak y\u0131ld\u0131z\u0131, \u00e7ok sevilen, baz\u0131lar\u0131 taraf\u0131ndan \u00e7ok k\u0131z\u0131lan ama \u015f\u00fcphesiz ki en \u00e7ok konu\u015fulan ve tart\u0131\u015f\u0131lan isimlerdendir. Usta bir nazariyat\u00e7\u0131d\u0131r. Hayat\u0131n\u0131 kalemiyle kazand\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in 20 bin civar\u0131nda yaz\u0131 b\u0131rakm\u0131\u015ft\u0131r. \u201c\u00c7a\u011fda\u015f T\u00fcrk Edebiyat\u0131n\u0131n roman tekni\u011fini en \u00e7ok geli\u015ftirmi\u015f romanc\u0131s\u0131\u201d say\u0131lmaktad\u0131r. F\u0131kra ve makalelerinde sa\u011flam bir mant\u0131k dokusu ve sahicilik vard\u0131r. Peyami Safa\u2019n\u0131n, romanlar\u0131nda olaydan \u00e7ok tahlile \u00f6nem verdi\u011fini g\u00f6r\u00fcr\u00fcz. Toplumdaki ahl\u00e2k\u00ee \u00e7\u00f6k\u00fcnt\u00fcy\u00fc, Bat\u0131l\u0131la\u015fman\u0131n getirdi\u011fi sonu\u00e7lar\u0131, nesiller aras\u0131ndaki ve sosyal \u00e7evredeki \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131 s\u00fcr\u00fckleyici bir dille yazar. Z\u0131t kavramlar\u0131, duygu ve d\u00fc\u015f\u00fcnce tezad\u0131n\u0131 ustaca i\u015fler.<\/p>\n<p>\u00d6t\u00fcken Ne\u015friyat, yazar\u0131n \u015fu eserlerini yay\u0131ml\u0131yor: Fatih Harbiye, Biz \u0130nsanlar, Sosyalizm Marksizm Kom\u00fcnizm, E\u011fitim Gen\u00e7lik \u00dcniversite, T\u00fcrk \u0130nk\u0131lab\u0131na Bak\u0131\u015flar, \u015eim\u015fek, Bir Teredd\u00fcd\u00fcn Roman\u0131, Bir Ak\u015famd\u0131, Mah\u015fer, Atill\u00e2, Cumbadan Rumbaya, 20. As\u0131r Avrupa ve Biz, Kad\u0131n A\u015fk Aile, Osmanl\u0131ca T\u00fcrk\u00e7e Uydurmaca, C\u00e2n\u00e2n, Din \u0130nk\u0131lab \u0130rtica, Yazarlar Sanat\u00e7\u0131lar Me\u015fhurlar, Sanat Edebiyat Tenkit, S\u00f6zde K\u0131zlar, Yaln\u0131z\u0131z.\u00a0 Yazar\u0131m\u0131z\u0131n \u201cCing\u00f6z Recai\u201d ad\u0131yla yazd\u0131\u011f\u0131 polisiye romanlar\u0131 ise, Damla Yay\u0131nevi edebiyat\u0131m\u0131za kazand\u0131rm\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n<p>\u201cKalemi elime ald\u0131\u011f\u0131m g\u00fcnden beri T\u00fcrk\u00e7enin m\u00fcdafaas\u0131 i\u00e7in yazd\u0131\u011f\u0131m sat\u0131rlar\u0131 birbirine eklesem, \u0130stanbul-Ankara \u015fimendifer hatt\u0131ndan daha uzun olur.\u201d diyen Peyami Safa\u2019n\u0131n eserlerinde kuvvetli fikir kadar g\u00fc\u00e7l\u00fc bir dil ve \u00fcslup da vard\u0131r. Onun muhte\u015fem eserlerini yeniden okumaya, eskimeyen d\u00fc\u015f\u00fcncelerini anlamaya ve g\u00fcn\u00fcm\u00fcze g\u00f6re yorumlamaya \u00e7ok ihtiyac\u0131m\u0131z vard\u0131r.<\/p>\n<p>(Mehmet Nuri Yard\u0131m &#8211; Milat Gazetesi, 15 Haziran 2016)<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/peyami-safa-yi-rahmetle-aniyoruz.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Wed, 15 Jun 2016 15:39:05 +0000","created_by":1,"updated_at":"Wed, 15 Jun 2016 15:39:05 +0000","updated_by":1,"published_at":"Wed, 15 Jun 2016 15:39:05 +0000","published_by":1},{"id":1381,"title":"Damla Yay\u0131nevi Ahlat Kitap Fuar\u0131'nda","slug":"damla-yayinevi-ahlat-kitap-fuarinda","markdown":"\n<div class=\"_5pbx userContent\" data-ft=\"{\"tn\":\"K\"}\" id=\"js_t\">Ahlat Kaymakaml\u0131\u011f\u0131 himayesinde Ahlat \u0130l\u00e7e MEM i\u015fbirli\u011fi ile d\u00fczlenen kitap fuar\u0131 Yunus Ensari \u0130lk\u00f6\u011fretim Okulu\u2019nda a\u00e7\u0131ld\u0131. \u00d6\u011frencilere kitap okuma al\u0131\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 kazand\u0131rmak ve da\u011f\u0131t\u0131lan kumbaralar ile \u00f6\u011frencileri tasarrufa te\u015fvik etmek amac\u0131yla d\u00fczenlenen fuara Damla Yay\u0131nevi olarak t\u00fcm kitapseverleri bekliyoruz.  \n 15 Haziran 2016 tarihine kadar a\u00e7\u0131k kalacak olan kitap fuar\u0131nda, \u00f6\u011frenciler biriktirdikleri har\u00e7l\u0131klar\u0131yla kitap alabilecek. Kitap Fuar\u0131\u2019n\u0131n a\u00e7\u0131l\u0131\u015f konu\u015fmas\u0131n\u0131 yapan \u0130l\u00e7e Milli E\u011fitim M\u00fcd\u00fcr\u00fc Mutluk \u00d6zden, kampanyadaki ama\u00e7lar\u0131n\u0131n hem \u00f6\u011frencilere kitap okuma al\u0131\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 kazand\u0131rmak hem de da\u011f\u0131t\u0131lan kumbaralar ile \u00f6\u011frencilerin tasarrufa te\u015fvik edilmek istenildi\u011fini s\u00f6yledi.  \n Ahlat Kaymakam\u0131 B\u00fclent Tekb\u0131y\u0131ko\u011flu ise, Allah\u2019\u0131n ilk emrinin \u2018oku\u2019 oldu\u011funu ifade ederek, \u00f6\u011frencilere okumaktan asla vazge\u00e7memelerini s\u00f6yledi. Kaymakam Tekb\u0131y\u0131ko\u011flu, \u201cbug\u00fcn ger\u00e7ekten \u00e7ok g\u00fczel bir organizasyon i\u00e7in bir araya geldik. \u0130nsanl\u0131k tarihinde bir\u00e7ok icat var. Kimisi interneti \u00e7ok b\u00fcy\u00fck bir icat olarak g\u00f6r\u00fcyor, kimisi bilgisayar, kimisi atomun b\u00f6l\u00fcnmesini \u00e7ok \u00f6nemli bir icat olarak g\u00f6r\u00fcyor. Ama kanaatimce d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck icad\u0131 yaz\u0131n\u0131n bulunmas\u0131d\u0131r.\n\nYaz\u0131 bulunduktan sonra o bilgiye hi\u00e7bir zarar gelmeden insano\u011flu bundan binlerce y\u0131l \u00f6nceki bilgiye ula\u015fabiliyor. Veya bundan binlerce kilometre uzakl\u0131ktaki bir bilgiyi hi\u00e7 bozulmadan kendisi alabiliyor. Bu \u00e7ok \u00f6nemli bir kabiliyet ve imtihand\u0131r. Okumak ger\u00e7ekten \u00f6yle bir faaliyet ki, bilim adamlar\u0131 beynin sa\u011f ve sol lobunu \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rabilmek i\u00e7in tek faaliyet okumakt\u0131r.\n\nOkumak bir beyin jimnasti\u011fidir. Nas\u0131l\u00a0sporcular ko\u015farak, v\u00fccut \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rarak veya y\u00fczerek o spor dal\u0131nda antrenmanla kendini geli\u015ftirebiliyorsa adeta beyninde antrenman\u0131 okumakt\u0131r. Okumakla beynin fonksiyonlar\u0131 geli\u015fiyor. Okuduk\u00e7a beyin haznemizi geli\u015ftiririz ve \u00e7ok daha iyi d\u00fc\u015f\u00fcnebiliriz. Bu nedenle okumak \u00e7ok \u00f6nemli bir beyin faaliyetidir. Okumak, ayn\u0131 zamanda bir tecr\u00fcbe sat\u0131n alma bi\u00e7imidir. \u015eimdi insanlar bir mevzu \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorlar ve o konunun \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 \u00f6zetleyerek sunuyorlar. Bu ger\u00e7ekten \u00e7ok \u00f6nemli bir nimettir. Bir hat\u0131rat\u0131n naklidir.\n\n\u0130nsanlar ya\u015f\u0131yorlar ve ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 siz o romanda bir ka\u00e7 saat i\u00e7erisinde elde edebiliyorsunuz. Ayn\u0131 zamanda okumak Allah\u2019\u0131n bize ilk emridir. Okumaktan asla ayr\u0131lmay\u0131n. Bu g\u00fczel faaliyetten dolay\u0131 da eme\u011fi ge\u00e7en ba\u015fta \u0130l\u00e7e Milli E\u011fitim M\u00fcd\u00fcr\u00fcm\u00fcz olmak \u00fczere, Yunus Ensari Ortaokulu M\u00fcd\u00fcr\u00fcne ve eme\u011fi ge\u00e7en herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. Hay\u0131rl\u0131 u\u011furlu olsun\u201d dedi.  \n Yap\u0131lan konu\u015fmalar\u0131n ard\u0131ndan Kaymakam Tekb\u0131y\u0131ko\u011flu ve M\u00fcd\u00fcr \u00d6zden \u00f6\u011frencilerle birlikte fuar\u0131n a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirdi. A\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n ard\u0131ndan fuar\u0131 gezen Kaymakam Tekb\u0131y\u0131ko\u011flu, kitaplar\u0131 inceleyerek \u00f6\u011frencilerle sohbet etti. 15 Haziran \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fcne kadar a\u00e7\u0131k kalaca\u011f\u0131 bildirilen kitap fuar\u0131na \u00f6\u011frenciler yo\u011fun ilgi g\u00f6sterdi.\n\n<\/div>\n","html":"<div id=\"js_t\" class=\"_5pbx userContent\" data-ft=\"{&quot;tn&quot;:&quot;K&quot;}\">\n<p>Ahlat Kaymakaml\u0131\u011f\u0131 himayesinde Ahlat \u0130l\u00e7e MEM i\u015fbirli\u011fi ile d\u00fczlenen kitap fuar\u0131 Yunus Ensari \u0130lk\u00f6\u011fretim Okulu&#8217;nda a\u00e7\u0131ld\u0131. \u00d6\u011frencilere kitap okuma al\u0131\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 kazand\u0131rmak ve da\u011f\u0131t\u0131lan kumbaralar ile \u00f6\u011frencileri tasarrufa te\u015fvik etmek amac\u0131yla d\u00fczenlenen fuara Damla Yay\u0131nevi olarak t\u00fcm kitapseverleri bekliyoruz.<br \/>\n15 Haziran 2016 tarihine kadar a\u00e7\u0131k kalacak olan kitap fuar\u0131nda, \u00f6\u011frenciler biriktirdikleri har\u00e7l\u0131klar\u0131yla kitap alabilecek. Kitap Fuar\u0131\u2019n\u0131n a\u00e7\u0131l\u0131\u015f konu\u015fmas\u0131n\u0131 yapan \u0130l\u00e7e Milli E\u011fitim M\u00fcd\u00fcr\u00fc Mutluk \u00d6zden, kampanyadaki ama\u00e7lar\u0131n\u0131n hem \u00f6\u011frencilere kitap okuma al\u0131\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 kazand\u0131rmak hem de da\u011f\u0131t\u0131lan kumbaralar ile \u00f6\u011frencilerin tasarrufa te\u015fvik edilmek istenildi\u011fini s\u00f6yledi.<br \/>\nAhlat Kaymakam\u0131 B\u00fclent Tekb\u0131y\u0131ko\u011flu ise, Allah\u2019\u0131n ilk emrinin \u2018oku\u2019 oldu\u011funu ifade ederek, \u00f6\u011frencilere okumaktan asla vazge\u00e7memelerini s\u00f6yledi. Kaymakam Tekb\u0131y\u0131ko\u011flu, &#8220;bug\u00fcn ger\u00e7ekten \u00e7ok g\u00fczel bir organizasyon i\u00e7in bir araya geldik. \u0130nsanl\u0131k tarihinde bir\u00e7ok icat var. Kimisi interneti \u00e7ok b\u00fcy\u00fck bir icat olarak g\u00f6r\u00fcyor, kimisi bilgisayar, kimisi atomun b\u00f6l\u00fcnmesini \u00e7ok \u00f6nemli bir icat olarak g\u00f6r\u00fcyor. Ama kanaatimce d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck icad\u0131 yaz\u0131n\u0131n bulunmas\u0131d\u0131r.<\/p>\n<p>Yaz\u0131 bulunduktan sonra o bilgiye hi\u00e7bir zarar gelmeden insano\u011flu bundan binlerce y\u0131l \u00f6nceki bilgiye ula\u015fabiliyor. Veya bundan binlerce kilometre uzakl\u0131ktaki bir bilgiyi hi\u00e7 bozulmadan kendisi alabiliyor. Bu \u00e7ok \u00f6nemli bir kabiliyet ve imtihand\u0131r. Okumak ger\u00e7ekten \u00f6yle bir faaliyet ki, bilim adamlar\u0131 beynin sa\u011f ve sol lobunu \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rabilmek i\u00e7in tek faaliyet okumakt\u0131r.<\/p>\n<p>Okumak bir beyin jimnasti\u011fidir. Nas\u0131l\u00a0sporcular ko\u015farak, v\u00fccut \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rarak veya y\u00fczerek o spor dal\u0131nda antrenmanla kendini geli\u015ftirebiliyorsa adeta beyninde antrenman\u0131 okumakt\u0131r. Okumakla beynin fonksiyonlar\u0131 geli\u015fiyor. Okuduk\u00e7a beyin haznemizi geli\u015ftiririz ve \u00e7ok daha iyi d\u00fc\u015f\u00fcnebiliriz. Bu nedenle okumak \u00e7ok \u00f6nemli bir beyin faaliyetidir. Okumak, ayn\u0131 zamanda bir tecr\u00fcbe sat\u0131n alma bi\u00e7imidir. \u015eimdi insanlar bir mevzu \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorlar ve o konunun \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 \u00f6zetleyerek sunuyorlar. Bu ger\u00e7ekten \u00e7ok \u00f6nemli bir nimettir. Bir hat\u0131rat\u0131n naklidir.<\/p>\n<p>\u0130nsanlar ya\u015f\u0131yorlar ve ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 siz o romanda bir ka\u00e7 saat i\u00e7erisinde elde edebiliyorsunuz. Ayn\u0131 zamanda okumak Allah\u2019\u0131n bize ilk emridir. Okumaktan asla ayr\u0131lmay\u0131n. Bu g\u00fczel faaliyetten dolay\u0131 da eme\u011fi ge\u00e7en ba\u015fta \u0130l\u00e7e Milli E\u011fitim M\u00fcd\u00fcr\u00fcm\u00fcz olmak \u00fczere, Yunus Ensari Ortaokulu M\u00fcd\u00fcr\u00fcne ve eme\u011fi ge\u00e7en herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. Hay\u0131rl\u0131 u\u011furlu olsun&#8221; dedi.<br \/>\nYap\u0131lan konu\u015fmalar\u0131n ard\u0131ndan Kaymakam Tekb\u0131y\u0131ko\u011flu ve M\u00fcd\u00fcr \u00d6zden \u00f6\u011frencilerle birlikte fuar\u0131n a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirdi. A\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n ard\u0131ndan fuar\u0131 gezen Kaymakam Tekb\u0131y\u0131ko\u011flu, kitaplar\u0131 inceleyerek \u00f6\u011frencilerle sohbet etti. 15 Haziran \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fcne kadar a\u00e7\u0131k kalaca\u011f\u0131 bildirilen kitap fuar\u0131na \u00f6\u011frenciler yo\u011fun ilgi g\u00f6sterdi.<\/p>\n<\/div>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/ahlat-kitap-fuari.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Thu, 23 Jun 2016 11:47:01 +0000","created_by":1,"updated_at":"Thu, 23 Jun 2016 11:47:01 +0000","updated_by":1,"published_at":"Thu, 23 Jun 2016 11:47:01 +0000","published_by":1},{"id":1387,"title":"Yay\u0131n D\u00fcnyas\u0131na Bayram M\u00fcjdesi: Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131 Kuruldu","slug":"mihrabat-yayinlari-kuruldu","markdown":"\n29 May\u0131s 2016 tarihinde \u0130stanbul Ca\u011falo\u011flu\u2019nda kurulan **Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131**,\u00a0 Cavit Ersen\u2019in Ertu\u011frul Gazi O\u011flu Osman Gazi ve Osman Gazi O\u011flu Orhan Gazi isimli tarih\u00ee romanlar\u0131yla okuyucular\u0131 sel\u00e2mlad\u0131. K\u00fclt\u00fcr ve yay\u0131n d\u00fcnyas\u0131, yay\u0131nevinin kurulu\u015funu bir \u2018bayram m\u00fcjdesi\u2019 olarak kabul ediyor. Cavit Ersen ve eserleri hakk\u0131ndaki ilk toplant\u0131, 1 Temmuz Cuma g\u00fcn\u00fc Beyaz\u0131t Devlet K\u00fct\u00fcphanesi\u2019nde d\u00fczenleniyor.\n\nYay\u0131n d\u00fcnyam\u0131z\u0131n merkezi olan B\u00e2b\u0131\u00e2li\u2019ye yeni bir yay\u0131nevi kat\u0131ld\u0131. Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131, 29 May\u0131s 2016 tarihinde kuruldu ve ilk kitaplar\u0131n\u0131 Ramazan ay\u0131 i\u00e7inde yay\u0131mlad\u0131. Arkas\u0131nda yakla\u015f\u0131k 50 y\u0131ll\u0131k bir tecr\u00fcbeyi ve birikimi ta\u015f\u0131yan, Damla Yay\u0131n Grubu b\u00fcnyesinde kurulan Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131, tarih, k\u00fclt\u00fcr, sanat, edebiyat ve medeniyet alanlar\u0131nda kitaplar yay\u0131mlayacak.\n\nEdebiyat\u00e7\u0131 yazar **Mehmet Nuri Yard\u0131m**\u2019\u0131n Yay\u0131n Y\u00f6netmeni oldu\u011fu Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131\u2019ndan \u00e7\u0131kan ilk kitaplar aras\u0131nda, romanc\u0131 yazar **Cavit Ersen**\u2019in Ertu\u011frul Gazi O\u011flu Osman Gazi ile Osman Gazi O\u011flu Orhan Gazi isimli tarih\u00ee romanlar\u0131 bulunuyor. Her iki kitap kitabevleri raflar\u0131ndaki yerini ald\u0131.\n\nBu arada Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131, eserlerini yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 Cavit Ersen hakk\u0131ndaki ilk toplant\u0131y\u0131 1 Temmuz Cuma g\u00fcn\u00fc Beyaz\u0131t Devlet K\u00fct\u00fcphanesi\u2019nde d\u00fczenliyor. Cavit Ersen\u2019in yak\u0131nlar\u0131n\u0131n, dostlar\u0131n\u0131n ve yazar dostlar\u0131n\u0131n kat\u0131laca\u011f\u0131 anma toplant\u0131s\u0131, saat 16.00\u2019da ba\u015flayacak. Toplant\u0131ya, yazar\u0131n o\u011flu \u00d6mer S\u00fcreyya Ersen de i\u015ftirak edecek.\n\n**OSMANLI DEVLET\u0130\u2019N\u0130N KURUCU GAZ\u0130LER\u0130**\n\nErtu\u011frul Gazi O\u011flu Osman Gazi, bug\u00fcn unutulmu\u015f \u00e7ok de\u011ferli bir yazar\u0131m\u0131z olan Cavit Ersen\u2019in tarih\u00ee roman\u0131d\u0131r. Bir a\u015firetten cihan devleti \u00e7\u0131karan, Devlet-i \u00c2li Osman\u2019\u0131n kurucu liderleri olan Ertu\u011frul Gazi ile Osman Gazi\u2019nin ibretli, destans\u0131 hayat\u0131 burada yer al\u0131yor. Okuyucu, eserde az kuvvetine ra\u011fmen Mo\u011follarla ve Bizansl\u0131larla cansiperane \u00e7arp\u0131\u015fan \u015fanl\u0131 cengaverlerin, ak\u0131nc\u0131 beylerinin, cesur alplerin unutulmayacak ilgi \u00e7ekici m\u00fccadelelerine \u015fahit oluyor.\n\n![osman-gazi-orhan-gazi-mihrabat-yayinlari](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/osman-gazi-orhan-gazi-mihrabat-yayinlari.png)\n\nCavit Ersen, Osman Y\u00fcksel Serdenge\u00e7ti gibi 1980 \u00f6ncesi T\u00fcrkiye\u2019mizde en \u00e7ok okunan ve sevilen yazarlar\u0131m\u0131zdand\u0131. Bug\u00fcn ne yaz\u0131k ki ismini edebiyat \u00e7evreleri bile tam manas\u0131yla bilmiyor. Dolay\u0131s\u0131yla Mihrabad, Cavit Ersen\u2019in eserlerini k\u00fclt\u00fcr hayat\u0131m\u0131za kazand\u0131rarak b\u00fcy\u00fck bir de\u011ferimizin yeniden hat\u0131rlanmas\u0131na vesile olurken ge\u00e7mi\u015fle gelecek aras\u0131nda mevcut olmas\u0131 gereken k\u00fclt\u00fcrel k\u00f6pr\u00fcy\u00fc kurmay\u0131 da hedefliyor.\n\nOrhan Gazi, \u00fc\u00e7 k\u0131taya yay\u0131lan cihan \u00fclkesi Devlet-i \u00c2liyye\u2019nin, yani Osmanl\u0131 Devleti\u2019nin ikinci padi\u015fah\u0131d\u0131r. Babas\u0131, Devletin kurucusu Osman Gazi\u2019den devrald\u0131\u011f\u0131 mesuliyetin idrakinde olan Orhan Gazi, bu sorumlulu\u011fun hakk\u0131n\u0131 vermi\u015f ve daha babas\u0131 hayatta iken Bursa\u2019y\u0131 fethedip ba\u015fkent yapm\u0131\u015f, civar iller ile birlikte Osmanl\u0131\u2019y\u0131 b\u00fcy\u00fctm\u00fc\u015ft\u00fcr. Osmanl\u0131, Orhan Gazi ile sistemle\u015fmeye ba\u015flam\u0131\u015f, muhtelif m\u00fcesseseler ve te\u015fkil\u00e2tlar kurularak, Devlet olman\u0131n \u00f6n\u00fc a\u00e7\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Yap\u0131lan imar ve ihya \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ile Osmanl\u0131 \u015fehirleri, cazibeli birer ticaret ve sanat merkezi h\u00e2line d\u00f6n\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fcr. \u0130lk Osmanl\u0131 paras\u0131 olan ak\u00e7e sikkelerini bast\u0131ran, ilk vezir atamas\u0131 yapan, Ba\u015fkent Bursa\u2019ya ba\u011fl\u0131 sancaklara kad\u0131lar tayin eden ve civardaki beylikleri Osmanl\u0131\u2019ya biat ettiren Orhan Gazi\u2019dir. Vak\u0131f sistemini kuran, ilk d\u00fczenli Osmanl\u0131 ordusunu kurup donanma \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 ba\u015flatan ve ilk defa kanunlar \u00e7\u0131karan da Orhan Gazi\u2019dir.\n\nKay\u0131 Boyu\u2019nun Devlet olma d\u00fc\u015f\u00fcncesinin temeli Osman Gazi ile at\u0131lm\u0131\u015f, Orhan Gazi ile bu fikir, tam manas\u0131yla sistemle\u015ftirilerek hakikate d\u00f6n\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fcr.\n\n<figure class=\"wp-caption alignright\" style=\"max-width: 278px\">![cavit-ersen-mihrabat-yayinlari](http:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/cavit-ersen-mihrabat-yayinlari-699x1024.jpg)<figcaption class=\"wp-caption-text\">Cavit Ersen<\/figcaption><\/figure>**HAYATINI \u0130DEALLER\u0130NE ADAYAN YAZAR CAV\u0130T ERSEN**\n\nCavit Ersen 1970\u2019li y\u0131llar\u0131n sevilen ve okunan yazarlar\u0131ndan biri olarak haf\u0131zalardaki yerini h\u00e2l\u00e2 koruyor. \u00d6zellikle mill\u00ee ve manev\u00ee de\u011ferlere \u00f6nem verenlerin en \u00e7ok takip etti\u011fi sanat ve fikir adamlar\u0131ndand\u0131.\n\nRomanc\u0131, 29 Mart 1921 tarihinde Adana\u2019da do\u011fdu. \u0130lk yaz\u0131s\u0131 hen\u00fcz 17 ya\u015f\u0131ndayken Yeni Adana gazetesinde yay\u0131mland\u0131. Bas\u0131n emek\u00e7isi olan Cavit Ersen, daha sonra \u0130stanbul\u2019a geldi, \u00e7e\u015fitli gazete ve dergilerde muhabirlikten, \u015fefli\u011fe, yaz\u0131i\u015fleri m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnden ba\u015fyazarl\u0131\u011fa kadar hemen hemen her kademede \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. Cavit Ersen\u2019in ilk milli eseri, \u00c7eteler ad\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131yor. 9 Ocak 1949 tarihinde Adana\u2019da sahnelenen oyun, \u015fehrin kahramanl\u0131k hik\u00e2yesini dramatize ediyor.\u00a0Yazar\u0131n ba\u015fka oyunlar\u0131 da sahnelendi ve yay\u0131mland\u0131. Tefrika edilen iki roman\u0131 Semiramis ve Ruhsuz Gece\u2019dir. Kitap olarak yay\u0131mlanan ilk roman\u0131 ise 1944\u2019te \u00e7\u0131kan G\u00fcnahk\u00e2r Sokaklar ad\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131yor. Ard\u0131ndan A\u015fk\u0131n G\u00f6zya\u015flar\u0131 isimli eseri okurla bulu\u015ftu.\n\nYazar\u0131n ilk yank\u0131 uyand\u0131ran eseri K\u0131z\u0131l Zindanlar 1967\u2019de yay\u0131nlan\u0131r ve defalarca bas\u0131l\u0131r. Bunu 1970\u2019te bas\u0131lan Kara Zindanlar takip eder. Zindanlar ise 1971\u2019de yay\u0131nlan\u0131r ve bir nehir roman olu\u015fur. Yazar\u0131n, Osman Gazi, Orhan Gazi, Selahaddin-i Eyyubi, Murad H\u00fcdavendig\u00e2r, Fatih Sultan Mehmet, Battal Gazi gibi eserleri bulunuyor. Romanc\u0131, yakla\u015f\u0131k iki y\u0131l sonra Dar\u0131ca Huzurevi\u2019nde iken rahats\u0131zland\u0131, Gebze SSK Hastanesi\u2019ne kald\u0131r\u0131ld\u0131, 21 Ocak 2003 Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc vefat etti, Dar\u0131ca Nenehatun Mezarl\u0131\u011f\u0131\u2019nda da topra\u011fa verildi. 82 y\u0131ll\u0131k \u00f6mr\u00fc boyunca idealleri i\u00e7in ya\u015fayan Cavit Ersen, eserleriyle vefat\u0131ndan tam 13 y\u0131l sonra yeniden do\u011fuyor ve okuyucular\u0131na ula\u015f\u0131yor.\n\nMihrabad Yay\u0131nlar\u0131 ileti\u015fim:\n\nProf. K\u00e2z\u0131m \u0130smail G\u00fcrkan Caddesi, Nu.: 8\n\nCa\u011falo\u011flu \u2013 Fatih\/\u0130stanbul\n\nTel. 0 212 514 28 28\n\nWeb: [www.mihrabadyayinlari.com](http:\/\/www.mihrabadyayinlari.com\/)\n\n\n","html":"<p style=\"text-align: justify;\">29 May\u0131s 2016 tarihinde \u0130stanbul Ca\u011falo\u011flu\u2019nda kurulan <strong>Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131<\/strong>,\u00a0 Cavit Ersen\u2019in Ertu\u011frul Gazi O\u011flu Osman Gazi ve Osman Gazi O\u011flu Orhan Gazi isimli tarih\u00ee romanlar\u0131yla okuyucular\u0131 sel\u00e2mlad\u0131. K\u00fclt\u00fcr ve yay\u0131n d\u00fcnyas\u0131, yay\u0131nevinin kurulu\u015funu bir \u2018bayram m\u00fcjdesi\u2019 olarak kabul ediyor. Cavit Ersen ve eserleri hakk\u0131ndaki ilk toplant\u0131, 1 Temmuz Cuma g\u00fcn\u00fc Beyaz\u0131t Devlet K\u00fct\u00fcphanesi\u2019nde d\u00fczenleniyor.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Yay\u0131n d\u00fcnyam\u0131z\u0131n merkezi olan B\u00e2b\u0131\u00e2li\u2019ye yeni bir yay\u0131nevi kat\u0131ld\u0131. Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131, 29 May\u0131s 2016 tarihinde kuruldu ve ilk kitaplar\u0131n\u0131 Ramazan ay\u0131 i\u00e7inde yay\u0131mlad\u0131. Arkas\u0131nda yakla\u015f\u0131k 50 y\u0131ll\u0131k bir tecr\u00fcbeyi ve birikimi ta\u015f\u0131yan, Damla Yay\u0131n Grubu b\u00fcnyesinde kurulan Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131, tarih, k\u00fclt\u00fcr, sanat, edebiyat ve medeniyet alanlar\u0131nda kitaplar yay\u0131mlayacak.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Edebiyat\u00e7\u0131 yazar <strong>Mehmet Nuri Yard\u0131m<\/strong>\u2019\u0131n Yay\u0131n Y\u00f6netmeni oldu\u011fu Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131\u2019ndan \u00e7\u0131kan ilk kitaplar aras\u0131nda, romanc\u0131 yazar <strong>Cavit Ersen<\/strong>\u2019in Ertu\u011frul Gazi O\u011flu Osman Gazi ile Osman Gazi O\u011flu Orhan Gazi isimli tarih\u00ee romanlar\u0131 bulunuyor. Her iki kitap kitabevleri raflar\u0131ndaki yerini ald\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Bu arada Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131, eserlerini yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 Cavit Ersen hakk\u0131ndaki ilk toplant\u0131y\u0131 1 Temmuz Cuma g\u00fcn\u00fc Beyaz\u0131t Devlet K\u00fct\u00fcphanesi\u2019nde d\u00fczenliyor. Cavit Ersen\u2019in yak\u0131nlar\u0131n\u0131n, dostlar\u0131n\u0131n ve yazar dostlar\u0131n\u0131n kat\u0131laca\u011f\u0131 anma toplant\u0131s\u0131, saat 16.00\u2019da ba\u015flayacak. Toplant\u0131ya, yazar\u0131n o\u011flu \u00d6mer S\u00fcreyya Ersen de i\u015ftirak edecek.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>OSMANLI DEVLET\u0130\u2019N\u0130N KURUCU GAZ\u0130LER\u0130<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ertu\u011frul Gazi O\u011flu Osman Gazi, bug\u00fcn unutulmu\u015f \u00e7ok de\u011ferli bir yazar\u0131m\u0131z olan Cavit Ersen\u2019in tarih\u00ee roman\u0131d\u0131r. Bir a\u015firetten cihan devleti \u00e7\u0131karan, Devlet-i \u00c2li Osman\u2019\u0131n kurucu liderleri olan Ertu\u011frul Gazi ile Osman Gazi\u2019nin ibretli, destans\u0131 hayat\u0131 burada yer al\u0131yor. Okuyucu, eserde az kuvvetine ra\u011fmen Mo\u011follarla ve Bizansl\u0131larla cansiperane \u00e7arp\u0131\u015fan \u015fanl\u0131 cengaverlerin, ak\u0131nc\u0131 beylerinin, cesur alplerin unutulmayacak ilgi \u00e7ekici m\u00fccadelelerine \u015fahit oluyor.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img class=\"alignnone wp-image-1400 size-full\" src=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/osman-gazi-orhan-gazi-mihrabat-yayinlari.png\" alt=\"osman-gazi-orhan-gazi-mihrabat-yayinlari\" width=\"851\" height=\"315\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/osman-gazi-orhan-gazi-mihrabat-yayinlari.png 851w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/osman-gazi-orhan-gazi-mihrabat-yayinlari-300x111.png 300w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/osman-gazi-orhan-gazi-mihrabat-yayinlari-768x284.png 768w\" sizes=\"(max-width: 851px) 100vw, 851px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cavit Ersen, Osman Y\u00fcksel Serdenge\u00e7ti gibi 1980 \u00f6ncesi T\u00fcrkiye\u2019mizde en \u00e7ok okunan ve sevilen yazarlar\u0131m\u0131zdand\u0131. Bug\u00fcn ne yaz\u0131k ki ismini edebiyat \u00e7evreleri bile tam manas\u0131yla bilmiyor. Dolay\u0131s\u0131yla Mihrabad, Cavit Ersen\u2019in eserlerini k\u00fclt\u00fcr hayat\u0131m\u0131za kazand\u0131rarak b\u00fcy\u00fck bir de\u011ferimizin yeniden hat\u0131rlanmas\u0131na vesile olurken ge\u00e7mi\u015fle gelecek aras\u0131nda mevcut olmas\u0131 gereken k\u00fclt\u00fcrel k\u00f6pr\u00fcy\u00fc kurmay\u0131 da hedefliyor.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Orhan Gazi, \u00fc\u00e7 k\u0131taya yay\u0131lan cihan \u00fclkesi Devlet-i \u00c2liyye\u2019nin, yani Osmanl\u0131 Devleti\u2019nin ikinci padi\u015fah\u0131d\u0131r. Babas\u0131, Devletin kurucusu Osman Gazi\u2019den devrald\u0131\u011f\u0131 mesuliyetin idrakinde olan Orhan Gazi, bu sorumlulu\u011fun hakk\u0131n\u0131 vermi\u015f ve daha babas\u0131 hayatta iken Bursa\u2019y\u0131 fethedip ba\u015fkent yapm\u0131\u015f, civar iller ile birlikte Osmanl\u0131\u2019y\u0131 b\u00fcy\u00fctm\u00fc\u015ft\u00fcr. Osmanl\u0131, Orhan Gazi ile sistemle\u015fmeye ba\u015flam\u0131\u015f, muhtelif m\u00fcesseseler ve te\u015fkil\u00e2tlar kurularak, Devlet olman\u0131n \u00f6n\u00fc a\u00e7\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Yap\u0131lan imar ve ihya \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ile Osmanl\u0131 \u015fehirleri, cazibeli birer ticaret ve sanat merkezi h\u00e2line d\u00f6n\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fcr. \u0130lk Osmanl\u0131 paras\u0131 olan ak\u00e7e sikkelerini bast\u0131ran, ilk vezir atamas\u0131 yapan, Ba\u015fkent Bursa\u2019ya ba\u011fl\u0131 sancaklara kad\u0131lar tayin eden ve civardaki beylikleri Osmanl\u0131\u2019ya biat ettiren Orhan Gazi\u2019dir. Vak\u0131f sistemini kuran, ilk d\u00fczenli Osmanl\u0131 ordusunu kurup donanma \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 ba\u015flatan ve ilk defa kanunlar \u00e7\u0131karan da Orhan Gazi\u2019dir.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Kay\u0131 Boyu\u2019nun Devlet olma d\u00fc\u015f\u00fcncesinin temeli Osman Gazi ile at\u0131lm\u0131\u015f, Orhan Gazi ile bu fikir, tam manas\u0131yla sistemle\u015ftirilerek hakikate d\u00f6n\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fcr.<\/p>\n<figure style=\"max-width: 278px\" class=\"wp-caption alignright\"><img class=\"\" src=\"http:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/cavit-ersen-mihrabat-yayinlari-699x1024.jpg\" alt=\"cavit-ersen-mihrabat-yayinlari\" width=\"278\" height=\"407\" \/><figcaption class=\"wp-caption-text\">Cavit Ersen<\/figcaption><\/figure>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>HAYATINI \u0130DEALLER\u0130NE ADAYAN YAZAR CAV\u0130T ERSEN<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cavit Ersen 1970\u2019li y\u0131llar\u0131n sevilen ve okunan yazarlar\u0131ndan biri olarak haf\u0131zalardaki yerini h\u00e2l\u00e2 koruyor. \u00d6zellikle mill\u00ee ve manev\u00ee de\u011ferlere \u00f6nem verenlerin en \u00e7ok takip etti\u011fi sanat ve fikir adamlar\u0131ndand\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Romanc\u0131, 29 Mart 1921 tarihinde Adana\u2019da do\u011fdu. \u0130lk yaz\u0131s\u0131 hen\u00fcz 17 ya\u015f\u0131ndayken Yeni Adana gazetesinde yay\u0131mland\u0131. Bas\u0131n emek\u00e7isi olan Cavit Ersen, daha sonra \u0130stanbul\u2019a geldi, \u00e7e\u015fitli gazete ve dergilerde muhabirlikten, \u015fefli\u011fe, yaz\u0131i\u015fleri m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnden ba\u015fyazarl\u0131\u011fa kadar hemen hemen her kademede \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. Cavit Ersen\u2019in ilk milli eseri, \u00c7eteler ad\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131yor. 9 Ocak 1949 tarihinde Adana\u2019da sahnelenen oyun, \u015fehrin kahramanl\u0131k hik\u00e2yesini dramatize ediyor.\u00a0Yazar\u0131n ba\u015fka oyunlar\u0131 da sahnelendi ve yay\u0131mland\u0131. Tefrika edilen iki roman\u0131 Semiramis ve Ruhsuz Gece\u2019dir. Kitap olarak yay\u0131mlanan ilk roman\u0131 ise 1944\u2019te \u00e7\u0131kan G\u00fcnahk\u00e2r Sokaklar ad\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131yor. Ard\u0131ndan A\u015fk\u0131n G\u00f6zya\u015flar\u0131 isimli eseri okurla bulu\u015ftu.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Yazar\u0131n ilk yank\u0131 uyand\u0131ran eseri K\u0131z\u0131l Zindanlar 1967\u2019de yay\u0131nlan\u0131r ve defalarca bas\u0131l\u0131r. Bunu 1970\u2019te bas\u0131lan Kara Zindanlar takip eder. Zindanlar ise 1971\u2019de yay\u0131nlan\u0131r ve bir nehir roman olu\u015fur. Yazar\u0131n, Osman Gazi, Orhan Gazi, Selahaddin-i Eyyubi, Murad H\u00fcdavendig\u00e2r, Fatih Sultan Mehmet, Battal Gazi gibi eserleri bulunuyor. Romanc\u0131, yakla\u015f\u0131k iki y\u0131l sonra Dar\u0131ca Huzurevi\u2019nde iken rahats\u0131zland\u0131, Gebze SSK Hastanesi\u2019ne kald\u0131r\u0131ld\u0131, 21 Ocak 2003 Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc vefat etti, Dar\u0131ca Nenehatun Mezarl\u0131\u011f\u0131\u2019nda da topra\u011fa verildi. 82 y\u0131ll\u0131k \u00f6mr\u00fc boyunca idealleri i\u00e7in ya\u015fayan Cavit Ersen, eserleriyle vefat\u0131ndan tam 13 y\u0131l sonra yeniden do\u011fuyor ve okuyucular\u0131na ula\u015f\u0131yor.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131 ileti\u015fim:<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Prof. K\u00e2z\u0131m \u0130smail G\u00fcrkan Caddesi, Nu.: 8<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ca\u011falo\u011flu \u2013 Fatih\/\u0130stanbul<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tel. 0 212 514 28 28<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Web: <a href=\"http:\/\/www.mihrabadyayinlari.com\/\">www.mihrabadyayinlari.com<\/a><\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/mihrabat-yayinlari-1.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Thu, 30 Jun 2016 15:35:10 +0000","created_by":1,"updated_at":"Thu, 30 Jun 2016 15:35:10 +0000","updated_by":1,"published_at":"Thu, 30 Jun 2016 15:35:10 +0000","published_by":1},{"id":1408,"title":"15 Temmuz 2016 Darbe Te\u015febb\u00fcs\u00fcn\u00fc K\u0131n\u0131yoruz","slug":"15-temmuz-2016-darbe-tesebbusunu-kiniyoruz","markdown":"\n15 Temmuz 2016 tarihinde \u00fclkemizde, devletin i\u00e7inde yuvalanm\u0131\u015f kanl\u0131 ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc FET\u00d6\u2019n\u00fcn, paralel cuntan\u0131n, i\u015f birlik\u00e7ilerinin ve sempatizanlar\u0131n\u0131n ger\u00e7ekle\u015ftirmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 kanl\u0131 darbe te\u015febb\u00fcs\u00fc, Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z Say\u0131n Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131n onurlu duru\u015fu sayesinde ve ayn\u0131 zamanda h\u00fck\u00fcmetimizin, kahraman g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerimizin ve onurlu halk\u0131m\u0131z\u0131n verdi\u011fi m\u00fccadele ile can pahas\u0131na geri p\u00fcsk\u00fcrt\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcr.\n\nMillet olarak bizlere olay\u0131n vahametini anlama dirayeti bah\u015feden, m\u00fccadele etme ve direnme g\u00fcc\u00fc veren, b\u00f6ylece 15 Temmuz darbe kalk\u0131\u015fmas\u0131n\u0131 p\u00fcsk\u00fcrtmeyi nasip eden Rabbimize sonsuz \u015f\u00fck\u00fcrler olsun! \u015eehitlerimize Allah\u2019tan sonsuz rahmet, yaral\u0131lar\u0131m\u0131za acil ve kal\u0131c\u0131 \u015fifalar diliyoruz.\n\nYa\u015fanan darbe kalk\u0131\u015fmas\u0131 s\u00fcrecinde, kanl\u0131 ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc mensuplar\u0131n\u0131n, masum ve silahs\u0131z insanlar\u0131m\u0131za y\u00f6nelik nas\u0131l canice eylemler i\u00e7ine girdi\u011fini, milletimizin ve devletimizin kurumlar\u0131na bombalarla ve silahlarla nas\u0131l sald\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131, halk\u0131m\u0131z\u0131n \u00fczerinden tanklarla nas\u0131l ge\u00e7ti\u011fini, jetler ve helikopterler ile a\u011f\u0131r silahlar kullanarak masum sivil halk\u0131n \u00fczerine nas\u0131l \u00f6l\u00fcm sa\u00e7t\u0131klar\u0131n\u0131 hepimiz ya\u015fayarak g\u00f6rd\u00fck.\n\nBu kanl\u0131 te\u015febb\u00fcse tevess\u00fcl edenleri \u015fiddetle k\u0131n\u0131yoruz, lanetliyoruz ve darbecilerin adalet kar\u015f\u0131s\u0131nda hesap vererek en a\u011f\u0131r bir \u015fekilde cezaland\u0131r\u0131lacaklar\u0131na dair inanc\u0131m\u0131z\u0131 g\u00fc\u00e7l\u00fc bir \u015fekilde ifade ediyoruz.\n\nMilletimizin Ba\u015f\u0131 Sa\u011f olsun\u2026\n\n**Damla Yay\u0131nevi**\n\n\n","html":"<p>15 Temmuz 2016 tarihinde \u00fclkemizde, devletin i\u00e7inde yuvalanm\u0131\u015f kanl\u0131 ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc FET\u00d6\u2019n\u00fcn, paralel cuntan\u0131n, i\u015f birlik\u00e7ilerinin ve sempatizanlar\u0131n\u0131n ger\u00e7ekle\u015ftirmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 kanl\u0131 darbe te\u015febb\u00fcs\u00fc, Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z Say\u0131n Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131n onurlu duru\u015fu sayesinde ve ayn\u0131 zamanda h\u00fck\u00fcmetimizin, kahraman g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerimizin ve onurlu halk\u0131m\u0131z\u0131n verdi\u011fi m\u00fccadele ile can pahas\u0131na geri p\u00fcsk\u00fcrt\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcr.<\/p>\n<p>Millet olarak bizlere olay\u0131n vahametini anlama dirayeti bah\u015feden, m\u00fccadele etme ve direnme g\u00fcc\u00fc veren, b\u00f6ylece 15 Temmuz darbe kalk\u0131\u015fmas\u0131n\u0131 p\u00fcsk\u00fcrtmeyi nasip eden Rabbimize sonsuz \u015f\u00fck\u00fcrler olsun! \u015eehitlerimize Allah\u2019tan sonsuz rahmet, yaral\u0131lar\u0131m\u0131za acil ve kal\u0131c\u0131 \u015fifalar diliyoruz.<\/p>\n<p>Ya\u015fanan darbe kalk\u0131\u015fmas\u0131 s\u00fcrecinde, kanl\u0131 ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc mensuplar\u0131n\u0131n, masum ve silahs\u0131z insanlar\u0131m\u0131za y\u00f6nelik nas\u0131l canice eylemler i\u00e7ine girdi\u011fini, milletimizin ve devletimizin kurumlar\u0131na bombalarla ve silahlarla nas\u0131l sald\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131, halk\u0131m\u0131z\u0131n \u00fczerinden tanklarla nas\u0131l ge\u00e7ti\u011fini, jetler ve helikopterler ile a\u011f\u0131r silahlar kullanarak masum sivil halk\u0131n \u00fczerine nas\u0131l \u00f6l\u00fcm sa\u00e7t\u0131klar\u0131n\u0131 hepimiz ya\u015fayarak g\u00f6rd\u00fck.<\/p>\n<p>Bu kanl\u0131 te\u015febb\u00fcse tevess\u00fcl edenleri \u015fiddetle k\u0131n\u0131yoruz, lanetliyoruz ve darbecilerin adalet kar\u015f\u0131s\u0131nda hesap vererek en a\u011f\u0131r bir \u015fekilde cezaland\u0131r\u0131lacaklar\u0131na dair inanc\u0131m\u0131z\u0131 g\u00fc\u00e7l\u00fc bir \u015fekilde ifade ediyoruz.<\/p>\n<p>Milletimizin Ba\u015f\u0131 Sa\u011f olsun&#8230;<\/p>\n<p><strong>Damla Yay\u0131nevi<\/strong><\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/turk-bayragi1.png","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 23 Jul 2016 15:57:20 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 23 Jul 2016 15:57:20 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sat, 23 Jul 2016 15:57:20 +0000","published_by":1},{"id":1418,"title":"Mehmet Nuri Yard\u0131m:  \u201cKitaplar Bir Kanavi\u00e7e Gibi \u0130\u015fleniyor\u201d","slug":"mehmet-nuri-yardim-kitaplar-bir-kanavice-gibi-isleniyor","markdown":"\nMihrabad Yay\u0131nlar\u0131 Yay\u0131n Y\u00f6netmeni Mehmet Nuri Yard\u0131m:\u00a0\u201cKitaplar bir kanavi\u00e7e gibi i\u015fleniyor\u201d\n\n**Cansu Canseven\/ Milliyet**\n\n\u00d6zellikle \u00e7ocuk ve e\u011fitim yay\u0131nc\u0131l\u0131\u011f\u0131 yapan Damla Yay\u0131nevinin markas\u0131 olarak yak\u0131n zamanda yay\u0131n hayat\u0131na ba\u015flayan Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131 Yay\u0131n Y\u00f6netmeni Mehmet Nuri Yard\u0131m anlatt\u0131.\n\n**Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131, \u00f6zellikle \u00e7ocuk ve e\u011fitim yay\u0131nc\u0131l\u0131\u011f\u0131nda ad\u0131ndan \u00e7ok\u00e7a s\u00f6z ettiren Damla Yay\u0131nevi\u2019nin bir alt markas\u0131 olarak yak\u0131n zaman \u00f6nce yay\u0131n hayat\u0131na ba\u015flad\u0131. Peki Mihrabat Yay\u0131nlar\u0131 hangi ama\u00e7larla kuruldu?**\n\n**Mehmet Nuri Yard\u0131m:** Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131, yakla\u015f\u0131k yar\u0131m y\u00fczy\u0131ldan beri \u00f6zellikle \u00e7ocuk yay\u0131nc\u0131l\u0131\u011f\u0131nda b\u00fcy\u00fck ba\u015far\u0131lara imza atan Damla Yay\u0131n Grubu\u2019nun b\u00fcnyesinde yeni kuruldu. Yay\u0131nevinin kurulu\u015f tarihi, 29 May\u0131s 2016. Mihrabat, T\u00fcrkiye\u2019nin son y\u0131llarda k\u00fclt\u00fcr, sanat ve edebiyat d\u00fcnyas\u0131nda meydana gelen geli\u015fmelerin \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda, kitapseverlere kal\u0131c\u0131, faydal\u0131 kitaplar sunmak amac\u0131yla kuruldu. Tarih, dil, edebiyat, k\u00fclt\u00fcr, sanat, felsefe, sosyoloji ve di\u011fer bir \u00e7ok k\u00fclt\u00fcrel ve sosyal alanda yay\u0131nc\u0131l\u0131k yap\u0131lmas\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcyor. S\u0131n\u0131rlar geni\u015f, i\u00e7erik zengin olacak. Biz \u015funa inan\u0131yoruz. Bizim \u0130sl\u00e2m\u2019la tan\u0131\u015ft\u0131ktan sonra b\u00fcy\u00fcyen b\u00fcy\u00fck bir k\u00fclt\u00fcr hazinemiz vard\u0131r. O\u011fuzlar\u2019\u0131n, Sel\u00e7uklular\u0131n, Osmanl\u0131lar\u2019\u0131n temellerini att\u0131\u011f\u0131 ve g\u00fcn\u00fcm\u00fcze kadar uzayan muhte\u015fem bir k\u00fclt\u00fcr miras\u0131m\u0131z bulunuyor.\u00a0 Bu muazzam irfan bah\u00e7esinin rengarenk meyvalar\u0131, se\u00e7kin \u00fcr\u00fcnleri, bug\u00fcn k\u00fct\u00fcphanelerimizde bulunmaktad\u0131r.\u00a0 Yeni nesiller, atalar\u0131n\u0131n bu birikiminden tam haberdar de\u011fil. Ama g\u00f6r\u00fcyoruz ki, son y\u0131llarda gen\u00e7ler daha \u00e7ok kitap okumakta, ge\u00e7mi\u015fi ara\u015ft\u0131rmakta, bildiklerini sorgulamakta ve bilin\u00e7li birer okur ve birey olarak temay\u00fcz etmektedir. Bu h\u00e2l, \u015f\u00fcphesiz \u00e7ok sevindirici bir geli\u015fmedir. Her \u015feyi kabul etmeyen, pe\u015fin h\u00fck\u00fcmlerden uzak, okumay\u0131, ara\u015ft\u0131rmay\u0131 seven dinamik bir gen\u00e7 nesil yeti\u015fiyor. \u0130n\u015falah bu gen\u00e7lerimiz, \u00fclkemizin daha da iyi yerlere ula\u015fmas\u0131 i\u00e7in al\u0131nteri d\u00f6kerek, gece g\u00fcnd\u00fcz \u00e7al\u0131\u015farak \u00f6nemli katk\u0131larda bulunacaklard\u0131r. Biz de bir yay\u0131nc\u0131 olarak bu g\u00fczel geli\u015fmelerde pay sahibi olmak istiyoruz. Ge\u00e7mi\u015fin g\u00fczelliklerini gelecek nesillere arma\u011fan etmeyi pl\u00e2nl\u0131yoruz. Temel amac\u0131m\u0131z, biricik hedefimiz budur.\n\n**Mihrabad ismi nereden geliyor?**\n\n**Mehmet Nuri Yard\u0131m:** Biliyorsunuz yeni bir kurulu\u015f i\u00e7in \u00f6nce isim d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcr. Biz de geni\u015f bir ara\u015ft\u0131rma yapt\u0131k. Bir \u00e7ok tan\u0131d\u0131k dilciye, edebiyat\u00e7\u0131ya ve dosta isim \u00f6nerilerinde bulunmalar\u0131n\u0131 s\u00f6yledik. Y\u00fczlerce isim teklifi geldi. Ben de onbe\u015f yirmi isim d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fc\u015ft\u00fcm. Uzun isti\u015farelerden sonra d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcm Mihrabad\u2019ta karar k\u0131l\u0131nd\u0131. \u2018Mihr\u2019, bildi\u011finiz gibi Fars\u00e7a \u2018g\u00fcne\u015f\u2019 demektir. Kelime, g\u00fcne\u015f ayd\u0131nl\u0131\u011f\u0131, bereketi, \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131, g\u00fczelli\u011fi anlam\u0131nda kullan\u0131l\u0131yor. Eskilerin deyimiyle, in\u015fallah \u201cismiyle m\u00fcsemma\u201d olur, ad\u0131na l\u00e2y\u0131k durur, toplumumuza ve insanl\u0131\u011fa ayd\u0131nl\u0131k, g\u00fczel kitaplar sunar.\n\n**Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131\u2019ndan hangi t\u00fcr ve konularda kitaplar okurlarla bulu\u015facak?**\n\n**Mehmet Nuri Yard\u0131m:** Mihrabad\u2019ta kesin bir konu s\u0131n\u0131r\u0131 olmayacak. Tarih, k\u00fclt\u00fcr, sanat, edebiyat ve medeniyet odakl\u0131 kitaplar yay\u0131mlanacak. \u015eiir kitaplar\u0131ndan, ara\u015ft\u0131rma kitaplar\u0131na, romanlardan inceleme eserlerine kadar farkl\u0131 temalarda kitaplar okuyucuya ula\u015ft\u0131r\u0131lacak. Biliyorsunuz t\u00fcrler \u00e7ok. Biyografi, biyografik roman, tiyatro eseri, gezi kitaplar\u0131 vs. Tek \u00f6l\u00e7\u00fcm\u00fcz kalite olacak. Kitab\u0131n muhtevas\u0131 ve dili bizim i\u00e7in \u00f6nemlidir. \u0130\u00e7erik \u00e7ok zengin olsa bile, dili, anlat\u0131m\u0131 ve T\u00fcrk\u00e7esi yeterli de\u011filse bu kitap yay\u0131m program\u0131na al\u0131nmayacakt\u0131r. Bu konuda g\u00fcvendi\u011fimiz \u00e7ok de\u011ferli edit\u00f6rlerimiz vard\u0131r. Ve onlar k\u0131l\u0131 k\u0131rk yararcas\u0131na bize gelen dosyalar\u0131 inceliyorlar. Kitaplar\u0131n en m\u00fckemmel \u015fekilde okurlara ula\u015fmas\u0131 i\u00e7in b\u00fcy\u00fck bir \u00e7aba harc\u0131yorlar. Mesel\u00e2 ilk iki kitab\u0131m\u0131z tarih\u00ee romanlar oldu. Ama \u00f6te yandan bir portre kitab\u0131, bir biyografik eser, bir tarih incelemesi, bir alb\u00fcm, \u00fc\u00e7 sosyal roman, bir tiyatro kitab\u0131 da yay\u0131mla haz\u0131rlan\u0131yor.\n\n**Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131 sizin genel yay\u0131n y\u00f6netmenli\u011finizde yay\u0131n hayat\u0131na ba\u015flad\u0131. Biraz sizi tan\u0131yabilir miyiz peki?**\n\n**Mehmet Nuri Yard\u0131m:** Ben \u0130stanbul \u00dcniversitesi Edebiyat Fak\u00fcltesi mezunu, emekli gazeteciyim. 23 y\u0131l bas\u0131nda \u00e7al\u0131\u015ft\u0131ktan sonra bir vak\u0131fta 15 y\u0131l y\u00f6neticilik yapt\u0131m. Edebiyat Sanat ve K\u00fclt\u00fcr Ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 Derne\u011fi (ESKADER)\u2019nin kurucu ba\u015fkan\u0131y\u0131m. 40\u2019\u0131n \u00fczerinde yay\u0131mlanm\u0131\u015f kitab\u0131m \u00c7a\u011fr\u0131 Yay\u0131nlar\u0131\u2019ndan \u00e7\u0131k\u0131yor. 1978 y\u0131l\u0131nda Ca\u011falo\u011flu\u2019nda bas\u0131n ve yay\u0131n d\u00fcnyas\u0131na merhaba demi\u015ftim. \u015eimdi 39 y\u0131l sonra 2016\u2019da yine B\u00e2b\u0131\u00e2li\u2019de ayn\u0131 caddede \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor olman\u0131n bahtiyarl\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyuyorum. Umar\u0131m, faydal\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n ve k\u00fclt\u00fcr hizmetlerinin i\u00e7inde oluruz.\n\n**\u015eimdiye kadar yay\u0131mlanan kitaplardan bahsedebilir misiniz?**\n\n**Mehmet Nuri Yard\u0131m:** \u0130lk kitab\u0131 s\u0131r gibi sakl\u0131yoruz. Onu in\u015fallah \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki aylarda okuyucuya sunaca\u011f\u0131z. Ama yay\u0131mlanan ikinci ve \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc kitaplar\u0131m\u0131z rahmetli yazar Cavit Ersen\u2019e ait. *Ertu\u011frul Gazi O\u011flu Osman Gazi* ile *Osman Gazi O\u011flu Orhan Gazi*. \u00dc\u00e7 k\u0131tada adaletle h\u00fckmetmi\u015f b\u00fcy\u00fck bir imparatorlu\u011fun,Osmanl\u0131 Devletinin kurucular\u0131n\u0131n hayatlar\u0131, m\u00fccadeleleri, fetihleri, zaferleri, yapt\u0131klar\u0131 yenilikler ve Kay\u0131 Obas\u0131\u2019ndan muazzam bir Devlet \u00e7\u0131karman\u0131n s\u0131rlar\u0131n\u0131n anlat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bu iki tarih\u00ee roman\u0131m\u0131z, b\u00fcy\u00fck ilgi g\u00f6rd\u00fc. Her iki eser, bas\u0131ld\u0131ktan yakla\u015f\u0131k bir ay sonra t\u00fckendi, \u015fimdi yeni bask\u0131lar\u0131 yap\u0131l\u0131yor. Demek ki toplumumuzda kitab\u0131n, bilhassa ge\u00e7mi\u015fe de yaslanan tarih kitaplar\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fck bir kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 var. Hepimiz \u015f\u00fcphesiz fark\u0131nday\u0131z. Yay\u0131n d\u00fcnyas\u0131nda tarih kitaplar\u0131 ve televizyonlarda tarih dizileri b\u00fcy\u00fck ilgi g\u00f6rmeye devam ediyor.\n\n**Cavit Ersen\u2019in kitaplar\u0131n\u0131 yay\u0131mlamaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131z\u0131 m\u00fcjdeliyorsunuz. 1970\u2019lerin sevilen ve \u00e7ok okunan yazar\u0131 Cavit Ersen\u2019le ilgili biraz bilgi verebilir misiniz?**\n\n**Mehmet Nuri Yard\u0131m:** Cavit Ersen T\u00fcrkiye\u2019de 1970\u2019lerin efsane yazarlar\u0131ndand\u0131r. Ne yaz\u0131k ki 1980 askeri darbesinden sonra unutuldu. Kitaplar\u0131 yay\u0131mlanmaz oldu. H\u00e2lbuki 35 civar\u0131nda de\u011ferli eseri bulunuyor. Romandan incelemeye tarihten, tiyatro eserine kadar bir \u00e7ok k\u0131ymetli esere imza atm\u0131\u015ft\u0131r. Biz ilk olarak *Osman Gazi* ve *Orhan Gazi* isimli romanlar\u0131n\u0131 yay\u0131mlad\u0131k. Ama Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131 aras\u0131nda di\u011fer baz\u0131 eserlerini de k\u00fclt\u00fcr hayat\u0131m\u0131za kazand\u0131rmay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz. Cavit Ersen, b\u00fcy\u00fck \u00e7ileler \u00e7ekmi\u015f, idealleri y\u00fcksek, hayat\u0131n\u0131 kalemiyle kazanm\u0131\u015f bir d\u00fc\u015f\u00fcnce, sanat ve edebiyat adam\u0131d\u0131r. Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131\u2019nda vefa duygusuna b\u00fcy\u00fck \u00f6nem veriliyor. Dolay\u0131s\u0131yla unutulmu\u015f de\u011ferli yazarlar\u0131m\u0131z\u0131n se\u00e7kin kitaplar\u0131 k\u0131smet olursa bu \u00e7at\u0131 alt\u0131nda yeni okuyucular\u0131na kazand\u0131r\u0131lacak. Bunun edebiyat ve k\u00fclt\u00fcr d\u00fcnyam\u0131za ciddi ve de\u011ferli bir katk\u0131 olaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz.\n\n**Yeni sezonda hangi kitaplar yay\u0131mlanacak peki? Yeni yazarlar olacak m\u0131 yay\u0131n program\u0131n\u0131zda?**\n\n**Mehmet Nuri Yard\u0131m: **Eyl\u00fcl ekim aylar\u0131nda yay\u0131mlanacak yakla\u015f\u0131k 15-20 kitap haz\u0131rlan\u0131yor. Bu eserler, farkl\u0131 t\u00fcrlerde. Bir kanavi\u00e7e gibi i\u015fleniyor. Kapaklar\u0131 haz\u0131rlan\u0131yor, mizanpajlar\u0131 yap\u0131l\u0131yor ve defalarca tashih ediliyor.\u00a0 Okuyucuya sayg\u0131 bu titizli\u011fi gerektiriyor. Bu ihtimam\u0131 g\u00f6stermek mecburiyetindeyiz. Yeni yazarlar elbette olacak. Mesel\u00e2 birini anal\u0131m. Zafer Bilgi. K\u0131ymetli bir gen\u00e7 tarih ara\u015ft\u0131rmac\u0131m\u0131z. Onun *Nas\u0131l Fatih Oldu? *\u0130simli eseri yay\u0131ma haz\u0131rlan\u0131yor. Yine ayn\u0131 yazar\u0131m\u0131z\u0131n *Kut\u2019\u00fcl Amare* eseri g\u00fcn\u0131\u015f\u0131\u011f\u0131na \u00e7\u0131kacak. Beyaz\u0131t Devlet K\u00fct\u00fcphanesi\u2019nin efsanev\u00ee m\u00fcd\u00fcr\u00fc, son h\u00e2f\u0131z-\u0131 k\u00fct\u00fcp *\u0130smail Saib Sencer* adl\u0131 kitab\u0131 da kitabevlerindeki raflarda yerini bulacak. Usta yazar \u00dcst\u00fcn \u0130nan\u00e7\u2019\u0131n *Yaln\u0131z De\u011filsiniz*, *Ay\u0131p U\u015faklar\u0131*, *Bir Kimlik L\u00fctfen* isimli romanlar\u0131 ile tiyatro eserleri yay\u0131mlanacak. S\u00f6zle\u015fmesi yap\u0131lan ba\u015fka eserler de var.\n\n**\u00c7eviri eserlere de yer vermeyi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor musunuz?**\n\n**Mehmet Nuri Yard\u0131m:** Elbette telif eserlerin yan\u0131s\u0131ra terc\u00fcme kitaplar\u0131m\u0131z da olacak. O konuda da \u00e7al\u0131\u015fmalar yap\u0131l\u0131yor. \u2018Bilim m\u00fcminin yiti\u011fi\u2019 oldu\u011fu gibi d\u00fcnyan\u0131n farkl\u0131 \u00fclkelerinde \u00fcretilmi\u015f edeb\u00ee, fikr\u00ee ve tarih\u00ee eserler de \u00fclkemizdeki kitapseverlere, okuyuculara bir an \u00f6nce\u00a0 kazand\u0131r\u0131lmal\u0131d\u0131r. Do\u011fu Bat\u0131 ay\u0131r\u0131m\u0131 yapmadan insanl\u0131\u011f\u0131n ortak miras\u0131 diyebilece\u011fimiz eserleri, g\u00fcn\u0131\u015f\u0131\u011f\u0131na \u00e7\u0131karmay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz.\n\n**Okurlara bizim arac\u0131l\u0131\u011f\u0131m\u0131zla m\u00fcjdelemek istedi\u011finiz bir yazar ya da kitap var m\u0131d\u0131r?**\n\n**Mehmet Nuri Yard\u0131m:** T\u00fcrkiye\u2019de yapt\u0131\u011f\u0131 hizmetlerle, verdi\u011fi eserlerle, yeti\u015ftirdi\u011fi talebelerle en b\u00fcy\u00fck hizmetlerden birini yapm\u0131\u015f olan b\u00fcy\u00fck bir k\u00fclt\u00fcr, fikir ve sanat adam\u0131n\u0131n in\u015fallah be\u015f alt\u0131 eserini haz\u0131rl\u0131yoruz. Nasip olursa Ekim ay\u0131ndan itibaren bunlar\u0131 da bir dizi halinde yay\u0131nlayaca\u011f\u0131z. Mihrabad kervan\u0131 emin, sa\u011flam ve iyi ad\u0131mlarla yoluna devam edecek. Bu arada Damla\u2019n\u0131n \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc, yar\u0131m as\u0131rl\u0131k tecr\u00fcbesi, birikim ve yard\u0131m\u0131 bize heyecan veriyor, g\u00fcc\u00fcm\u00fcze g\u00fc\u00e7 kat\u0131yor, \u00f6n\u00fcm\u00fcz\u00fc ayd\u0131nlat\u0131yor. Temel prensiplerimizin \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda bu k\u00fclt\u00fcrel faaliyetin devam etmesi \u00fcmidimizdir.\u00a0 Yay\u0131n grubumuzun T\u00fcrkiye genelinde 280 bayii bulunuyor. Kitapevleri firmalar\u0131 ve da\u011f\u0131t\u0131m \u015firketleriyle ileti\u015fimimiz devam ediyor. Bas\u0131n ve yay\u0131n d\u00fcnyas\u0131nda \u00f6zel tan\u0131t\u0131m \u00e7abalar\u0131yla birlikte yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z ve yay\u0131nlayaca\u011f\u0131m\u0131z b\u00fct\u00fcn kitaplar\u0131 okuyucular\u0131n\u00a0 \u00f6n\u00fcne en iyi \u015fekilde ta\u015f\u0131may\u0131 hedefliyoruz. Zira \u015funa y\u00fcrekten inan\u0131yoruz: Okuyan bir toplum daha m\u00fcreffeh, daha huzurlu ve kendinden daha emin olur. Gelece\u011fe de daha b\u00fcy\u00fck \u00fcmitlerle y\u00fcr\u00fcr.\n\n**(Milliyet Kitap, A\u011fustos 2016)**\n\n\u00a0\n\n\n","html":"<p style=\"text-align: justify;\">Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131 Yay\u0131n Y\u00f6netmeni Mehmet Nuri Yard\u0131m:\u00a0\u201cKitaplar bir kanavi\u00e7e gibi i\u015fleniyor\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Cansu Canseven\/ Milliyet<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00d6zellikle \u00e7ocuk ve e\u011fitim yay\u0131nc\u0131l\u0131\u011f\u0131 yapan Damla Yay\u0131nevinin markas\u0131 olarak yak\u0131n zamanda yay\u0131n hayat\u0131na ba\u015flayan Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131 Yay\u0131n Y\u00f6netmeni Mehmet Nuri Yard\u0131m anlatt\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131, \u00f6zellikle \u00e7ocuk ve e\u011fitim yay\u0131nc\u0131l\u0131\u011f\u0131nda ad\u0131ndan \u00e7ok\u00e7a s\u00f6z ettiren Damla Yay\u0131nevi\u2019nin bir alt markas\u0131 olarak yak\u0131n zaman \u00f6nce yay\u0131n hayat\u0131na ba\u015flad\u0131. Peki Mihrabat Yay\u0131nlar\u0131 hangi ama\u00e7larla kuruldu?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Mehmet Nuri Yard\u0131m:<\/strong> Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131, yakla\u015f\u0131k yar\u0131m y\u00fczy\u0131ldan beri \u00f6zellikle \u00e7ocuk yay\u0131nc\u0131l\u0131\u011f\u0131nda b\u00fcy\u00fck ba\u015far\u0131lara imza atan Damla Yay\u0131n Grubu\u2019nun b\u00fcnyesinde yeni kuruldu. Yay\u0131nevinin kurulu\u015f tarihi, 29 May\u0131s 2016. Mihrabat, T\u00fcrkiye\u2019nin son y\u0131llarda k\u00fclt\u00fcr, sanat ve edebiyat d\u00fcnyas\u0131nda meydana gelen geli\u015fmelerin \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda, kitapseverlere kal\u0131c\u0131, faydal\u0131 kitaplar sunmak amac\u0131yla kuruldu. Tarih, dil, edebiyat, k\u00fclt\u00fcr, sanat, felsefe, sosyoloji ve di\u011fer bir \u00e7ok k\u00fclt\u00fcrel ve sosyal alanda yay\u0131nc\u0131l\u0131k yap\u0131lmas\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcyor. S\u0131n\u0131rlar geni\u015f, i\u00e7erik zengin olacak. Biz \u015funa inan\u0131yoruz. Bizim \u0130sl\u00e2m\u2019la tan\u0131\u015ft\u0131ktan sonra b\u00fcy\u00fcyen b\u00fcy\u00fck bir k\u00fclt\u00fcr hazinemiz vard\u0131r. O\u011fuzlar\u2019\u0131n, Sel\u00e7uklular\u0131n, Osmanl\u0131lar\u2019\u0131n temellerini att\u0131\u011f\u0131 ve g\u00fcn\u00fcm\u00fcze kadar uzayan muhte\u015fem bir k\u00fclt\u00fcr miras\u0131m\u0131z bulunuyor.\u00a0 Bu muazzam irfan bah\u00e7esinin rengarenk meyvalar\u0131, se\u00e7kin \u00fcr\u00fcnleri, bug\u00fcn k\u00fct\u00fcphanelerimizde bulunmaktad\u0131r.\u00a0 Yeni nesiller, atalar\u0131n\u0131n bu birikiminden tam haberdar de\u011fil. Ama g\u00f6r\u00fcyoruz ki, son y\u0131llarda gen\u00e7ler daha \u00e7ok kitap okumakta, ge\u00e7mi\u015fi ara\u015ft\u0131rmakta, bildiklerini sorgulamakta ve bilin\u00e7li birer okur ve birey olarak temay\u00fcz etmektedir. Bu h\u00e2l, \u015f\u00fcphesiz \u00e7ok sevindirici bir geli\u015fmedir. Her \u015feyi kabul etmeyen, pe\u015fin h\u00fck\u00fcmlerden uzak, okumay\u0131, ara\u015ft\u0131rmay\u0131 seven dinamik bir gen\u00e7 nesil yeti\u015fiyor. \u0130n\u015falah bu gen\u00e7lerimiz, \u00fclkemizin daha da iyi yerlere ula\u015fmas\u0131 i\u00e7in al\u0131nteri d\u00f6kerek, gece g\u00fcnd\u00fcz \u00e7al\u0131\u015farak \u00f6nemli katk\u0131larda bulunacaklard\u0131r. Biz de bir yay\u0131nc\u0131 olarak bu g\u00fczel geli\u015fmelerde pay sahibi olmak istiyoruz. Ge\u00e7mi\u015fin g\u00fczelliklerini gelecek nesillere arma\u011fan etmeyi pl\u00e2nl\u0131yoruz. Temel amac\u0131m\u0131z, biricik hedefimiz budur.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Mihrabad ismi nereden geliyor?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Mehmet Nuri Yard\u0131m:<\/strong> Biliyorsunuz yeni bir kurulu\u015f i\u00e7in \u00f6nce isim d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcr. Biz de geni\u015f bir ara\u015ft\u0131rma yapt\u0131k. Bir \u00e7ok tan\u0131d\u0131k dilciye, edebiyat\u00e7\u0131ya ve dosta isim \u00f6nerilerinde bulunmalar\u0131n\u0131 s\u00f6yledik. Y\u00fczlerce isim teklifi geldi. Ben de onbe\u015f yirmi isim d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fc\u015ft\u00fcm. Uzun isti\u015farelerden sonra d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcm Mihrabad\u2019ta karar k\u0131l\u0131nd\u0131. \u2018Mihr\u2019, bildi\u011finiz gibi Fars\u00e7a \u2018g\u00fcne\u015f\u2019 demektir. Kelime, g\u00fcne\u015f ayd\u0131nl\u0131\u011f\u0131, bereketi, \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131, g\u00fczelli\u011fi anlam\u0131nda kullan\u0131l\u0131yor. Eskilerin deyimiyle, in\u015fallah \u201cismiyle m\u00fcsemma\u201d olur, ad\u0131na l\u00e2y\u0131k durur, toplumumuza ve insanl\u0131\u011fa ayd\u0131nl\u0131k, g\u00fczel kitaplar sunar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131\u2019ndan hangi t\u00fcr ve konularda kitaplar okurlarla bulu\u015facak?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Mehmet Nuri Yard\u0131m:<\/strong> Mihrabad\u2019ta kesin bir konu s\u0131n\u0131r\u0131 olmayacak. Tarih, k\u00fclt\u00fcr, sanat, edebiyat ve medeniyet odakl\u0131 kitaplar yay\u0131mlanacak. \u015eiir kitaplar\u0131ndan, ara\u015ft\u0131rma kitaplar\u0131na, romanlardan inceleme eserlerine kadar farkl\u0131 temalarda kitaplar okuyucuya ula\u015ft\u0131r\u0131lacak. Biliyorsunuz t\u00fcrler \u00e7ok. Biyografi, biyografik roman, tiyatro eseri, gezi kitaplar\u0131 vs. Tek \u00f6l\u00e7\u00fcm\u00fcz kalite olacak. Kitab\u0131n muhtevas\u0131 ve dili bizim i\u00e7in \u00f6nemlidir. \u0130\u00e7erik \u00e7ok zengin olsa bile, dili, anlat\u0131m\u0131 ve T\u00fcrk\u00e7esi yeterli de\u011filse bu kitap yay\u0131m program\u0131na al\u0131nmayacakt\u0131r. Bu konuda g\u00fcvendi\u011fimiz \u00e7ok de\u011ferli edit\u00f6rlerimiz vard\u0131r. Ve onlar k\u0131l\u0131 k\u0131rk yararcas\u0131na bize gelen dosyalar\u0131 inceliyorlar. Kitaplar\u0131n en m\u00fckemmel \u015fekilde okurlara ula\u015fmas\u0131 i\u00e7in b\u00fcy\u00fck bir \u00e7aba harc\u0131yorlar. Mesel\u00e2 ilk iki kitab\u0131m\u0131z tarih\u00ee romanlar oldu. Ama \u00f6te yandan bir portre kitab\u0131, bir biyografik eser, bir tarih incelemesi, bir alb\u00fcm, \u00fc\u00e7 sosyal roman, bir tiyatro kitab\u0131 da yay\u0131mla haz\u0131rlan\u0131yor.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131 sizin genel yay\u0131n y\u00f6netmenli\u011finizde yay\u0131n hayat\u0131na ba\u015flad\u0131. Biraz sizi tan\u0131yabilir miyiz peki?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Mehmet Nuri Yard\u0131m:<\/strong> Ben \u0130stanbul \u00dcniversitesi Edebiyat Fak\u00fcltesi mezunu, emekli gazeteciyim. 23 y\u0131l bas\u0131nda \u00e7al\u0131\u015ft\u0131ktan sonra bir vak\u0131fta 15 y\u0131l y\u00f6neticilik yapt\u0131m. Edebiyat Sanat ve K\u00fclt\u00fcr Ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 Derne\u011fi (ESKADER)\u2019nin kurucu ba\u015fkan\u0131y\u0131m. 40\u2019\u0131n \u00fczerinde yay\u0131mlanm\u0131\u015f kitab\u0131m \u00c7a\u011fr\u0131 Yay\u0131nlar\u0131\u2019ndan \u00e7\u0131k\u0131yor. 1978 y\u0131l\u0131nda Ca\u011falo\u011flu\u2019nda bas\u0131n ve yay\u0131n d\u00fcnyas\u0131na merhaba demi\u015ftim. \u015eimdi 39 y\u0131l sonra 2016\u2019da yine B\u00e2b\u0131\u00e2li\u2019de ayn\u0131 caddede \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor olman\u0131n bahtiyarl\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyuyorum. Umar\u0131m, faydal\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n ve k\u00fclt\u00fcr hizmetlerinin i\u00e7inde oluruz.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u015eimdiye kadar yay\u0131mlanan kitaplardan bahsedebilir misiniz?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Mehmet Nuri Yard\u0131m:<\/strong> \u0130lk kitab\u0131 s\u0131r gibi sakl\u0131yoruz. Onu in\u015fallah \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki aylarda okuyucuya sunaca\u011f\u0131z. Ama yay\u0131mlanan ikinci ve \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc kitaplar\u0131m\u0131z rahmetli yazar Cavit Ersen\u2019e ait. <em>Ertu\u011frul Gazi O\u011flu Osman Gazi<\/em> ile <em>Osman Gazi O\u011flu Orhan Gazi<\/em>. \u00dc\u00e7 k\u0131tada adaletle h\u00fckmetmi\u015f b\u00fcy\u00fck bir imparatorlu\u011fun,Osmanl\u0131 Devletinin kurucular\u0131n\u0131n hayatlar\u0131, m\u00fccadeleleri, fetihleri, zaferleri, yapt\u0131klar\u0131 yenilikler ve Kay\u0131 Obas\u0131\u2019ndan muazzam bir Devlet \u00e7\u0131karman\u0131n s\u0131rlar\u0131n\u0131n anlat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bu iki tarih\u00ee roman\u0131m\u0131z, b\u00fcy\u00fck ilgi g\u00f6rd\u00fc. Her iki eser, bas\u0131ld\u0131ktan yakla\u015f\u0131k bir ay sonra t\u00fckendi, \u015fimdi yeni bask\u0131lar\u0131 yap\u0131l\u0131yor. Demek ki toplumumuzda kitab\u0131n, bilhassa ge\u00e7mi\u015fe de yaslanan tarih kitaplar\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fck bir kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 var. Hepimiz \u015f\u00fcphesiz fark\u0131nday\u0131z. Yay\u0131n d\u00fcnyas\u0131nda tarih kitaplar\u0131 ve televizyonlarda tarih dizileri b\u00fcy\u00fck ilgi g\u00f6rmeye devam ediyor.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Cavit Ersen\u2019in kitaplar\u0131n\u0131 yay\u0131mlamaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131z\u0131 m\u00fcjdeliyorsunuz. 1970\u2019lerin sevilen ve \u00e7ok okunan yazar\u0131 Cavit Ersen\u2019le ilgili biraz bilgi verebilir misiniz?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Mehmet Nuri Yard\u0131m:<\/strong> Cavit Ersen T\u00fcrkiye\u2019de 1970\u2019lerin efsane yazarlar\u0131ndand\u0131r. Ne yaz\u0131k ki 1980 askeri darbesinden sonra unutuldu. Kitaplar\u0131 yay\u0131mlanmaz oldu. H\u00e2lbuki 35 civar\u0131nda de\u011ferli eseri bulunuyor. Romandan incelemeye tarihten, tiyatro eserine kadar bir \u00e7ok k\u0131ymetli esere imza atm\u0131\u015ft\u0131r. Biz ilk olarak <em>Osman Gazi<\/em> ve <em>Orhan Gazi<\/em> isimli romanlar\u0131n\u0131 yay\u0131mlad\u0131k. Ama Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131 aras\u0131nda di\u011fer baz\u0131 eserlerini de k\u00fclt\u00fcr hayat\u0131m\u0131za kazand\u0131rmay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz. Cavit Ersen, b\u00fcy\u00fck \u00e7ileler \u00e7ekmi\u015f, idealleri y\u00fcksek, hayat\u0131n\u0131 kalemiyle kazanm\u0131\u015f bir d\u00fc\u015f\u00fcnce, sanat ve edebiyat adam\u0131d\u0131r. Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131\u2019nda vefa duygusuna b\u00fcy\u00fck \u00f6nem veriliyor. Dolay\u0131s\u0131yla unutulmu\u015f de\u011ferli yazarlar\u0131m\u0131z\u0131n se\u00e7kin kitaplar\u0131 k\u0131smet olursa bu \u00e7at\u0131 alt\u0131nda yeni okuyucular\u0131na kazand\u0131r\u0131lacak. Bunun edebiyat ve k\u00fclt\u00fcr d\u00fcnyam\u0131za ciddi ve de\u011ferli bir katk\u0131 olaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Yeni sezonda hangi kitaplar yay\u0131mlanacak peki? Yeni yazarlar olacak m\u0131 yay\u0131n program\u0131n\u0131zda?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Mehmet Nuri Yard\u0131m: <\/strong>Eyl\u00fcl ekim aylar\u0131nda yay\u0131mlanacak yakla\u015f\u0131k 15-20 kitap haz\u0131rlan\u0131yor. Bu eserler, farkl\u0131 t\u00fcrlerde. Bir kanavi\u00e7e gibi i\u015fleniyor. Kapaklar\u0131 haz\u0131rlan\u0131yor, mizanpajlar\u0131 yap\u0131l\u0131yor ve defalarca tashih ediliyor.\u00a0 Okuyucuya sayg\u0131 bu titizli\u011fi gerektiriyor. Bu ihtimam\u0131 g\u00f6stermek mecburiyetindeyiz. Yeni yazarlar elbette olacak. Mesel\u00e2 birini anal\u0131m. Zafer Bilgi. K\u0131ymetli bir gen\u00e7 tarih ara\u015ft\u0131rmac\u0131m\u0131z. Onun <em>Nas\u0131l Fatih Oldu? <\/em>\u0130simli eseri yay\u0131ma haz\u0131rlan\u0131yor. Yine ayn\u0131 yazar\u0131m\u0131z\u0131n <em>Kut\u2019\u00fcl Amare<\/em> eseri g\u00fcn\u0131\u015f\u0131\u011f\u0131na \u00e7\u0131kacak. Beyaz\u0131t Devlet K\u00fct\u00fcphanesi\u2019nin efsanev\u00ee m\u00fcd\u00fcr\u00fc, son h\u00e2f\u0131z-\u0131 k\u00fct\u00fcp <em>\u0130smail Saib Sencer<\/em> adl\u0131 kitab\u0131 da kitabevlerindeki raflarda yerini bulacak. Usta yazar \u00dcst\u00fcn \u0130nan\u00e7\u2019\u0131n <em>Yaln\u0131z De\u011filsiniz<\/em>, <em>Ay\u0131p U\u015faklar\u0131<\/em>, <em>Bir Kimlik L\u00fctfen<\/em> isimli romanlar\u0131 ile tiyatro eserleri yay\u0131mlanacak. S\u00f6zle\u015fmesi yap\u0131lan ba\u015fka eserler de var.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00c7eviri eserlere de yer vermeyi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor musunuz?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Mehmet Nuri Yard\u0131m:<\/strong> Elbette telif eserlerin yan\u0131s\u0131ra terc\u00fcme kitaplar\u0131m\u0131z da olacak. O konuda da \u00e7al\u0131\u015fmalar yap\u0131l\u0131yor. \u2018Bilim m\u00fcminin yiti\u011fi\u2019 oldu\u011fu gibi d\u00fcnyan\u0131n farkl\u0131 \u00fclkelerinde \u00fcretilmi\u015f edeb\u00ee, fikr\u00ee ve tarih\u00ee eserler de \u00fclkemizdeki kitapseverlere, okuyuculara bir an \u00f6nce\u00a0 kazand\u0131r\u0131lmal\u0131d\u0131r. Do\u011fu Bat\u0131 ay\u0131r\u0131m\u0131 yapmadan insanl\u0131\u011f\u0131n ortak miras\u0131 diyebilece\u011fimiz eserleri, g\u00fcn\u0131\u015f\u0131\u011f\u0131na \u00e7\u0131karmay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Okurlara bizim arac\u0131l\u0131\u011f\u0131m\u0131zla m\u00fcjdelemek istedi\u011finiz bir yazar ya da kitap var m\u0131d\u0131r?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Mehmet Nuri Yard\u0131m:<\/strong> T\u00fcrkiye\u2019de yapt\u0131\u011f\u0131 hizmetlerle, verdi\u011fi eserlerle, yeti\u015ftirdi\u011fi talebelerle en b\u00fcy\u00fck hizmetlerden birini yapm\u0131\u015f olan b\u00fcy\u00fck bir k\u00fclt\u00fcr, fikir ve sanat adam\u0131n\u0131n in\u015fallah be\u015f alt\u0131 eserini haz\u0131rl\u0131yoruz. Nasip olursa Ekim ay\u0131ndan itibaren bunlar\u0131 da bir dizi halinde yay\u0131nlayaca\u011f\u0131z. Mihrabad kervan\u0131 emin, sa\u011flam ve iyi ad\u0131mlarla yoluna devam edecek. Bu arada Damla\u2019n\u0131n \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc, yar\u0131m as\u0131rl\u0131k tecr\u00fcbesi, birikim ve yard\u0131m\u0131 bize heyecan veriyor, g\u00fcc\u00fcm\u00fcze g\u00fc\u00e7 kat\u0131yor, \u00f6n\u00fcm\u00fcz\u00fc ayd\u0131nlat\u0131yor. Temel prensiplerimizin \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda bu k\u00fclt\u00fcrel faaliyetin devam etmesi \u00fcmidimizdir.\u00a0 Yay\u0131n grubumuzun T\u00fcrkiye genelinde 280 bayii bulunuyor. Kitapevleri firmalar\u0131 ve da\u011f\u0131t\u0131m \u015firketleriyle ileti\u015fimimiz devam ediyor. Bas\u0131n ve yay\u0131n d\u00fcnyas\u0131nda \u00f6zel tan\u0131t\u0131m \u00e7abalar\u0131yla birlikte yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z ve yay\u0131nlayaca\u011f\u0131m\u0131z b\u00fct\u00fcn kitaplar\u0131 okuyucular\u0131n\u00a0 \u00f6n\u00fcne en iyi \u015fekilde ta\u015f\u0131may\u0131 hedefliyoruz. Zira \u015funa y\u00fcrekten inan\u0131yoruz: Okuyan bir toplum daha m\u00fcreffeh, daha huzurlu ve kendinden daha emin olur. Gelece\u011fe de daha b\u00fcy\u00fck \u00fcmitlerle y\u00fcr\u00fcr.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>(Milliyet Kitap, A\u011fustos 2016)<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/mehmet-nuri-yardim-mihrabat-yayinlari1.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 28 Aug 2016 12:14:47 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 28 Aug 2016 12:14:47 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 28 Aug 2016 12:14:47 +0000","published_by":1},{"id":1425,"title":"Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan Yay\u0131nc\u0131lar\u0131 Huber K\u00f6\u015fk\u00fc\u2019nde A\u011f\u0131rlad\u0131","slug":"cumhurbaskani-erdogan-yayincilari-huber-koskunde-agirladi","markdown":"\nYay\u0131mc\u0131 Meslek Birlikleri Federasyonu (YAYFED), T\u00fcrkiye Bas\u0131m Yay\u0131n Meslek Birli\u011fi (TBYM), Ders ve K\u00fclt\u00fcr Kitaplar\u0131 Yay\u0131nc\u0131lar\u0131 Meslek Birli\u011fi (DEKMEB) ve Bas\u0131n Yay\u0131n Birli\u011fi (BYB) temsilcileri Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019a bir ziyaret ger\u00e7ekle\u015ftirdiler.  \n Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131n TBYM Ba\u015fkan\u0131 Alpaslan Durmu\u015f, Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fcm\u00fcz ve YAYFED Ba\u015fkan\u0131 Hasan H\u00fcseyin Do\u011fru, DEKMEB Ba\u015fkan\u0131 Murat K\u00f6se, BYB Ba\u015fkan\u0131 M\u00fcnir \u00dcst\u00fcn\u2019\u00fc kabul etti\u011fi Sar\u0131yer Huber K\u00f6\u015fk\u00fc\u2019nde 15 Temmuz\u2019da ya\u015fanan \u00a0FET\u00d6\/PDY darbe giri\u015fimi de g\u00fcndeme getirildi.\n\n15 Temmuz FET\u00d6\/PDY darbe giri\u015fimi sonras\u0131 \u00fclkesinin, milletinin, ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131\u011f\u0131n yan\u0131nda \u00a0ve darbelerin kar\u015f\u0131s\u0131nda yer alan kurumlar\u0131n T\u00fcrkiye\u2019yi daha g\u00fc\u00e7l\u00fc k\u0131ld\u0131\u011f\u0131na dikkat \u00e7eken Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, olaylar\u0131n tarihe mal edilmesinde yay\u0131n d\u00fcnyas\u0131n\u0131n \u00f6nemine vurgu yapt\u0131.\n\nDarbe giri\u015fiminin edebiyat\u0131n b\u00fct\u00fcn alanlar\u0131ndaki metinlerle kayda ge\u00e7mesinin yay\u0131n d\u00fcnyas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcnde bir \u00f6dev oldu\u011funa dikkat \u00e7eken Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, yay\u0131n d\u00fcnyas\u0131n\u0131n temsilcilerinin ger\u00e7ekle\u015ftirdikleri ziyaretten duydu\u011fu memnuniyeti dile getirdi.\n\n![cumhurbaskani-erdogan-huber-koskunde-yayincilari-agirladi (4)](http:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/cumhurbaskani-erdogan-huber-koskunde-yayincilari-agirladi-4-1024x706.jpg)\n\nOlduk\u00e7a samimi bir ortamda ger\u00e7ekle\u015ftirilen ziyarette k\u0131sa bir tan\u0131\u015fma sonras\u0131 s\u00f6z alan YAYFED Ba\u015fkan\u0131 Hasan H\u00fcseyin Do\u011fru, sekt\u00f6r temsilcilerini kabul\u00fc dolay\u0131s\u0131yla Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019a te\u015fekk\u00fcrlerini sundu.\n\nYAYFED\u2019in i\u015flevi ve i\u015fleyi\u015fi hususunda da k\u0131sa bir bilgi veren Ba\u015fkan Hasan H\u00fcseyin Do\u011fru, KHK ile al\u0131nan kararlar\u0131n aksat\u0131lmadan uyguland\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getirdi.\n\n![cumhurbaskani-erdogan-huber-koskunde-yayincilari-agirladi (7)](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/cumhurbaskani-erdogan-huber-koskunde-yayincilari-agirladi-7.jpg)\n\nDaha sonra s\u00f6z alan TBYM Ba\u015fkan\u0131 Alpaslan Durmu\u015f da \u00f6ncelikli olarak kendilerini kabul etmesinden dolay\u0131 Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan\u2019a te\u015fekk\u00fcrlerini ve sayg\u0131lar\u0131n\u0131 sundu.\n\nBa\u015fkan Durmu\u015f konu\u015fmas\u0131nda Birlik hakk\u0131nda k\u0131sa bir bilgi vererek \u201cba\u015fta korsanla m\u00fccadele olmak \u00fczere toplumda telif bilincinin yayg\u0131nla\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 sa\u011flamak, yay\u0131nc\u0131lar\u0131n geli\u015fmesi, kurumsalla\u015fmas\u0131n\u0131 sa\u011flamak ve \u00f6n\u00fcndeki engelleri kald\u0131rmak i\u00e7in \u00e7e\u015fitli faaliyetler ve \u00e7al\u0131\u015fmalar yapmaktay\u0131z\u201d dedi.\n\n![cumhurbaskani-erdogan-huber-koskunde-yayincilari-agirladi (9)](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/cumhurbaskani-erdogan-huber-koskunde-yayincilari-agirladi-9.jpg)\n\nT\u00fcrkiye Bas\u0131m Yay\u0131n Meslek Birli\u011fi\u2019nin 390\u2019a yak\u0131n \u00fcyesi ile birlikte en \u00e7ok \u00fcyeye sahip bir meslek birli\u011fi oldu\u011funa dikkat \u00e7eken Ba\u015fkan Alpaslan Durmu\u015f, \u00fcyelerin ihtiya\u00e7 ve beklentilerine cevap verebilen, haklar\u0131n\u0131 koruyan ve toplumda telif bilincinin geli\u015fmesinde etkin bir rol alan bir kurulu\u015f oldu\u011funu kaydetti.\n\nDEKMEB Ba\u015fkan\u0131 Murat K\u00f6se ve BYB Ba\u015fkan\u0131 M\u00fcnir \u00dcst\u00fcn ise yapt\u0131klar\u0131 konu\u015fmalarda ge\u00e7mi\u015f olsun dileklerini ileterek yay\u0131n d\u00fcnyas\u0131n\u0131n \u00fczerine d\u00fc\u015feni yerine getirmek i\u00e7in her daim \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 gibi bundan sonra da \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na devam edece\u011fini, 15 Temmuz \u00a0FET\u00d6\/PDY darbe giri\u015fiminin yay\u0131nlanacak g\u00fcncel kitaplar, hat\u0131ratlar, hikayeler, tiyatro metinleri, ara\u015ft\u0131rma kitaplar\u0131, \u00e7izgi romanlar ve \u015fiir kitaplar\u0131yla unutturulmayaca\u011f\u0131n\u0131 ve yasalara uygun yay\u0131nc\u0131l\u0131k yapan yay\u0131nevlerinin T\u00fcrkiye\u2019de hi\u00e7bir sorun ya\u015famad\u0131klar\u0131n\u0131 dile getirdiler.\n\nTBYM Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyesi Tayfur Esen, Muhammed \u00c7ift\u00e7i, Ertu\u011frul Alpay, \u0130lhan G\u00fcndo\u011fdu, BYB Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyesi Mustafa Karag\u00fcll\u00fco\u011flu, Emrah K\u0131sak\u00fcrek ve Melike G\u00fcny\u00fcz\u2019\u00fcn de kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ziyaret kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 iyi temenniler sonras\u0131 \u00e7ekilen hat\u0131ra foto\u011fraf\u0131yla sona erdi.\n\n\n","html":"<p style=\"text-align: justify;\">Yay\u0131mc\u0131 Meslek Birlikleri Federasyonu (YAYFED), T\u00fcrkiye Bas\u0131m Yay\u0131n Meslek Birli\u011fi (TBYM), Ders ve K\u00fclt\u00fcr Kitaplar\u0131 Yay\u0131nc\u0131lar\u0131 Meslek Birli\u011fi (DEKMEB) ve Bas\u0131n Yay\u0131n Birli\u011fi (BYB) temsilcileri Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan&#8217;a bir ziyaret ger\u00e7ekle\u015ftirdiler.<br \/>\nCumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131n TBYM Ba\u015fkan\u0131 Alpaslan Durmu\u015f, Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fcm\u00fcz ve YAYFED Ba\u015fkan\u0131 Hasan H\u00fcseyin Do\u011fru, DEKMEB Ba\u015fkan\u0131 Murat K\u00f6se, BYB Ba\u015fkan\u0131 M\u00fcnir \u00dcst\u00fcn\u2019\u00fc kabul etti\u011fi Sar\u0131yer Huber K\u00f6\u015fk\u00fc\u2019nde 15 Temmuz\u2019da ya\u015fanan \u00a0FET\u00d6\/PDY darbe giri\u015fimi de g\u00fcndeme getirildi.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">15 Temmuz FET\u00d6\/PDY darbe giri\u015fimi sonras\u0131 \u00fclkesinin, milletinin, ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131\u011f\u0131n yan\u0131nda \u00a0ve darbelerin kar\u015f\u0131s\u0131nda yer alan kurumlar\u0131n T\u00fcrkiye&#8217;yi daha g\u00fc\u00e7l\u00fc k\u0131ld\u0131\u011f\u0131na dikkat \u00e7eken Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, olaylar\u0131n tarihe mal edilmesinde yay\u0131n d\u00fcnyas\u0131n\u0131n \u00f6nemine vurgu yapt\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Darbe giri\u015fiminin edebiyat\u0131n b\u00fct\u00fcn alanlar\u0131ndaki metinlerle kayda ge\u00e7mesinin yay\u0131n d\u00fcnyas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcnde bir \u00f6dev oldu\u011funa dikkat \u00e7eken Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, yay\u0131n d\u00fcnyas\u0131n\u0131n temsilcilerinin ger\u00e7ekle\u015ftirdikleri ziyaretten duydu\u011fu memnuniyeti dile getirdi.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img class=\"alignnone wp-image-1426 size-large\" src=\"http:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/cumhurbaskani-erdogan-huber-koskunde-yayincilari-agirladi-4-1024x706.jpg\" alt=\"cumhurbaskani-erdogan-huber-koskunde-yayincilari-agirladi (4)\" width=\"618\" height=\"426\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/cumhurbaskani-erdogan-huber-koskunde-yayincilari-agirladi-4-1024x706.jpg 1024w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/cumhurbaskani-erdogan-huber-koskunde-yayincilari-agirladi-4-300x207.jpg 300w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/cumhurbaskani-erdogan-huber-koskunde-yayincilari-agirladi-4-768x530.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 618px) 100vw, 618px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Olduk\u00e7a samimi bir ortamda ger\u00e7ekle\u015ftirilen ziyarette k\u0131sa bir tan\u0131\u015fma sonras\u0131 s\u00f6z alan YAYFED Ba\u015fkan\u0131 Hasan H\u00fcseyin Do\u011fru, sekt\u00f6r temsilcilerini kabul\u00fc dolay\u0131s\u0131yla Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan&#8217;a te\u015fekk\u00fcrlerini sundu.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">YAYFED&#8217;in i\u015flevi ve i\u015fleyi\u015fi hususunda da k\u0131sa bir bilgi veren Ba\u015fkan Hasan H\u00fcseyin Do\u011fru, KHK ile al\u0131nan kararlar\u0131n aksat\u0131lmadan uyguland\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getirdi.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img class=\"alignnone size-full wp-image-1428\" src=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/cumhurbaskani-erdogan-huber-koskunde-yayincilari-agirladi-7.jpg\" alt=\"cumhurbaskani-erdogan-huber-koskunde-yayincilari-agirladi (7)\" width=\"600\" height=\"364\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/cumhurbaskani-erdogan-huber-koskunde-yayincilari-agirladi-7.jpg 600w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/cumhurbaskani-erdogan-huber-koskunde-yayincilari-agirladi-7-300x182.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Daha sonra s\u00f6z alan TBYM Ba\u015fkan\u0131 Alpaslan Durmu\u015f da \u00f6ncelikli olarak kendilerini kabul etmesinden dolay\u0131 Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan\u2019a te\u015fekk\u00fcrlerini ve sayg\u0131lar\u0131n\u0131 sundu.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ba\u015fkan Durmu\u015f konu\u015fmas\u0131nda Birlik hakk\u0131nda k\u0131sa bir bilgi vererek \u201cba\u015fta korsanla m\u00fccadele olmak \u00fczere toplumda telif bilincinin yayg\u0131nla\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 sa\u011flamak, yay\u0131nc\u0131lar\u0131n geli\u015fmesi, kurumsalla\u015fmas\u0131n\u0131 sa\u011flamak ve \u00f6n\u00fcndeki engelleri kald\u0131rmak i\u00e7in \u00e7e\u015fitli faaliyetler ve \u00e7al\u0131\u015fmalar yapmaktay\u0131z\u201d dedi.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img class=\"alignnone wp-image-1429\" src=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/cumhurbaskani-erdogan-huber-koskunde-yayincilari-agirladi-9.jpg\" alt=\"cumhurbaskani-erdogan-huber-koskunde-yayincilari-agirladi (9)\" width=\"604\" height=\"390\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/cumhurbaskani-erdogan-huber-koskunde-yayincilari-agirladi-9.jpg 737w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/cumhurbaskani-erdogan-huber-koskunde-yayincilari-agirladi-9-300x194.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 604px) 100vw, 604px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">T\u00fcrkiye Bas\u0131m Yay\u0131n Meslek Birli\u011fi\u2019nin 390\u2019a yak\u0131n \u00fcyesi ile birlikte en \u00e7ok \u00fcyeye sahip bir meslek birli\u011fi oldu\u011funa dikkat \u00e7eken Ba\u015fkan Alpaslan Durmu\u015f, \u00fcyelerin ihtiya\u00e7 ve beklentilerine cevap verebilen, haklar\u0131n\u0131 koruyan ve toplumda telif bilincinin geli\u015fmesinde etkin bir rol alan bir kurulu\u015f oldu\u011funu kaydetti.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">DEKMEB Ba\u015fkan\u0131 Murat K\u00f6se ve BYB Ba\u015fkan\u0131 M\u00fcnir \u00dcst\u00fcn ise yapt\u0131klar\u0131 konu\u015fmalarda ge\u00e7mi\u015f olsun dileklerini ileterek yay\u0131n d\u00fcnyas\u0131n\u0131n \u00fczerine d\u00fc\u015feni yerine getirmek i\u00e7in her daim \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 gibi bundan sonra da \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na devam edece\u011fini, 15 Temmuz \u00a0FET\u00d6\/PDY darbe giri\u015fiminin yay\u0131nlanacak g\u00fcncel kitaplar, hat\u0131ratlar, hikayeler, tiyatro metinleri, ara\u015ft\u0131rma kitaplar\u0131, \u00e7izgi romanlar ve \u015fiir kitaplar\u0131yla unutturulmayaca\u011f\u0131n\u0131 ve yasalara uygun yay\u0131nc\u0131l\u0131k yapan yay\u0131nevlerinin T\u00fcrkiye&#8217;de hi\u00e7bir sorun ya\u015famad\u0131klar\u0131n\u0131 dile getirdiler.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">TBYM Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyesi Tayfur Esen, Muhammed \u00c7ift\u00e7i, Ertu\u011frul Alpay, \u0130lhan G\u00fcndo\u011fdu, BYB Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyesi Mustafa Karag\u00fcll\u00fco\u011flu, Emrah K\u0131sak\u00fcrek ve Melike G\u00fcny\u00fcz\u2019\u00fcn de kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ziyaret kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 iyi temenniler sonras\u0131 \u00e7ekilen hat\u0131ra foto\u011fraf\u0131yla sona erdi.<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/cumhurbaskani-erdogan-huber-koskunde-yayincilari-agirladi-1.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 28 Aug 2016 12:58:28 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 28 Aug 2016 12:58:28 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 28 Aug 2016 12:58:28 +0000","published_by":1},{"id":1435,"title":"Yazar\u0131m\u0131z Nur Dombayc\u0131'n\u0131n Sabah Gazetesi R\u00f6portaj\u0131","slug":"yazarimiz-nur-dombaycinin-sabah-gazetesi-roportaji","markdown":"\n**Sizi tan\u0131yabilir miyiz?**\n\nBen, Nur Dombayc\u0131. Ya\u015f\u0131m gen\u00e7 olmas\u0131na ra\u011fmen y\u0131llard\u0131r yay\u0131nc\u0131l\u0131k sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn i\u00e7indeyim diyebilirim. Bir nevi kitaplar\u0131n aras\u0131nda b\u00fcy\u00fcm\u00fc\u015f biriyim. Ama meslek se\u00e7me ya\u015f\u0131m geldi\u011finde yazar ve \u00e7izerli\u011fin bir meslek olabilece\u011fi bilincinde de\u011fildim. Bu y\u00fczden \u00fcniversitede ilk se\u00e7imim bir meslek edinmek d\u00fc\u015f\u00fcncesi ile Bilgisayar Programc\u0131l\u0131\u011f\u0131 idi. \u00c7izim konusunda kendimi geli\u015ftirip, bir \u00e7ok yay\u0131neviyle \u00e7izer olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m. Ne zaman ki, art\u0131k kendi yazd\u0131\u011f\u0131m kitaplar\u0131 da resimleyebilece\u011fime inand\u0131\u011f\u0131mda, ilk kitap projemi haz\u0131rlad\u0131m. Yazd\u0131m ve \u00e7izdim. O zamandan bu yana kitaplar\u0131m\u0131 hem yaz\u0131p hem \u00e7iziyorum. \u0130lkokulda en sevdi\u011fim dersler resim ve T\u00fcrk\u00e7e idi. Yak\u0131n zamanda \u00e7ok \u00e7ok severek T\u00fcrk Dili ve Edebiyat\u0131 b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc okumaya ba\u015flad\u0131m. Do\u011fa ile ilgili olan her \u015feyi, renkleri, kedileri ve ya\u011fl\u0131 boyay\u0131 \u00e7ok severim. 25 ya\u015f\u0131nday\u0131m bana ilham ve g\u00fc\u00e7 veren e\u015fim ve bir o\u011flum var. Hayalim, onlarla birlikte d\u00fcnyay\u0131 dola\u015fmak ve her milletten \u00e7ocuklarla kitaplar\u0131m hakk\u0131nda konu\u015fmak.\n\n**\u00c7ocuklu\u011funuz ve \u015fimdi yazar-ressam olman\u0131z\u0131 k\u0131yaslarsan\u0131z, bunu nas\u0131l de\u011ferlendiriyorsunuz?**\n\n\u00c7ocuklu\u011fumdan bu yana yazmay\u0131 \u00e7izmeyi ve kitaplar\u0131 \u00e7ok seven biri oldu\u011fum i\u00e7in, benim de tek hayalim kendi yazd\u0131\u011f\u0131m \u00e7izdi\u011fim kitaplar\u0131m\u0131n \u00e7ocuklar taraf\u0131ndan severek okunmas\u0131yd\u0131. \u0130lk kitaplarla tan\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m zamandan bu yana her ya\u015f\u0131mda \u00e7ocuk kitaplar\u0131na \u00f6zel bir ilgim oldu. B\u00fcy\u00fcd\u00fc\u011f\u00fcm zaman arkada\u015flar\u0131m a\u015fk romanlar\u0131 okurken ben \u00e7ocuk klasiklerini defalarca okuyordum. Kitaplar\u0131n i\u00e7indeki minicik ill\u00fcstrasyonlar dahi olsa uzun uzun incelemeyi ve onlara bakarak ayn\u0131s\u0131n\u0131 \u00e7izmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131rd\u0131m. Ve daha da k\u00fc\u00e7\u00fckken yazarlar\u0131n, kendi yazd\u0131klar\u0131 kitaplar\u0131n resimlerini yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 sand\u0131\u011f\u0131m i\u00e7in, yazd\u0131\u011f\u0131m hikayelerin resimlerini de kendim yapmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yordum. Ve zamanla kendimi \u00e7izim alan\u0131nda da geli\u015ftirmeye ba\u015flad\u0131m. Uzun \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m sonucunda kendi yazd\u0131\u011f\u0131m kitab\u0131 resimleyece\u011fime inand\u0131\u011f\u0131m zaman da ba\u015flad\u0131m kitaplar\u0131m\u0131 yazmaya ve \u00e7izmeye.\u00a0 Yani\u00a0 o zamanki ben, \u015fimdiki beni g\u00f6rse, eminim \u00e7ok mutlu olurdu. \u00c7\u00fcnk\u00fc yapmak istedi\u011fi i\u015fi yap\u0131yorum. (Tabi ilk hayalim astronot olmakt\u0131, \u00f6yle olsayd\u0131m ona da \u00e7ok mutlu olabilirdi.)\n\n**Mucit Torunu Olmak Kolay De\u011fil! Serinizden bahseder misiniz?**\n\n\u201cMucit Torunu Olmak Kolay De\u011fil!\u201d \u015fimdilik 5 kitapl\u0131k, ilkokul seviyesinde bir seri.\u00a0 Ceyda ile Beyza ad\u0131nda, merakl\u0131 ve di\u011fer \u00e7ocuklar kadar s\u0131radan ikiz karde\u015fler. Ama onlar\u0131n s\u0131radanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 bozan tek \u015fey, mucit bir dedelerinin olmas\u0131. Eee hangi \u00e7ocu\u011fun mucit bir dedesi olur da, \u00e7ocuk onun icatlar\u0131n\u0131, ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n\u0131 kar\u0131\u015ft\u0131rmaz ki? Bizim ikizler de dedelerinin \u201c\u00e7\u0131lg\u0131n\u201d icatlar\u0131ndan paylar\u0131n\u0131 al\u0131yorlar. \u00c7ok keyifle yaz\u0131p \u00e7izdi\u011fim bir seri bu. Ve bu ikizleri ve dedelerini o kadar \u00e7ok sevdim ki, kafam\u0131n i\u00e7inden bana \u201cdevam kitaplar\u0131m\u0131z\u0131 da yazmal\u0131s\u0131n\u201d diye \u0131srar ediyorlar. San\u0131r\u0131m onlar\u0131 k\u0131rmayaca\u011f\u0131m.\n\n**Hem yaz\u0131p, hem \u00e7izmek avantajl\u0131 m\u0131 oluyor?**\n\nBir yazar olarak, kitaplar\u0131m\u0131n \u00e7izimlerini yapacak \u00e7izer aray\u0131\u015f\u0131nda olmay\u0131\u015f\u0131m en b\u00fcy\u00fck avantaj\u0131m. \u00c7izer olarak da, yazar benim \u00e7izimlerime m\u00fcdahale etmiyor ve \u00f6zg\u00fcrce \u00e7izebiliyorum. \u00c7izim yapmam\u0131n en g\u00fczel avantaj\u0131, kitaplar\u0131 yazarken, hayalimde t\u00fcm karakterler \u00e7izgi film gibi canlan\u0131yor.\n\n**Yazarken genelde hangi konular size daha yak\u0131n geliyor?**\n\nBu konuda kitap zevkim ister istemez etkili oluyor. Fantastik, bilimkurgu ve macera kitaplar\u0131n\u0131 \u00e7ok severim. Yazarken de ne kadar normal bir hikaye anlatacak olsam da ister istemez bir maceran\u0131n kap\u0131s\u0131nda bulabiliyorum kendimi.\n\n**Gelecek ile ilgili hayalleriniz nelerdir?**\n\nMesle\u011fimle ilgili, ilkokul ya\u015f grubundan ziyade lise ve kendini o ya\u015fta hisseden herkes i\u00e7in, fantastik bir macera roman\u0131 yazmak istiyorum. Y\u0131llard\u0131r kafamda olan bir kurgu var, ama oldu diyebilmem i\u00e7in benim de yazd\u0131klar\u0131m\u0131n da biraz daha olgunla\u015fmas\u0131 gerekiyor san\u0131r\u0131m. Yazmak kadar, ne yazd\u0131\u011f\u0131n\u0131 bilerek yazmak daha \u00f6nemli. Y\u0131llar sonra arkama bak\u0131p \u201cah bu i\u015fi hi\u00e7 iyi yapamam\u0131\u015f\u0131m\u201d demek istemiyorum. Elbette i\u015flerim ilerledik\u00e7e ya\u015f\u0131m b\u00fcy\u00fcd\u00fck\u00e7e \u00f6nceki i\u015flerim belki g\u00f6z\u00fcme acemice gelecektir ama, Mimar Sinan gibi \u201c\u00e7\u0131rakl\u0131k, kalfal\u0131k, ustal\u0131k eserlerim\u201d gibi bir s\u0131ralamaya lay\u0131k olmas\u0131n\u0131 isterim.\n\n**Son olarak kitap okumay\u0131 sevmeyen \u00e7ocuklar i\u00e7in \u00f6nerileriniz nelerdir?**\n\nBurada anne babalara de\u011fil \u00e7ocuklara bir \u00f6neride bulunaca\u011f\u0131m. \u201cKitap okumay\u0131 sevmiyorum\u201d diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcp sevece\u011finiz kitab\u0131 arama eyleminden vazge\u00e7meyin l\u00fctfen. K\u00fct\u00fcphanelere, kitap\u00e7\u0131lara gidin ve kitaplar\u0131 inceleyin.\u00a0 Sevece\u011finiz kitaba hen\u00fcz rastlamad\u0131\u011f\u0131n\u0131za eminim. Kitaplar\u0131n\u0131z\u0131 anne babalar\u0131n\u0131z\u0131n yan\u0131 s\u0131ra siz de se\u00e7melisiniz. Hatta kendinize kitap al\u0131rken bir kitap da anne baban\u0131za al\u0131p \u201ckitap okuma al\u0131\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 kazanmal\u0131s\u0131n\u201d gibi bir espri bile yapabilirsiniz.\n\nR\u00f6portaj\/Sabah Gazetesi\n\n\n","html":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Sizi tan\u0131yabilir miyiz?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ben, Nur Dombayc\u0131. Ya\u015f\u0131m gen\u00e7 olmas\u0131na ra\u011fmen y\u0131llard\u0131r yay\u0131nc\u0131l\u0131k sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn i\u00e7indeyim diyebilirim. Bir nevi kitaplar\u0131n aras\u0131nda b\u00fcy\u00fcm\u00fc\u015f biriyim. Ama meslek se\u00e7me ya\u015f\u0131m geldi\u011finde yazar ve \u00e7izerli\u011fin bir meslek olabilece\u011fi bilincinde de\u011fildim. Bu y\u00fczden \u00fcniversitede ilk se\u00e7imim bir meslek edinmek d\u00fc\u015f\u00fcncesi ile Bilgisayar Programc\u0131l\u0131\u011f\u0131 idi. \u00c7izim konusunda kendimi geli\u015ftirip, bir \u00e7ok yay\u0131neviyle \u00e7izer olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m. Ne zaman ki, art\u0131k kendi yazd\u0131\u011f\u0131m kitaplar\u0131 da resimleyebilece\u011fime inand\u0131\u011f\u0131mda, ilk kitap projemi haz\u0131rlad\u0131m. Yazd\u0131m ve \u00e7izdim. O zamandan bu yana kitaplar\u0131m\u0131 hem yaz\u0131p hem \u00e7iziyorum. \u0130lkokulda en sevdi\u011fim dersler resim ve T\u00fcrk\u00e7e idi. Yak\u0131n zamanda \u00e7ok \u00e7ok severek T\u00fcrk Dili ve Edebiyat\u0131 b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc okumaya ba\u015flad\u0131m. Do\u011fa ile ilgili olan her \u015feyi, renkleri, kedileri ve ya\u011fl\u0131 boyay\u0131 \u00e7ok severim. 25 ya\u015f\u0131nday\u0131m bana ilham ve g\u00fc\u00e7 veren e\u015fim ve bir o\u011flum var. Hayalim, onlarla birlikte d\u00fcnyay\u0131 dola\u015fmak ve her milletten \u00e7ocuklarla kitaplar\u0131m hakk\u0131nda konu\u015fmak.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00c7ocuklu\u011funuz ve \u015fimdi yazar-ressam olman\u0131z\u0131 k\u0131yaslarsan\u0131z, bunu nas\u0131l de\u011ferlendiriyorsunuz?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00c7ocuklu\u011fumdan bu yana yazmay\u0131 \u00e7izmeyi ve kitaplar\u0131 \u00e7ok seven biri oldu\u011fum i\u00e7in, benim de tek hayalim kendi yazd\u0131\u011f\u0131m \u00e7izdi\u011fim kitaplar\u0131m\u0131n \u00e7ocuklar taraf\u0131ndan severek okunmas\u0131yd\u0131. \u0130lk kitaplarla tan\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m zamandan bu yana her ya\u015f\u0131mda \u00e7ocuk kitaplar\u0131na \u00f6zel bir ilgim oldu. B\u00fcy\u00fcd\u00fc\u011f\u00fcm zaman arkada\u015flar\u0131m a\u015fk romanlar\u0131 okurken ben \u00e7ocuk klasiklerini defalarca okuyordum. Kitaplar\u0131n i\u00e7indeki minicik ill\u00fcstrasyonlar dahi olsa uzun uzun incelemeyi ve onlara bakarak ayn\u0131s\u0131n\u0131 \u00e7izmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131rd\u0131m. Ve daha da k\u00fc\u00e7\u00fckken yazarlar\u0131n, kendi yazd\u0131klar\u0131 kitaplar\u0131n resimlerini yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 sand\u0131\u011f\u0131m i\u00e7in, yazd\u0131\u011f\u0131m hikayelerin resimlerini de kendim yapmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yordum. Ve zamanla kendimi \u00e7izim alan\u0131nda da geli\u015ftirmeye ba\u015flad\u0131m. Uzun \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m sonucunda kendi yazd\u0131\u011f\u0131m kitab\u0131 resimleyece\u011fime inand\u0131\u011f\u0131m zaman da ba\u015flad\u0131m kitaplar\u0131m\u0131 yazmaya ve \u00e7izmeye.\u00a0 Yani\u00a0 o zamanki ben, \u015fimdiki beni g\u00f6rse, eminim \u00e7ok mutlu olurdu. \u00c7\u00fcnk\u00fc yapmak istedi\u011fi i\u015fi yap\u0131yorum. (Tabi ilk hayalim astronot olmakt\u0131, \u00f6yle olsayd\u0131m ona da \u00e7ok mutlu olabilirdi.)<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Mucit Torunu Olmak Kolay De\u011fil! Serinizden bahseder misiniz?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u201cMucit Torunu Olmak Kolay De\u011fil!\u201d \u015fimdilik 5 kitapl\u0131k, ilkokul seviyesinde bir seri.\u00a0 Ceyda ile Beyza ad\u0131nda, merakl\u0131 ve di\u011fer \u00e7ocuklar kadar s\u0131radan ikiz karde\u015fler. Ama onlar\u0131n s\u0131radanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 bozan tek \u015fey, mucit bir dedelerinin olmas\u0131. Eee hangi \u00e7ocu\u011fun mucit bir dedesi olur da, \u00e7ocuk onun icatlar\u0131n\u0131, ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n\u0131 kar\u0131\u015ft\u0131rmaz ki? Bizim ikizler de dedelerinin \u201c\u00e7\u0131lg\u0131n\u201d icatlar\u0131ndan paylar\u0131n\u0131 al\u0131yorlar. \u00c7ok keyifle yaz\u0131p \u00e7izdi\u011fim bir seri bu. Ve bu ikizleri ve dedelerini o kadar \u00e7ok sevdim ki, kafam\u0131n i\u00e7inden bana \u201cdevam kitaplar\u0131m\u0131z\u0131 da yazmal\u0131s\u0131n\u201d diye \u0131srar ediyorlar. San\u0131r\u0131m onlar\u0131 k\u0131rmayaca\u011f\u0131m.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Hem yaz\u0131p, hem \u00e7izmek avantajl\u0131 m\u0131 oluyor?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Bir yazar olarak, kitaplar\u0131m\u0131n \u00e7izimlerini yapacak \u00e7izer aray\u0131\u015f\u0131nda olmay\u0131\u015f\u0131m en b\u00fcy\u00fck avantaj\u0131m. \u00c7izer olarak da, yazar benim \u00e7izimlerime m\u00fcdahale etmiyor ve \u00f6zg\u00fcrce \u00e7izebiliyorum. \u00c7izim yapmam\u0131n en g\u00fczel avantaj\u0131, kitaplar\u0131 yazarken, hayalimde t\u00fcm karakterler \u00e7izgi film gibi canlan\u0131yor.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Yazarken genelde hangi konular size daha yak\u0131n geliyor?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Bu konuda kitap zevkim ister istemez etkili oluyor. Fantastik, bilimkurgu ve macera kitaplar\u0131n\u0131 \u00e7ok severim. Yazarken de ne kadar normal bir hikaye anlatacak olsam da ister istemez bir maceran\u0131n kap\u0131s\u0131nda bulabiliyorum kendimi.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Gelecek ile ilgili hayalleriniz nelerdir?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Mesle\u011fimle ilgili, ilkokul ya\u015f grubundan ziyade lise ve kendini o ya\u015fta hisseden herkes i\u00e7in, fantastik bir macera roman\u0131 yazmak istiyorum. Y\u0131llard\u0131r kafamda olan bir kurgu var, ama oldu diyebilmem i\u00e7in benim de yazd\u0131klar\u0131m\u0131n da biraz daha olgunla\u015fmas\u0131 gerekiyor san\u0131r\u0131m. Yazmak kadar, ne yazd\u0131\u011f\u0131n\u0131 bilerek yazmak daha \u00f6nemli. Y\u0131llar sonra arkama bak\u0131p \u201cah bu i\u015fi hi\u00e7 iyi yapamam\u0131\u015f\u0131m\u201d demek istemiyorum. Elbette i\u015flerim ilerledik\u00e7e ya\u015f\u0131m b\u00fcy\u00fcd\u00fck\u00e7e \u00f6nceki i\u015flerim belki g\u00f6z\u00fcme acemice gelecektir ama, Mimar Sinan gibi \u201c\u00e7\u0131rakl\u0131k, kalfal\u0131k, ustal\u0131k eserlerim\u201d gibi bir s\u0131ralamaya lay\u0131k olmas\u0131n\u0131 isterim.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Son olarak kitap okumay\u0131 sevmeyen \u00e7ocuklar i\u00e7in \u00f6nerileriniz nelerdir?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Burada anne babalara de\u011fil \u00e7ocuklara bir \u00f6neride bulunaca\u011f\u0131m. \u201cKitap okumay\u0131 sevmiyorum\u201d diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcp sevece\u011finiz kitab\u0131 arama eyleminden vazge\u00e7meyin l\u00fctfen. K\u00fct\u00fcphanelere, kitap\u00e7\u0131lara gidin ve kitaplar\u0131 inceleyin.\u00a0 Sevece\u011finiz kitaba hen\u00fcz rastlamad\u0131\u011f\u0131n\u0131za eminim. Kitaplar\u0131n\u0131z\u0131 anne babalar\u0131n\u0131z\u0131n yan\u0131 s\u0131ra siz de se\u00e7melisiniz. Hatta kendinize kitap al\u0131rken bir kitap da anne baban\u0131za al\u0131p \u201ckitap okuma al\u0131\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 kazanmal\u0131s\u0131n\u201d gibi bir espri bile yapabilirsiniz.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">R\u00f6portaj\/Sabah Gazetesi<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/nur-dombayci-sabah.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Wed, 31 Aug 2016 10:59:02 +0000","created_by":1,"updated_at":"Wed, 31 Aug 2016 10:59:02 +0000","updated_by":1,"published_at":"Wed, 31 Aug 2016 10:59:02 +0000","published_by":1},{"id":1468,"title":"2-3-4-5-6-7-8. S\u0131n\u0131flar Kurumsal Deneme Bro\u015f\u00fcr\u00fc","slug":"2-3-4-5-6-7-8-siniflar-kurumsal-deneme-brosuru","markdown":"\nDAMLA KURUMSAL DENEME SINAVLARI \u0130LE BA\u015eARIYI YAKALAYIN!\n\nYar\u0131nlar\u0131m\u0131z\u0131n teminat\u0131 \u00e7ocuklar\u0131m\u0131z\u0131 en iyi \u015fekilde yeti\u015ftirmek, gelecekteki \u00e7etin rekabette kazanan tarafta olmalar\u0131n\u0131 sa\u011flamak ve onlar\u0131 donan\u0131ml\u0131 birer birey olarak gelece\u011fe haz\u0131rlamak, sizler gibi bizim de temel hedefimizdir.\n\n<span style=\"color: #ff0000;\">**[Kurumsal deneme katalogunu indirmek i\u00e7in l\u00fctfen buray\u0131 t\u0131klay\u0131n.](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/KURUMSAL-DENEME-KATALOGU.pdf)**<\/span>\n\n\n","html":"<p>DAMLA KURUMSAL DENEME SINAVLARI \u0130LE BA\u015eARIYI YAKALAYIN!<\/p>\n<p>Yar\u0131nlar\u0131m\u0131z\u0131n teminat\u0131 \u00e7ocuklar\u0131m\u0131z\u0131 en iyi \u015fekilde yeti\u015ftirmek, gelecekteki \u00e7etin rekabette kazanan tarafta olmalar\u0131n\u0131 sa\u011flamak ve onlar\u0131 donan\u0131ml\u0131 birer birey olarak gelece\u011fe haz\u0131rlamak, sizler gibi bizim de temel hedefimizdir.<\/p>\n<p><span style=\"color: #ff0000;\"><strong><a style=\"color: #ff0000;\" href=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/KURUMSAL-DENEME-KATALOGU.pdf\" target=\"_blank\">Kurumsal deneme katalogunu indirmek i\u00e7in l\u00fctfen buray\u0131 t\u0131klay\u0131n.<\/a><\/strong><\/span><\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/kurumsal-deneme-plani.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Thu, 29 Sep 2016 20:27:13 +0000","created_by":1,"updated_at":"Thu, 29 Sep 2016 20:27:13 +0000","updated_by":1,"published_at":"Thu, 29 Sep 2016 20:27:13 +0000","published_by":1},{"id":1477,"title":"Hayat\u0131n\u0131 \u0130deallerine Adayan Milliyet\u00e7i Kalem Cavit Ersen","slug":"hayatini-ideallerine-adayan-milliyetci-kalem-cavit-ersen","markdown":"\nKara Zindanlar, K\u0131z\u0131l Zindanlar\u00a0Zindanlar ve Beyaz \u0130htilal gibi\u00a0romanlar\u0131yla milliyet\u00e7i camian\u0131n\u00a0unutulmazlar\u0131 aras\u0131nda yer alan\u00a0Cavit Ersen, vefat\u0131ndan tam\u00a013 y\u0131l sonra eserleriyle yeniden\u00a0okuyucular\u0131na ula\u015f\u0131yor.\u00a0Cavit Ersen 1970\u2019li y\u0131llar\u0131n sevilen ve okunan yazarlar\u0131ndan biri olarak haf\u0131zalardaki yerini hala koruyor. Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131 Ersen\u2019in \u201cOsman Gazi\u201d ve \u201cOrhan Gazi\u201d adl\u0131 2 roman\u0131n\u0131 birden okuyucuyla bulu\u015fturdu. Siyasi kitaplar\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra tarih\u00ee romanlar\u0131yla da dikkat \u00e7eken Cavit Ersen\u2019in; Selahaddini Eyy\u00fcbi, Murad H\u00fcdavendig\u00e2r, Fatih Sultan Mehmet, Battal Gazi gibi eserleri de bulunuyor.\n\nMihrabad Yay\u0131nlar\u0131, Cavit Ersen\u2019in s\u00fcr\u00fckleyici bir \u00fcsl\u00fbp ve ak\u0131c\u0131 bir T\u00fcrk\u00e7e ile kaleme ald\u0131\u011f\u0131 \u201cOsman Gazi\u201disimli de\u011ferli eserini okuyuculara takdim ederken, toplumda uyanan tarih \u015fuuruna ve gen\u00e7 nesillerde giderek geni\u015fleyen ecdat sevgisine de katk\u0131da bulunmay\u0131 ama\u00e7l\u0131yor. Ertu\u011frul Gazi\u2019nin o\u011flu olan Osman Gazi, Kay\u0131 Boyu\u2019ndan \u00fc\u00e7 k\u0131taya yay\u0131lan b\u00fcy\u00fck bir devletin kurucusudur.\n\nBabas\u0131ndan ve Sel\u00e7uklulardan ald\u0131\u011f\u0131 emanete hakk\u0131yla sahip \u00e7\u0131kan bu \u015fanl\u0131 O\u011fuz Beyi, Allah\u2019\u0131n ismini y\u00fcceltmek ve hak din \u0130sl\u00e2m\u2019\u0131 yaymak i\u00e7in cansiper\u00e2ne \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015f ve alt\u0131 as\u0131r ayakta duracak Osmanl\u0131 Devleti\u2019nin temelini atm\u0131\u015ft\u0131r. G\u00fcn\u00fcm\u00fczdeki b\u00fct\u00fcn d\u00fcnya liderlerine \u00f6rnek olan ve y\u00fcce bir medeniyetin temelini atan Osman Gazi, fethetti\u011fi topraklarda M\u00fcsl\u00fcmanlar i\u00e7in oldu\u011fu kadar gayr-\u0131 m\u00fcslimler i\u00e7in de adalet, m\u00fcsamaha, huzur ve bar\u0131\u015f ortam\u0131n\u0131 sa\u011flam\u0131\u015f, b\u00fct\u00fcn insanl\u0131\u011fa muhte\u015fem bir devlet modeli arma\u011fan etmi\u015ftir.\n\nKay\u0131 Boyu\u2019nun Devlet olma d\u00fc\u015f\u00fcncesinin temeli Osman Gazi ile at\u0131lm\u0131\u015f, Orhan Gazi ile bu fikir, tam m\u00e2nas\u0131yla sistemle\u015ftirilerek hakikate d\u00f6n\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fcr. \u201cOsman Gazi O\u011flu Orhan Gazi\u201d, Cavit Ersen\u2019in ikinci tarih\u00ee roman\u0131d\u0131r. Orhan Gazi, \u00fc\u00e7 k\u0131taya yay\u0131lan cihan \u00fclkesi, Devlet-i Aliyye\u2019nin, yani Osmanl\u0131 Devleti\u2019nin ikinci padi\u015fah\u0131d\u0131r. Babas\u0131, Devletin kurucusu Osman Gazi\u2019den devrald\u0131\u011f\u0131 mesuliyetin idrakinde olan Orhan Gazi, bu sorumlulu\u011fun hakk\u0131n\u0131 vermi\u015f ve daha babas\u0131 hayatta iken Bursa\u2019y\u0131 fethedip ba\u015fkent yapm\u0131\u015f, civar iller ile birlikte Osmanl\u0131\u2019y\u0131 b\u00fcy\u00fctm\u00fc\u015ft\u00fcr.\n\nOsmanl\u0131, Orhan Gazi ile Devlet sistemle\u015ftirilmeye ba\u015flanm\u0131\u015f, muhtelif m\u00fcesseleler ve te\u015fkil\u00e2tlar kurularak, Devlet\u2019in \u00f6n\u00fc a\u00e7\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Yap\u0131lan imar ve ihya \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ile Osmanl\u0131 \u015fehirleri, cazibeli birer ticaret ve sanat merkezi h\u00e2line d\u00f6n\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fcr. \u0130lk Osmanl\u0131 paras\u0131 olan ak\u00e7e sikkelerini bast\u0131ran, ilk vezir atamas\u0131 yapan, Ba\u015fkent Bursa\u2019ya ba\u011fl\u0131 sancaklara kad\u0131lar tayin eden ve civardaki beylikleri Osmanl\u0131\u2019ya biat ettiren Orhan Gazi\u2019dir. Vak\u0131f sistemini kuran, ilk d\u00fczenli Osmanl\u0131 ordusunu kurup donanma \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 ba\u015flatan ve ilk defa kanunlar \u00e7\u0131karan da Orhan Gazi\u2019dir. Kuva-y\u0131 Milliye Ruhu ile dolu bir ailenin evlad\u0131 olan Cavit Ersen\u2019in ilk milli eseri, \u00c7eteler ad\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131yor.\n\n1949\u2019da Adana\u2019da sahnelenen oyun, \u015fehrin kahramanl\u0131k hik\u00e2yesini dramatize eder.\u00a0Oyunun g\u00f6sterildi\u011fi her yerde halk kendisine b\u00fcy\u00fck tezah\u00fcratlarda bulundu ve defalarca sahneye davet edildi, ayakta alk\u0131\u015fland\u0131. Cavit Ersen\u2019i daha sonra Adana \u015eehir Tiyatrosu\u2019nun kurucusu olarak g\u00f6r\u00fcl\u00fcr. Bu tiyatroda \u00fc\u00e7 perdelik Ta\u015fk\u0131nlar Lokali ile Melekler ve \u015eeytanlar isimli eserleri temsil edildi. Milli uyan\u0131\u015f\u0131 aksettiren 5 perdelik Cephe Gerisi isimli eseri de sahnelendikten sonra Adana \u015eehir Tiyatrosu\u2019na veda eder.\n\nTefrika edilen iki roman\u0131 Semiramis ve Ruhsuz Gece\u2019dir. Kitap olarak yay\u0131mlanan ilk roman\u0131 ise 1944\u2019te \u00e7\u0131kan G\u00fcnahk\u00e2r Sokaklar ad\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131yor. Romanda, Bizans entrikalar\u0131yla, Nasyonal Sosyalizmin g\u00fc\u00e7l\u00fc devrinde \u0130stanbul\u2019un a\u00e7l\u0131k, peri\u015fanl\u0131k ve fuhu\u015f i\u00e7inde ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 bir d\u00f6nemde, Adanal\u0131 bir milyonerin i\u00e7ine d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc felaketler zinciri anlat\u0131l\u0131r. Bu eseri \u2018mistik \u015fiirler\u2019 diye adland\u0131rd\u0131\u011f\u0131 \u00fc\u00e7 kitap takip etti: Fakirler, Mektup ve Sefiller.\n\nHer \u00fc\u00e7\u00fc de 1945\u2019te Adana\u2019da ne\u015fredildi. \u0130dealist yazar Cavit Ersen\u2019in b\u00fct\u00fcn hayat\u0131 eser vermekle ge\u00e7ti. Melekler ve \u015eeytanlar, Annesini Kurtaran Kahraman \u00c7ocuklar, Vefas\u0131z, Mektup gibi ilk eserlerini hen\u00fcz yirmili ya\u015flar\u0131nda iken ortaya koydu. Bu eserlerinde mill\u00ee heyecan\u0131n edebiyat kanal\u0131yla topluma yans\u0131mas\u0131n\u0131 arzu etti\u011fini g\u00f6r\u00fcl\u00fcr.\n\n**Ahmet Yabulo\u011flu \u2013 T\u00fcrkiye\u2019de Yeni\u00e7a\u011f**\n\n\n","html":"<p style=\"text-align: justify;\">Kara Zindanlar, K\u0131z\u0131l Zindanlar\u00a0Zindanlar ve Beyaz \u0130htilal gibi\u00a0romanlar\u0131yla milliyet\u00e7i camian\u0131n\u00a0unutulmazlar\u0131 aras\u0131nda yer alan\u00a0Cavit Ersen, vefat\u0131ndan tam\u00a013 y\u0131l sonra eserleriyle yeniden\u00a0okuyucular\u0131na ula\u015f\u0131yor.\u00a0Cavit Ersen 1970&#8217;li y\u0131llar\u0131n sevilen ve okunan yazarlar\u0131ndan biri olarak haf\u0131zalardaki yerini hala koruyor. Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131 Ersen\u2019in \u201cOsman Gazi\u201d ve \u201cOrhan Gazi\u201d adl\u0131 2 roman\u0131n\u0131 birden okuyucuyla bulu\u015fturdu. Siyasi kitaplar\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra tarih\u00ee romanlar\u0131yla da dikkat \u00e7eken Cavit Ersen\u2019in; Selahaddini Eyy\u00fcbi, Murad H\u00fcdavendig\u00e2r, Fatih Sultan Mehmet, Battal Gazi gibi eserleri de bulunuyor.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131, Cavit Ersen\u2019in s\u00fcr\u00fckleyici bir \u00fcsl\u00fbp ve ak\u0131c\u0131 bir T\u00fcrk\u00e7e ile kaleme ald\u0131\u011f\u0131 \u201cOsman Gazi\u201disimli de\u011ferli eserini okuyuculara takdim ederken, toplumda uyanan tarih \u015fuuruna ve gen\u00e7 nesillerde giderek geni\u015fleyen ecdat sevgisine de katk\u0131da bulunmay\u0131 ama\u00e7l\u0131yor. Ertu\u011frul Gazi\u2019nin o\u011flu olan Osman Gazi, Kay\u0131 Boyu\u2019ndan \u00fc\u00e7 k\u0131taya yay\u0131lan b\u00fcy\u00fck bir devletin kurucusudur.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Babas\u0131ndan ve Sel\u00e7uklulardan ald\u0131\u011f\u0131 emanete hakk\u0131yla sahip \u00e7\u0131kan bu \u015fanl\u0131 O\u011fuz Beyi, Allah\u2019\u0131n ismini y\u00fcceltmek ve hak din \u0130sl\u00e2m\u2019\u0131 yaymak i\u00e7in cansiper\u00e2ne \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015f ve alt\u0131 as\u0131r ayakta duracak Osmanl\u0131 Devleti\u2019nin temelini atm\u0131\u015ft\u0131r. G\u00fcn\u00fcm\u00fczdeki b\u00fct\u00fcn d\u00fcnya liderlerine \u00f6rnek olan ve y\u00fcce bir medeniyetin temelini atan Osman Gazi, fethetti\u011fi topraklarda M\u00fcsl\u00fcmanlar i\u00e7in oldu\u011fu kadar gayr-\u0131 m\u00fcslimler i\u00e7in de adalet, m\u00fcsamaha, huzur ve bar\u0131\u015f ortam\u0131n\u0131 sa\u011flam\u0131\u015f, b\u00fct\u00fcn insanl\u0131\u011fa muhte\u015fem bir devlet modeli arma\u011fan etmi\u015ftir.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Kay\u0131 Boyu\u2019nun Devlet olma d\u00fc\u015f\u00fcncesinin temeli Osman Gazi ile at\u0131lm\u0131\u015f, Orhan Gazi ile bu fikir, tam m\u00e2nas\u0131yla sistemle\u015ftirilerek hakikate d\u00f6n\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fcr. \u201cOsman Gazi O\u011flu Orhan Gazi\u201d, Cavit Ersen\u2019in ikinci tarih\u00ee roman\u0131d\u0131r. Orhan Gazi, \u00fc\u00e7 k\u0131taya yay\u0131lan cihan \u00fclkesi, Devlet-i Aliyye\u2019nin, yani Osmanl\u0131 Devleti\u2019nin ikinci padi\u015fah\u0131d\u0131r. Babas\u0131, Devletin kurucusu Osman Gazi\u2019den devrald\u0131\u011f\u0131 mesuliyetin idrakinde olan Orhan Gazi, bu sorumlulu\u011fun hakk\u0131n\u0131 vermi\u015f ve daha babas\u0131 hayatta iken Bursa\u2019y\u0131 fethedip ba\u015fkent yapm\u0131\u015f, civar iller ile birlikte Osmanl\u0131\u2019y\u0131 b\u00fcy\u00fctm\u00fc\u015ft\u00fcr.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Osmanl\u0131, Orhan Gazi ile Devlet sistemle\u015ftirilmeye ba\u015flanm\u0131\u015f, muhtelif m\u00fcesseleler ve te\u015fkil\u00e2tlar kurularak, Devlet\u2019in \u00f6n\u00fc a\u00e7\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Yap\u0131lan imar ve ihya \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ile Osmanl\u0131 \u015fehirleri, cazibeli birer ticaret ve sanat merkezi h\u00e2line d\u00f6n\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fcr. \u0130lk Osmanl\u0131 paras\u0131 olan ak\u00e7e sikkelerini bast\u0131ran, ilk vezir atamas\u0131 yapan, Ba\u015fkent Bursa\u2019ya ba\u011fl\u0131 sancaklara kad\u0131lar tayin eden ve civardaki beylikleri Osmanl\u0131\u2019ya biat ettiren Orhan Gazi\u2019dir. Vak\u0131f sistemini kuran, ilk d\u00fczenli Osmanl\u0131 ordusunu kurup donanma \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 ba\u015flatan ve ilk defa kanunlar \u00e7\u0131karan da Orhan Gazi\u2019dir. Kuva-y\u0131 Milliye Ruhu ile dolu bir ailenin evlad\u0131 olan Cavit Ersen\u2019in ilk milli eseri, \u00c7eteler ad\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131yor.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">1949\u2019da Adana\u2019da sahnelenen oyun, \u015fehrin kahramanl\u0131k hik\u00e2yesini dramatize eder.\u00a0Oyunun g\u00f6sterildi\u011fi her yerde halk kendisine b\u00fcy\u00fck tezah\u00fcratlarda bulundu ve defalarca sahneye davet edildi, ayakta alk\u0131\u015fland\u0131. Cavit Ersen\u2019i daha sonra Adana \u015eehir Tiyatrosu\u2019nun kurucusu olarak g\u00f6r\u00fcl\u00fcr. Bu tiyatroda \u00fc\u00e7 perdelik Ta\u015fk\u0131nlar Lokali ile Melekler ve \u015eeytanlar isimli eserleri temsil edildi. Milli uyan\u0131\u015f\u0131 aksettiren 5 perdelik Cephe Gerisi isimli eseri de sahnelendikten sonra Adana \u015eehir Tiyatrosu\u2019na veda eder.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tefrika edilen iki roman\u0131 Semiramis ve Ruhsuz Gece\u2019dir. Kitap olarak yay\u0131mlanan ilk roman\u0131 ise 1944\u2019te \u00e7\u0131kan G\u00fcnahk\u00e2r Sokaklar ad\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131yor. Romanda, Bizans entrikalar\u0131yla, Nasyonal Sosyalizmin g\u00fc\u00e7l\u00fc devrinde \u0130stanbul\u2019un a\u00e7l\u0131k, peri\u015fanl\u0131k ve fuhu\u015f i\u00e7inde ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 bir d\u00f6nemde, Adanal\u0131 bir milyonerin i\u00e7ine d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc felaketler zinciri anlat\u0131l\u0131r. Bu eseri \u2018mistik \u015fiirler\u2019 diye adland\u0131rd\u0131\u011f\u0131 \u00fc\u00e7 kitap takip etti: Fakirler, Mektup ve Sefiller.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Her \u00fc\u00e7\u00fc de 1945\u2019te Adana\u2019da ne\u015fredildi. \u0130dealist yazar Cavit Ersen\u2019in b\u00fct\u00fcn hayat\u0131 eser vermekle ge\u00e7ti. Melekler ve \u015eeytanlar, Annesini Kurtaran Kahraman \u00c7ocuklar, Vefas\u0131z, Mektup gibi ilk eserlerini hen\u00fcz yirmili ya\u015flar\u0131nda iken ortaya koydu. Bu eserlerinde mill\u00ee heyecan\u0131n edebiyat kanal\u0131yla topluma yans\u0131mas\u0131n\u0131 arzu etti\u011fini g\u00f6r\u00fcl\u00fcr.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><b>Ahmet Yabulo\u011flu &#8211; T\u00fcrkiye&#8217;de Yeni\u00e7a\u011f<\/b><\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/cavit-ersen.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Mon, 03 Oct 2016 14:49:07 +0000","created_by":1,"updated_at":"Mon, 03 Oct 2016 14:49:07 +0000","updated_by":1,"published_at":"Mon, 03 Oct 2016 14:49:07 +0000","published_by":1},{"id":1486,"title":"FET\u00d6 Yay\u0131nlar\u0131 D\u0131\u015f\u0131ndaki Yard\u0131mc\u0131 Ders Kitaplar\u0131 Yasak De\u011fil","slug":"feto-yayinlari-disindaki-yardimci-ders-kitaplari-yasak-degil","markdown":"\nMilli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131\u00a0(MEB) M\u00fcste\u015far Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Muammer Y\u0131ld\u0131z,\u00a0Fetullah\u00e7\u0131 Ter\u00f6r \u00d6rg\u00fct\u00fc\u00a0(FET\u00d6) propagandas\u0131n\u0131n yer ald\u0131\u011f\u0131 yard\u0131mc\u0131 ders kitaplar\u0131n\u0131n d\u0131\u015f\u0131ndaki\u00a0yard\u0131mc\u0131 materyallerin kullan\u0131lmas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcnde engel bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.\n\nYay\u0131mc\u0131 Meslek Birlikleri Federasyonu (YAYFED) Ba\u015fkan\u0131 \u2013\u00a0Damla Yay\u0131nevi Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Say\u0131n Hasan H\u00fcseyin Do\u011fru, E\u011fitim Yay\u0131nc\u0131lar\u0131 ve Tedarik\u00e7ileri Derne\u011fi (EYTED) Ba\u015fkan\u0131 Say\u0131n Osman \u00d6zt\u00fcrk, Telif Haklar\u0131 ve Lisanslama Meslek Birli\u011fi (DEKMEB) Ba\u015fkan\u0131 Say\u0131n Murat K\u00f6se, Bas\u0131n Yay\u0131n Birli\u011fi Ba\u015fkan\u0131 Say\u0131n M\u00fcnir \u00dcst\u00fcn ile ortak bas\u0131n toplant\u0131s\u0131 d\u00fczenleyen Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 M\u00fcste\u015far Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Muammer Y\u0131ld\u0131z, FET\u00d6\u2019ye kar\u015f\u0131 m\u00fccadele kapsam\u0131nda bakanl\u0131k\u00e7a bir s\u00fcre \u00f6nce yay\u0131nlanan genelge ile \u00f6rg\u00fctle ba\u011flant\u0131s\u0131 tespit edilen yay\u0131nevlerinin \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 yard\u0131mc\u0131 ders kitaplar\u0131n\u0131n yasakland\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatt\u0131.\n\nBu yay\u0131nlar d\u0131\u015f\u0131ndaki yard\u0131mc\u0131 ders kitaplar\u0131n\u0131n hi\u00e7bir \u015fekilde yasaklanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulayan Y\u0131ld\u0131z, bakanl\u0131\u011f\u0131n m\u00fcfredat\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde haz\u0131rlanan, zengin i\u00e7erikli \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n \u00f6\u011fretmenler taraf\u0131ndan \u00f6\u011frencilere tavsiye edebilece\u011fini ifade etti.\n\nGenelge ile yap\u0131lmak istenen uygulaman\u0131n, baz\u0131 \u00f6\u011fretmen ve y\u00f6neticiler taraf\u0131ndan yanl\u0131\u015f anla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Y\u0131ld\u0131z, \u015funlar\u0131 kaydetti:\n\n![muammer-yildiz](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/muammer-yildiz.jpg)\n\n\u201cYak\u0131n bir zaman \u00f6nce valiliklere g\u00f6nderdi\u011fimiz genelge ile bir belay\u0131 defetmeyi, bir ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcn\u00fcn toplumumuzun her kesiminde yapm\u0131\u015f oldu\u011fu tahribata dikkat \u00e7ekmek istedik. Genelgemiz, \u2018Hi\u00e7bir \u015fekilde bir yard\u0131mc\u0131 kaynak kullan\u0131lmayacak\u2019 \u015feklinde alg\u0131lanm\u0131\u015f. \u0130\u00e7eri\u011fi itibariyle m\u00fcfredat\u0131m\u0131z\u0131 destekleyen, beklentilerimizi ifade eden yard\u0131mc\u0131 kitaplar neredeyse \u00f6nerilmez duruma gelmi\u015f. Bizim ama\u00e7lad\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u015fey bu de\u011fildi. M\u00fcfredat\u0131m\u0131z\u0131 destekleyen yard\u0131mc\u0131 materyallerin kullan\u0131lmas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcnde bir engel yoktur.\u201d\n\n![egitim-yayincilari-huseyin-dogru](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/egitim-yayincilari-huseyin-dogru.jpg)\n\nE\u011fitimin sisteminin hedeflerini ger\u00e7ekle\u015ftirmek i\u00e7in kullan\u0131lan temel unsurlar\u0131n ba\u015f\u0131nda m\u00fcfredat\u0131n geldi\u011fini ancak bunun tek ba\u015f\u0131na yeterli olmayaca\u011f\u0131n\u0131 belirten Y\u0131ld\u0131z, sekt\u00f6r temsilcilerinin haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 yard\u0131mc\u0131 ders kitaplar\u0131 ve materyallerinin de bu s\u00fcrecin \u00f6nemli ara\u00e7lar\u0131 aras\u0131nda yer ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Y\u0131ld\u0131z, \u201cKamu olarak bu i\u015fi ne kadar \u00e7ok iyi yaparsak yapal\u0131m bir sivil inisiyatifin \u00fcretmi\u015f oldu\u011fu bilgilerin de \u00f6\u011frencilerimizle bulu\u015fmas\u0131 gerekiyor. \u0130steyen \u00f6\u011frenciler bundan yararlanmal\u0131d\u0131r. Buyurgan ve ahlaki s\u0131n\u0131rlar\u0131 zorlayacak \u015fekilde al\u0131nmas\u0131 te\u015fvik edilmemelidir.\u201d diye konu\u015ftu.\n\n![egitim-yayincilari-basin-toplantisi](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/egitim-yayincilari-basin-toplantisi.jpg)\n\n### \u201cYeni Kitaplar 31 Ekim \u0130tibar\u0131yla \u00d6\u011frencilere Ula\u015ft\u0131r\u0131lacak\u201d\n\nMEB\u2019in 15 y\u0131ldan beri ders kitaplar\u0131n\u0131 \u00fccretsiz da\u011f\u0131tt\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatan Y\u0131ld\u0131z, yeni e\u011fitim d\u00f6neminde incelenen kitaplardan 58\u2019nin i\u00e7erikleri nedeniyle bakanl\u0131k taraf\u0131ndan kabul g\u00f6rmedi\u011fini ifade etti. Bu kitaplar\u0131n \u00f6\u011frencilere ula\u015fmadan toplat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ve yerlerine yenilerinin haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 bilgisini veren Y\u0131ld\u0131z, s\u00f6z konusu kitaplar\u0131n 31 Ekim itibar\u0131yla \u00f6\u011frencilere ula\u015ft\u0131r\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\nY\u0131ld\u0131z, \u201cBu d\u00f6nem itibariyle ya\u015fam\u0131\u015f oldu\u011fumuz bir darbe ve i\u015fgal giri\u015fiminin ard\u0131ndan toplumumuzda bir hassasiyet geli\u015fti. Bakanl\u0131k olarak biz de bu hassasiyeti dikkatli bir \u015fekilde takip ediyoruz. Okullar\u0131m\u0131zda ders kitaplar\u0131n\u0131n yan\u0131nda kullan\u0131lan yard\u0131mc\u0131 materyaller var. Bunlar\u0131n program \u00e7e\u015fitli\u011fini ve zengin i\u00e7eri\u011fe sahip olmalar\u0131n\u0131 \u00f6nemsiyoruz.\u201d ifadelerini kulland\u0131.\n\nFET\u00d6 ba\u015fta olmak \u00fczere di\u011fer ter\u00f6r \u00f6rg\u00fctlerinin kendilerini gizleyerek, yeniden kamu kurumlar\u0131na ve ders kitaplar\u0131na s\u0131zmalar\u0131na kar\u015f\u0131 m\u00fccadele vermeye devam edeceklerini vurgulayan Y\u0131ld\u0131z, \u201cBunun suland\u0131r\u0131lmas\u0131na hi\u00e7bir \u015fekilde m\u00fcsaade etmememiz gerekiyor. MEB olarak, FET\u00d6 ile m\u00fccadelede bizim i\u00e7in milat 17\/25 Aral\u0131k darbe giri\u015fimiydi. Dolays\u0131yla bakanl\u0131k, insan kaynaklar\u0131 ba\u015fta olmak \u00fczere b\u00fct\u00fcn unsurlar\u0131yla \u2018amas\u0131z, fakats\u0131z\u2019 bir m\u00fccadele y\u00fcr\u00fct\u00fcyor.\u201d diye konu\u015ftu.\n\n### \u201cA\u00e7\u0131k Ya da Gizli Mesajlar Yok\u201d\n\nE\u011fitim sekt\u00f6r\u00fcnde faaliyet g\u00f6steren yay\u0131nc\u0131lar ad\u0131na konu\u015fan EYTED Genel Ba\u015fkan\u0131 Osman \u00d6zt\u00fcrk de FET\u00d6\u2019n\u00fcn devletin \u00fccretsiz da\u011f\u0131tt\u0131\u011f\u0131 ders kitaplar\u0131na bile s\u0131zd\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \u201cBakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z FET\u00d6\u2019y\u00fc \u00f6ven i\u00e7eriklere yer veren ders kitaplar\u0131n\u0131 okullara da\u011f\u0131tmama karar\u0131 alm\u0131\u015ft\u0131r. Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131n bu hassasiyetinin son derece de\u011ferli oldu\u011funu ve al\u0131nan \u00f6nlemleri sonuna kadar destekledi\u011fimizi belirtmek isteriz.\u201d dedi.\n\nE\u011fitim yay\u0131nc\u0131lar\u0131 olarak haz\u0131rlanan kitaplarda FET\u00d6 veya ba\u015fka bir ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcn\u00fc \u00f6ven a\u00e7\u0131k ya da gizli mesajlar\u0131n bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen \u00d6zt\u00fcrk, \u201cYay\u0131nlar\u0131m\u0131z\u0131 veli ve \u00f6\u011frencilerimizin g\u00fcvenle kullanabilece\u011fini, iste\u011fe ba\u011fl\u0131 olmak \u015fart\u0131yla \u00f6\u011fretmenlerimizin, \u00f6\u011frencilere uygun g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc yay\u0131nlar\u0131m\u0131z\u0131 g\u00f6n\u00fcl rahatl\u0131\u011f\u0131yla tavsiye edebilece\u011fini temin ve taahh\u00fct ederiz.\u201d ifadesini kulland\u0131.\n\n**AA**\n\n\n","html":"<p style=\"text-align: justify;\">Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131\u00a0(MEB) M\u00fcste\u015far Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Muammer Y\u0131ld\u0131z,\u00a0Fetullah\u00e7\u0131 Ter\u00f6r \u00d6rg\u00fct\u00fc\u00a0(FET\u00d6) propagandas\u0131n\u0131n yer ald\u0131\u011f\u0131 yard\u0131mc\u0131 ders kitaplar\u0131n\u0131n d\u0131\u015f\u0131ndaki\u00a0yard\u0131mc\u0131 materyallerin kullan\u0131lmas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcnde engel bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Yay\u0131mc\u0131 Meslek Birlikleri Federasyonu (YAYFED) Ba\u015fkan\u0131 &#8211;\u00a0Damla Yay\u0131nevi Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Say\u0131n Hasan H\u00fcseyin Do\u011fru, E\u011fitim Yay\u0131nc\u0131lar\u0131 ve Tedarik\u00e7ileri Derne\u011fi (EYTED) Ba\u015fkan\u0131 Say\u0131n Osman \u00d6zt\u00fcrk, Telif Haklar\u0131 ve Lisanslama Meslek Birli\u011fi (DEKMEB) Ba\u015fkan\u0131 Say\u0131n Murat K\u00f6se, Bas\u0131n Yay\u0131n Birli\u011fi Ba\u015fkan\u0131 Say\u0131n M\u00fcnir \u00dcst\u00fcn ile ortak bas\u0131n toplant\u0131s\u0131 d\u00fczenleyen Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 M\u00fcste\u015far Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Muammer Y\u0131ld\u0131z, FET\u00d6&#8217;ye kar\u015f\u0131 m\u00fccadele kapsam\u0131nda bakanl\u0131k\u00e7a bir s\u00fcre \u00f6nce yay\u0131nlanan genelge ile \u00f6rg\u00fctle ba\u011flant\u0131s\u0131 tespit edilen yay\u0131nevlerinin \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 yard\u0131mc\u0131 ders kitaplar\u0131n\u0131n yasakland\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatt\u0131.<\/p>\n<p>Bu yay\u0131nlar d\u0131\u015f\u0131ndaki yard\u0131mc\u0131 ders kitaplar\u0131n\u0131n hi\u00e7bir \u015fekilde yasaklanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulayan Y\u0131ld\u0131z, bakanl\u0131\u011f\u0131n m\u00fcfredat\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde haz\u0131rlanan, zengin i\u00e7erikli \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n \u00f6\u011fretmenler taraf\u0131ndan \u00f6\u011frencilere tavsiye edebilece\u011fini ifade etti.<\/p>\n<p>Genelge ile yap\u0131lmak istenen uygulaman\u0131n, baz\u0131 \u00f6\u011fretmen ve y\u00f6neticiler taraf\u0131ndan yanl\u0131\u015f anla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Y\u0131ld\u0131z, \u015funlar\u0131 kaydetti:<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img class=\"alignnone wp-image-1489\" src=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/muammer-yildiz.jpg\" alt=\"muammer-yildiz\" width=\"734\" height=\"413\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/muammer-yildiz.jpg 864w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/muammer-yildiz-300x169.jpg 300w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/muammer-yildiz-768x432.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 734px) 100vw, 734px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">&#8220;Yak\u0131n bir zaman \u00f6nce valiliklere g\u00f6nderdi\u011fimiz genelge ile bir belay\u0131 defetmeyi, bir ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcn\u00fcn toplumumuzun her kesiminde yapm\u0131\u015f oldu\u011fu tahribata dikkat \u00e7ekmek istedik. Genelgemiz, &#8216;Hi\u00e7bir \u015fekilde bir yard\u0131mc\u0131 kaynak kullan\u0131lmayacak&#8217; \u015feklinde alg\u0131lanm\u0131\u015f. \u0130\u00e7eri\u011fi itibariyle m\u00fcfredat\u0131m\u0131z\u0131 destekleyen, beklentilerimizi ifade eden yard\u0131mc\u0131 kitaplar neredeyse \u00f6nerilmez duruma gelmi\u015f. Bizim ama\u00e7lad\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u015fey bu de\u011fildi. M\u00fcfredat\u0131m\u0131z\u0131 destekleyen yard\u0131mc\u0131 materyallerin kullan\u0131lmas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcnde bir engel yoktur.&#8221;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img class=\"alignnone wp-image-1491\" src=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/egitim-yayincilari-huseyin-dogru.jpg\" alt=\"egitim-yayincilari-huseyin-dogru\" width=\"745\" height=\"524\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/egitim-yayincilari-huseyin-dogru.jpg 890w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/egitim-yayincilari-huseyin-dogru-300x211.jpg 300w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/egitim-yayincilari-huseyin-dogru-768x540.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 745px) 100vw, 745px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">E\u011fitimin sisteminin hedeflerini ger\u00e7ekle\u015ftirmek i\u00e7in kullan\u0131lan temel unsurlar\u0131n ba\u015f\u0131nda m\u00fcfredat\u0131n geldi\u011fini ancak bunun tek ba\u015f\u0131na yeterli olmayaca\u011f\u0131n\u0131 belirten Y\u0131ld\u0131z, sekt\u00f6r temsilcilerinin haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 yard\u0131mc\u0131 ders kitaplar\u0131 ve materyallerinin de bu s\u00fcrecin \u00f6nemli ara\u00e7lar\u0131 aras\u0131nda yer ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Y\u0131ld\u0131z, &#8220;Kamu olarak bu i\u015fi ne kadar \u00e7ok iyi yaparsak yapal\u0131m bir sivil inisiyatifin \u00fcretmi\u015f oldu\u011fu bilgilerin de \u00f6\u011frencilerimizle bulu\u015fmas\u0131 gerekiyor. \u0130steyen \u00f6\u011frenciler bundan yararlanmal\u0131d\u0131r. Buyurgan ve ahlaki s\u0131n\u0131rlar\u0131 zorlayacak \u015fekilde al\u0131nmas\u0131 te\u015fvik edilmemelidir.&#8221; diye konu\u015ftu.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img class=\"alignnone wp-image-1492\" src=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/egitim-yayincilari-basin-toplantisi.jpg\" alt=\"egitim-yayincilari-basin-toplantisi\" width=\"755\" height=\"566\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/egitim-yayincilari-basin-toplantisi.jpg 960w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/egitim-yayincilari-basin-toplantisi-300x225.jpg 300w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/egitim-yayincilari-basin-toplantisi-768x576.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 755px) 100vw, 755px\" \/><\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\">&#8220;Yeni Kitaplar 31 Ekim \u0130tibar\u0131yla \u00d6\u011frencilere Ula\u015ft\u0131r\u0131lacak&#8221;<\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">MEB&#8217;in 15 y\u0131ldan beri ders kitaplar\u0131n\u0131 \u00fccretsiz da\u011f\u0131tt\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatan Y\u0131ld\u0131z, yeni e\u011fitim d\u00f6neminde incelenen kitaplardan 58&#8217;nin i\u00e7erikleri nedeniyle bakanl\u0131k taraf\u0131ndan kabul g\u00f6rmedi\u011fini ifade etti. Bu kitaplar\u0131n \u00f6\u011frencilere ula\u015fmadan toplat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ve yerlerine yenilerinin haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 bilgisini veren Y\u0131ld\u0131z, s\u00f6z konusu kitaplar\u0131n 31 Ekim itibar\u0131yla \u00f6\u011frencilere ula\u015ft\u0131r\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y\u0131ld\u0131z, &#8220;Bu d\u00f6nem itibariyle ya\u015fam\u0131\u015f oldu\u011fumuz bir darbe ve i\u015fgal giri\u015fiminin ard\u0131ndan toplumumuzda bir hassasiyet geli\u015fti. Bakanl\u0131k olarak biz de bu hassasiyeti dikkatli bir \u015fekilde takip ediyoruz. Okullar\u0131m\u0131zda ders kitaplar\u0131n\u0131n yan\u0131nda kullan\u0131lan yard\u0131mc\u0131 materyaller var. Bunlar\u0131n program \u00e7e\u015fitli\u011fini ve zengin i\u00e7eri\u011fe sahip olmalar\u0131n\u0131 \u00f6nemsiyoruz.&#8221; ifadelerini kulland\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">FET\u00d6 ba\u015fta olmak \u00fczere di\u011fer ter\u00f6r \u00f6rg\u00fctlerinin kendilerini gizleyerek, yeniden kamu kurumlar\u0131na ve ders kitaplar\u0131na s\u0131zmalar\u0131na kar\u015f\u0131 m\u00fccadele vermeye devam edeceklerini vurgulayan Y\u0131ld\u0131z, &#8220;Bunun suland\u0131r\u0131lmas\u0131na hi\u00e7bir \u015fekilde m\u00fcsaade etmememiz gerekiyor. MEB olarak, FET\u00d6 ile m\u00fccadelede bizim i\u00e7in milat 17\/25 Aral\u0131k darbe giri\u015fimiydi. Dolays\u0131yla bakanl\u0131k, insan kaynaklar\u0131 ba\u015fta olmak \u00fczere b\u00fct\u00fcn unsurlar\u0131yla &#8216;amas\u0131z, fakats\u0131z&#8217; bir m\u00fccadele y\u00fcr\u00fct\u00fcyor.&#8221; diye konu\u015ftu.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\">&#8220;A\u00e7\u0131k Ya da Gizli Mesajlar Yok&#8221;<\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">E\u011fitim sekt\u00f6r\u00fcnde faaliyet g\u00f6steren yay\u0131nc\u0131lar ad\u0131na konu\u015fan EYTED Genel Ba\u015fkan\u0131 Osman \u00d6zt\u00fcrk de FET\u00d6&#8217;n\u00fcn devletin \u00fccretsiz da\u011f\u0131tt\u0131\u011f\u0131 ders kitaplar\u0131na bile s\u0131zd\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, &#8220;Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z FET\u00d6&#8217;y\u00fc \u00f6ven i\u00e7eriklere yer veren ders kitaplar\u0131n\u0131 okullara da\u011f\u0131tmama karar\u0131 alm\u0131\u015ft\u0131r. Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131n bu hassasiyetinin son derece de\u011ferli oldu\u011funu ve al\u0131nan \u00f6nlemleri sonuna kadar destekledi\u011fimizi belirtmek isteriz.&#8221; dedi.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">E\u011fitim yay\u0131nc\u0131lar\u0131 olarak haz\u0131rlanan kitaplarda FET\u00d6 veya ba\u015fka bir ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcn\u00fc \u00f6ven a\u00e7\u0131k ya da gizli mesajlar\u0131n bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen \u00d6zt\u00fcrk, &#8220;Yay\u0131nlar\u0131m\u0131z\u0131 veli ve \u00f6\u011frencilerimizin g\u00fcvenle kullanabilece\u011fini, iste\u011fe ba\u011fl\u0131 olmak \u015fart\u0131yla \u00f6\u011fretmenlerimizin, \u00f6\u011frencilere uygun g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc yay\u0131nlar\u0131m\u0131z\u0131 g\u00f6n\u00fcl rahatl\u0131\u011f\u0131yla tavsiye edebilece\u011fini temin ve taahh\u00fct ederiz.&#8221; ifadesini kulland\u0131.<\/p>\n<p class=\"selectionShareable\" style=\"text-align: justify;\"><strong>AA<\/strong><\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/FETO-Yayinlari-Disindaki-Yardimci-Ders-Kitaplari-Yasak-Degil.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Thu, 13 Oct 2016 16:28:22 +0000","created_by":1,"updated_at":"Thu, 13 Oct 2016 16:28:22 +0000","updated_by":1,"published_at":"Thu, 13 Oct 2016 16:28:22 +0000","published_by":1},{"id":1502,"title":"68. Frankfurt Kitap Fuar\u0131'ndayd\u0131k","slug":"68-frankfurt-kitap-fuarindaydik","markdown":"\n\u00dclke ve Millet olarak a\u011f\u0131r s\u0131navlardan ge\u00e7ti\u011fimiz bu g\u00fcnlerde, biz yerli ve milli firmalar \u00fczerinde a\u011f\u0131r bir y\u00fck bulunmaktad\u0131r. Hem \u00fclkemiz hem kurumlar\u0131m\u0131z olarak geli\u015fmeye, yenilenmeye, d\u00fcnya sahnesinde var olmaya\u00a0mecburuz. D\u00fcnyan\u0131n t\u00fcm yay\u0131nevlerinin ve \u00fclkelerinin kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 en prestijli fuar olan Frankfurt 2016 y\u0131l\u0131nda bu\u00a0a\u00e7\u0131dan \u00e7ok \u00f6nemliydi.\n\nD\u00fcnya Sanat\u00e7\u0131, Yazar ve \u00e7izerlerinin kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bu \u00f6nemli fuarda; T\u00fcrkiye\u2019yi temsilen ticari ili\u015fkiler geli\u015ftirdi\u011fimiz d\u00fcnya yay\u0131nc\u0131lar\u0131na 15 Temmuz M\u00fccadelesini, \u00dclkemizin Ekonomik durumunu ve ticari gelece\u011fimizi ka\u00e7\u0131n\u0131lmaz olarak g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fck. \u00a0K\u00fclt\u00fcr Bakanl\u0131\u011f\u0131, \u0130stanbul Ticaret Odas\u0131, Ba\u015fkonsolosluklar\u0131m\u0131z\u0131n biz yay\u0131nc\u0131lara sahip \u00e7\u0131kmas\u0131 ve Millet vekillerinin kat\u0131lmas\u0131\u00a0bu sene T\u00fcrkiyeyi g\u00fc\u00e7lendirmi\u015ftir.\n\nYay\u0131nevimiz uluslararas\u0131 i\u015fbirli\u011fini di\u011fer yay\u0131nevleri ile g\u00f6r\u00fc\u015ferek peki\u015ftirmi\u015f\u00a0ve \u00fclkemiz edebiyat\u0131n\u0131, \u00e7ocuk edebiyat\u0131n\u0131 tan\u0131tma ve \u00e7evirileri ile d\u00fcnyaya ta\u015f\u0131ma \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda bulunmu\u015ftur.\n\n<div class=\"gallery galleryid-1502 gallery-columns-4 gallery-size-thumbnail\" id=\"gallery-5\"><figure class=\"gallery-item\"><div class=\"gallery-icon landscape\">[![](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/frank-furt-2017-5-150x150.jpg)](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/2016\/68-frankfurt-kitap-fuarindaydik\/frank-furt-2017-5\/)<\/div><\/figure><figure class=\"gallery-item\"><div class=\"gallery-icon landscape\">[![](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/frank-furt-2017-2-150x150.jpg)](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/2016\/68-frankfurt-kitap-fuarindaydik\/frank-furt-2017-2\/)<\/div><\/figure><figure class=\"gallery-item\"><div class=\"gallery-icon landscape\">[![](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/frank-furt-2017-1-150x150.jpg)](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/2016\/68-frankfurt-kitap-fuarindaydik\/frank-furt-2017-1\/)<\/div><\/figure><figure class=\"gallery-item\"><div class=\"gallery-icon landscape\">[![](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/frank-furt-2017-4-150x150.jpg)](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/2016\/68-frankfurt-kitap-fuarindaydik\/frank-furt-2017-4\/)<\/div><\/figure><figure class=\"gallery-item\"><div class=\"gallery-icon landscape\">[![](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/frank-furt-2017-6-150x150.jpg)](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/2016\/68-frankfurt-kitap-fuarindaydik\/frank-furt-2017-6\/)<\/div><\/figure><figure class=\"gallery-item\"><div class=\"gallery-icon landscape\">[![](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/frank-furt-2017-7-150x150.jpg)](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/2016\/68-frankfurt-kitap-fuarindaydik\/frank-furt-2017-7\/)<\/div><\/figure><figure class=\"gallery-item\"><div class=\"gallery-icon landscape\">[![](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/frank-furt-2017-8-150x150.jpg)](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/2016\/68-frankfurt-kitap-fuarindaydik\/frank-furt-2017-8\/)<\/div><\/figure><figure class=\"gallery-item\"><div class=\"gallery-icon landscape\">[![](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/frank-furt-2017-9-150x150.jpg)](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/2016\/68-frankfurt-kitap-fuarindaydik\/frank-furt-2017-9\/)<\/div><\/figure><\/div>\n","html":"<p>\u00dclke ve Millet olarak a\u011f\u0131r s\u0131navlardan ge\u00e7ti\u011fimiz bu g\u00fcnlerde, biz yerli ve milli firmalar \u00fczerinde a\u011f\u0131r bir y\u00fck bulunmaktad\u0131r. Hem \u00fclkemiz hem kurumlar\u0131m\u0131z olarak geli\u015fmeye, yenilenmeye, d\u00fcnya sahnesinde var olmaya\u00a0mecburuz. D\u00fcnyan\u0131n t\u00fcm yay\u0131nevlerinin ve \u00fclkelerinin kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 en prestijli fuar olan Frankfurt 2016 y\u0131l\u0131nda bu\u00a0a\u00e7\u0131dan \u00e7ok \u00f6nemliydi.<\/p>\n<p>D\u00fcnya Sanat\u00e7\u0131, Yazar ve \u00e7izerlerinin kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bu \u00f6nemli fuarda; T\u00fcrkiye&#8217;yi temsilen ticari ili\u015fkiler geli\u015ftirdi\u011fimiz d\u00fcnya yay\u0131nc\u0131lar\u0131na 15 Temmuz M\u00fccadelesini, \u00dclkemizin Ekonomik durumunu ve ticari gelece\u011fimizi ka\u00e7\u0131n\u0131lmaz olarak g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fck. \u00a0K\u00fclt\u00fcr Bakanl\u0131\u011f\u0131, \u0130stanbul Ticaret Odas\u0131, Ba\u015fkonsolosluklar\u0131m\u0131z\u0131n biz yay\u0131nc\u0131lara sahip \u00e7\u0131kmas\u0131 ve Millet vekillerinin kat\u0131lmas\u0131\u00a0bu sene T\u00fcrkiyeyi g\u00fc\u00e7lendirmi\u015ftir.<\/p>\n<p>Yay\u0131nevimiz uluslararas\u0131 i\u015fbirli\u011fini di\u011fer yay\u0131nevleri ile g\u00f6r\u00fc\u015ferek peki\u015ftirmi\u015f\u00a0ve \u00fclkemiz edebiyat\u0131n\u0131, \u00e7ocuk edebiyat\u0131n\u0131 tan\u0131tma ve \u00e7evirileri ile d\u00fcnyaya ta\u015f\u0131ma \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda bulunmu\u015ftur.<\/p>\n<div id='gallery-6' class='gallery galleryid-1502 gallery-columns-4 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/2016\/68-frankfurt-kitap-fuarindaydik\/frank-furt-2017-5\/'><img width=\"150\" height=\"150\" src=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/frank-furt-2017-5-150x150.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/frank-furt-2017-5-150x150.jpg 150w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/frank-furt-2017-5-100x100.jpg 100w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/2016\/68-frankfurt-kitap-fuarindaydik\/frank-furt-2017-2\/'><img width=\"150\" height=\"150\" src=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/frank-furt-2017-2-150x150.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/frank-furt-2017-2-150x150.jpg 150w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/frank-furt-2017-2-100x100.jpg 100w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/2016\/68-frankfurt-kitap-fuarindaydik\/frank-furt-2017-1\/'><img width=\"150\" height=\"150\" src=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/frank-furt-2017-1-150x150.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/frank-furt-2017-1-150x150.jpg 150w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/frank-furt-2017-1-100x100.jpg 100w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/2016\/68-frankfurt-kitap-fuarindaydik\/frank-furt-2017-4\/'><img width=\"150\" height=\"150\" src=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/frank-furt-2017-4-150x150.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/frank-furt-2017-4-150x150.jpg 150w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/frank-furt-2017-4-100x100.jpg 100w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/2016\/68-frankfurt-kitap-fuarindaydik\/frank-furt-2017-6\/'><img width=\"150\" height=\"150\" src=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/frank-furt-2017-6-150x150.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/frank-furt-2017-6-150x150.jpg 150w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/frank-furt-2017-6-100x100.jpg 100w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/2016\/68-frankfurt-kitap-fuarindaydik\/frank-furt-2017-7\/'><img width=\"150\" height=\"150\" src=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/frank-furt-2017-7-150x150.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/frank-furt-2017-7-150x150.jpg 150w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/frank-furt-2017-7-100x100.jpg 100w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/2016\/68-frankfurt-kitap-fuarindaydik\/frank-furt-2017-8\/'><img width=\"150\" height=\"150\" src=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/frank-furt-2017-8-150x150.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/frank-furt-2017-8-150x150.jpg 150w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/frank-furt-2017-8-100x100.jpg 100w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/2016\/68-frankfurt-kitap-fuarindaydik\/frank-furt-2017-9\/'><img width=\"150\" height=\"150\" src=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/frank-furt-2017-9-150x150.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/frank-furt-2017-9-150x150.jpg 150w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/frank-furt-2017-9-100x100.jpg 100w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/frank-furt-2017a.png","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Fri, 04 Nov 2016 11:51:26 +0000","created_by":1,"updated_at":"Fri, 04 Nov 2016 11:51:26 +0000","updated_by":1,"published_at":"Fri, 04 Nov 2016 11:51:26 +0000","published_by":1},{"id":1520,"title":"Damla Yay\u0131nevi 35. T\u00dcYAP Kitap Fuar\u0131 \u0130mza ve S\u00f6yle\u015fi Bilgileri","slug":"damla-yayinevi-35-tuyap-kitap-fuari-imza-ve-soylesi-bilgileri","markdown":"\n35. Uluslararas\u0131 \u0130stanbul Kitap Fuar\u0131, 12-20 Kas\u0131m 2016 tarihleri aras\u0131nda T\u00dcYAP Fuar ve Kongre Merkezi\u2019nde d\u00fczenlenecek.\n\nHer y\u0131l oldu\u011fu gibi bu y\u0131l da Damla Yay\u0131nevi \u00a0olarak 35. T\u00dcYAP Kitap Fuar\u0131\u2019nda yazarlar\u0131m\u0131zla birlikte yerimizi al\u0131yoruz.\n\n**Genel olarka fuar hakk\u0131ndaki bilgiler ise \u015fu \u015fekilde:**\n\nAna teman\u0131n \u201cFelsefe ve \u0130nsan\u201d oldu\u011fu fuarda T\u00fcrkiye Felsefe Kurumu ve T\u00dcYAP taraf\u0131ndan \u00f6zellikle farkl\u0131 ya\u015f gruplar\u0131na y\u00f6nelik \u00e7ocuk ve gen\u00e7lik etkinlikleri d\u00fczenlenecek. \u00c7ocuklara y\u00f6nelik \u201cE\u011fitim Hakk\u0131\u201d, \u201cFarkl\u0131l\u0131klar\u201d, \u201cEle\u015ftirel Okuma ve D\u00fc\u015f\u00fcnme\u201d \u00fczerine at\u00f6lye \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirilecek.\n\nFelsefe temas\u0131 kapsam\u0131nda yurt d\u0131\u015f\u0131ndan \u00e7ocuk kitab\u0131 yazarlar\u0131 Brigitte Labb\u00e9 ve Oscar Brenifier ise fuar\u0131n konuklar\u0131 aras\u0131nda. Labb\u00e9, 18 Kas\u0131m Cuma ve 19 Kas\u0131m Cumartesi g\u00fcn\u00fc \u00e7ocuklara ve ebeveynlere y\u00f6nelik iki ayr\u0131 at\u00f6lye \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 ve s\u00f6yle\u015fi ger\u00e7ekle\u015ftirecek. Oscar Brenefier ise 13 Kas\u0131m Pazar g\u00fcn\u00fc \u00e7ocuklarla felsefe \u00fczerine bir s\u00f6yle\u015fi d\u00fczenleyecek.\n\n**Damla Yay\u0131nevi 35. T\u00dcYAP Kitap Fuar\u0131 \u0130mza ve S\u00f6yle\u015fi Bilgileri**\n\n\u0130mza ve s\u00f6yle\u015fi programlar\u0131m\u0131za [facebook \u00fczerinden](http:\/\/fb.com\/pg\/DamlaYayinevi\/events) ya da a\u015fa\u011f\u0131dan ula\u015fabilirsiniz.\n\n\u015eimdiden t\u00fcm kitapseverler davetlidir.\n\n![esra-avgoren-imza](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/esra-avgoren-imza.jpg)![hasan-basri-bilgin-imza](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/hasan-basri-bilgin-imza.jpg)![mehmet-nuri-yardim-imza](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/mehmet-nuri-yardim-imza.jpg)![nehir-aydin-imza](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/nehir-aydin-imza.jpg)![nurdambayci-imza](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/nurdambayci-imza.jpg)![sara-gurbuz-imza](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/sara-gurbuz-imza.jpg)![talip-arisahin-imza](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/talip-arisahin-imza.jpg)![ustun-inanc-imza](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/ustun-inanc-imza.jpg)![zafer-bilgi-imza](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/zafer-bilgi-imza.jpg)\n\nNot: Etkinlikler yazarlar\u0131m\u0131z\u0131n isimlerine g\u00f6re alfabetik olarak s\u0131ralanm\u0131\u015ft\u0131r.\n\n\n","html":"<p style=\"text-align: justify;\">35. Uluslararas\u0131 \u0130stanbul Kitap Fuar\u0131, 12-20 Kas\u0131m 2016 tarihleri aras\u0131nda T\u00dcYAP Fuar ve Kongre Merkezi&#8217;nde d\u00fczenlenecek.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Her y\u0131l oldu\u011fu gibi bu y\u0131l da Damla Yay\u0131nevi \u00a0olarak 35. T\u00dcYAP Kitap Fuar\u0131&#8217;nda yazarlar\u0131m\u0131zla birlikte yerimizi al\u0131yoruz.<\/p>\n<p><strong>Genel olarka fuar hakk\u0131ndaki bilgiler ise \u015fu \u015fekilde:<\/strong><\/p>\n<p>Ana teman\u0131n \u201cFelsefe ve \u0130nsan\u201d oldu\u011fu fuarda T\u00fcrkiye Felsefe Kurumu ve T\u00dcYAP taraf\u0131ndan \u00f6zellikle farkl\u0131 ya\u015f gruplar\u0131na y\u00f6nelik \u00e7ocuk ve gen\u00e7lik etkinlikleri d\u00fczenlenecek. \u00c7ocuklara y\u00f6nelik \u201cE\u011fitim Hakk\u0131\u201d, \u201cFarkl\u0131l\u0131klar\u201d, \u201cEle\u015ftirel Okuma ve D\u00fc\u015f\u00fcnme\u201d \u00fczerine at\u00f6lye \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirilecek.<\/p>\n<p>Felsefe temas\u0131 kapsam\u0131nda yurt d\u0131\u015f\u0131ndan \u00e7ocuk kitab\u0131 yazarlar\u0131 Brigitte Labb\u00e9 ve Oscar Brenifier ise fuar\u0131n konuklar\u0131 aras\u0131nda. Labb\u00e9, 18 Kas\u0131m Cuma ve 19 Kas\u0131m Cumartesi g\u00fcn\u00fc \u00e7ocuklara ve ebeveynlere y\u00f6nelik iki ayr\u0131 at\u00f6lye \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 ve s\u00f6yle\u015fi ger\u00e7ekle\u015ftirecek. Oscar Brenefier ise 13 Kas\u0131m Pazar g\u00fcn\u00fc \u00e7ocuklarla felsefe \u00fczerine bir s\u00f6yle\u015fi d\u00fczenleyecek.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Damla Yay\u0131nevi 35. T\u00dcYAP Kitap Fuar\u0131 \u0130mza ve S\u00f6yle\u015fi Bilgileri<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u0130mza ve s\u00f6yle\u015fi programlar\u0131m\u0131za <a href=\"http:\/\/fb.com\/pg\/DamlaYayinevi\/events\">facebook \u00fczerinden<\/a> ya da a\u015fa\u011f\u0131dan ula\u015fabilirsiniz.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u015eimdiden t\u00fcm kitapseverler davetlidir.<\/p>\n<p><img class=\"alignnone size-large wp-image-1524\" src=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/esra-avgoren-imza.jpg\" alt=\"esra-avgoren-imza\" width=\"487\" height=\"427\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/esra-avgoren-imza.jpg 487w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/esra-avgoren-imza-300x263.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 487px) 100vw, 487px\" \/> <img class=\"alignnone size-large wp-image-1525\" src=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/hasan-basri-bilgin-imza.jpg\" alt=\"hasan-basri-bilgin-imza\" width=\"487\" height=\"427\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/hasan-basri-bilgin-imza.jpg 487w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/hasan-basri-bilgin-imza-300x263.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 487px) 100vw, 487px\" \/> <img class=\"alignnone size-large wp-image-1526\" src=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/mehmet-nuri-yardim-imza.jpg\" alt=\"mehmet-nuri-yardim-imza\" width=\"487\" height=\"427\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/mehmet-nuri-yardim-imza.jpg 487w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/mehmet-nuri-yardim-imza-300x263.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 487px) 100vw, 487px\" \/> <img class=\"alignnone size-large wp-image-1527\" src=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/nehir-aydin-imza.jpg\" alt=\"nehir-aydin-imza\" width=\"487\" height=\"427\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/nehir-aydin-imza.jpg 487w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/nehir-aydin-imza-300x263.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 487px) 100vw, 487px\" \/> <img class=\"alignnone size-large wp-image-1528\" src=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/nurdambayci-imza.jpg\" alt=\"nurdambayci-imza\" width=\"487\" height=\"427\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/nurdambayci-imza.jpg 487w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/nurdambayci-imza-300x263.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 487px) 100vw, 487px\" \/> <img class=\"alignnone size-large wp-image-1529\" src=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/sara-gurbuz-imza.jpg\" alt=\"sara-gurbuz-imza\" width=\"487\" height=\"427\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/sara-gurbuz-imza.jpg 487w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/sara-gurbuz-imza-300x263.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 487px) 100vw, 487px\" \/> <img class=\"alignnone size-large wp-image-1530\" src=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/talip-arisahin-imza.jpg\" alt=\"talip-arisahin-imza\" width=\"487\" height=\"427\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/talip-arisahin-imza.jpg 487w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/talip-arisahin-imza-300x263.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 487px) 100vw, 487px\" \/> <img class=\"alignnone size-large wp-image-1531\" src=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/ustun-inanc-imza.jpg\" alt=\"ustun-inanc-imza\" width=\"487\" height=\"427\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/ustun-inanc-imza.jpg 487w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/ustun-inanc-imza-300x263.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 487px) 100vw, 487px\" \/> <img class=\"alignnone size-large wp-image-1532\" src=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/zafer-bilgi-imza.jpg\" alt=\"zafer-bilgi-imza\" width=\"487\" height=\"427\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/zafer-bilgi-imza.jpg 487w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/zafer-bilgi-imza-300x263.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 487px) 100vw, 487px\" \/><\/p>\n<p>Not: Etkinlikler yazarlar\u0131m\u0131z\u0131n isimlerine g\u00f6re alfabetik olarak s\u0131ralanm\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/35-Tuyap-Kitap-Fuari.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Fri, 04 Nov 2016 18:32:00 +0000","created_by":1,"updated_at":"Fri, 04 Nov 2016 18:32:00 +0000","updated_by":1,"published_at":"Fri, 04 Nov 2016 18:32:00 +0000","published_by":1},{"id":1537,"title":"Otokontroll\u00fc Yaprak Test Din K\u00fclt\u00fcr\u00fc ve Ahlak Bilgisi 5-6-7-8. S\u0131n\u0131flar Cevap Anahtar\u0131","slug":"otokontrollu-yaprak-test-din-kulturu-ve-ahlak-bilgisi-5-6-7-8-siniflar-cevap-anahtari","markdown":"\nOtokontroll\u00fc Yaprak Test Din K\u00fclt\u00fcr\u00fc ve Ahlak Bilgisi 5-6-7-8. S\u0131n\u0131flar Cevap Anahtar\u0131n\u0131 indirmek i\u00e7in l\u00fctfen [**buray\u0131 t\u0131klay\u0131n.**](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/DIN-KULTURU-VE-AHLAK-BILGISICEVAP-ANAHTARI.pdf)\n\n\n","html":"<p>Otokontroll\u00fc Yaprak Test Din K\u00fclt\u00fcr\u00fc ve Ahlak Bilgisi 5-6-7-8. S\u0131n\u0131flar Cevap Anahtar\u0131n\u0131 indirmek i\u00e7in l\u00fctfen <a href=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/DIN-KULTURU-VE-AHLAK-BILGISICEVAP-ANAHTARI.pdf\" target=\"_blank\"><strong>buray\u0131 t\u0131klay\u0131n.<\/strong><\/a><\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/cevap-anahtari.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 05 Nov 2016 22:08:27 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 24 Feb 2018 12:32:38 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sat, 05 Nov 2016 22:08:27 +0000","published_by":1},{"id":1543,"title":"\u0130nan\u00e7: \u2018Yaln\u0131z De\u011filsiniz\u2019i kaleme almak i\u00e7in y\u0131llarca bekledim","slug":"inanc-yalniz-degilsinizi-kaleme-almak-icin-yillarca-bekledim","markdown":"\nRoman, tiyatro ve sinema gibi bir\u00e7ok dalda eser veren yazar \u00dcst\u00fcn \u0130nan\u00e7: \u2018Yaln\u0131z De\u011filsiniz\u2019i objektif biri yazs\u0131n diye uzun y\u0131llar bekledim. Kimseden bir ses \u00e7\u0131kmay\u0131nca kalemi elime ald\u0131m. (**Murat \u00d6ztekin)**\n\nBaz\u0131 kalem erbaplar\u0131 tek bir dalda eser vermekten hazzetmezler. Zira tek bir izah kal\u0131b\u0131 onlar\u0131n d\u00fcnyas\u0131 i\u00e7i \u00e7ok dard\u0131r. \u00dcst\u00fcn \u0130nan\u00e7 da, 80\u2019e yakla\u015fan ya\u015f\u0131na ra\u011fmen yazmaya devam eden; roman, tiyatro ve sinema gibi bir\u00e7ok sanata dal\u0131nda eserler vermi\u015f, \u00e7ok y\u00f6nl\u00fc insanlardan. Filme de uyarlanan \u2018Yaln\u0131z De\u011filsiniz\u2019 roman\u0131yla dindar insanlar\u0131n maruz kald\u0131\u011f\u0131 s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131 ilk defa edebiyata ta\u015f\u0131yan \u0130nan\u00e7, bu eserinde Serpil isimli ba\u015f\u00f6rt\u00fcl\u00fc gen\u00e7 bir k\u0131z\u0131n dramatik hik\u00e2yesiyle milyonlar\u0131n ac\u0131lar\u0131na ayna oldu. Necip Faz\u0131l K\u0131sak\u00fcrek\u2019e de \u00e7ok yak\u0131n bir isim olan \u00dcst\u00fcn \u0130nan\u00e7\u2019la bug\u00fcne kadar y\u00fcz binlerce adet satan ve \u015fimdilerde Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131\u2019ndan 32. bask\u0131s\u0131 \u00e7\u0131kan \u2018Yaln\u0131z De\u011filsiniz\u2019 roman\u0131n\u0131 ve eski g\u00fcnleri konu\u015ftuk\u2026\n\n**\u2018Yaln\u0131z De\u011filsiniz\u2019 nas\u0131l ortaya \u00e7\u0131kt\u0131?**\n\nAsl\u0131nda ben de Demokrat Partiliyim diye hukuk fak\u00fcltesinden at\u0131lm\u0131\u015f birisiyim. Yani yabanc\u0131 de\u011fildim ba\u015f\u00f6rt\u00fcl\u00fclerin s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131na. \u2018Yaln\u0131z De\u011filsiniz\u2019i yazmak i\u00e7in y\u0131llarca bekledim. \u00c7\u00fcnk\u00fc ben taraft\u0131m. Objektif bir isim ortaya \u00e7\u0131k\u0131p, ya\u015fanan ac\u0131lar\u0131 yazar diye \u00fcmit ettim. Hem sonra kendimde de yazma salahiyetini g\u00f6rm\u00fcyordum. Ama bu esnada muhafazak\u00e2r kesime yap\u0131lan bask\u0131 giderek art\u0131yordu. Kimseden bir ses \u00e7\u0131kmay\u0131nca kalemi elime almak zorunda kald\u0131m. Roman ilk ne\u015fredilince G\u00fcrb\u00fcz Azak \u2018niye bekledin\u2019 diye beni \u00e7ok paylad\u0131. Sonra malumunuz bu eseri sinemaya da ta\u015f\u0131d\u0131k.\n\n**OYUNCULARI TEHD\u0130T ETT\u0130LER**  \n**O y\u0131llarda zor olmad\u0131 m\u0131?**\n\nElbette filmi \u00e7ekerken \u00e7ok s\u0131k\u0131nt\u0131 ya\u015fad\u0131k. Ye\u015fil\u00e7am, oynayacak isimleri vaz ge\u00e7irmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131; \u201cBir daha katiyen i\u015f alamazs\u0131n\u0131z\u201d denildi. Murat Soydan gibi isimler bu tehditlere ald\u0131rmad\u0131 oynad\u0131. Metin Sezerli de destek \u00e7\u0131kt\u0131. Zor \u015fartlar alt\u0131nda filmi tamamlayabildik. Film \u00e7ekildikten sonra da bask\u0131lar son bulmad\u0131. Bu defa sinema salonlar\u0131n\u0131 tehdit ettiler. O zamanlar m\u00fcstehcen film g\u00f6steren sinemalar vard\u0131. Ancak orada oynatabildik. Ama seanslar doldu ta\u015ft\u0131, b\u00fcy\u00fck bir ra\u011fbet g\u00f6rd\u00fc. Arkada\u015f\u0131mla filmi seyretmek i\u00e7in F\u0131nd\u0131kzade\u2019de bir sinema salonuna gittim. Trakt\u00f6r kasalar\u0131na dolup filmi seyretmeye gelmi\u015f insanlar g\u00f6rd\u00fcm, g\u00f6zlerim doldu.\n\n**\u0130NSANLARIN HAYATINI DE\u011e\u0130\u015eT\u0130RD\u0130**  \n**\u0130nsanlar ne buldu bu eserde ?**\n\n\u00d6ncelikle bir ilk olmas\u0131, insanlar\u0131 bu kitaba ve akabindeki filme \u00e7ekti. Daha \u00f6nce ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fcne ve dindarlara yap\u0131lan ayr\u0131mc\u0131l\u0131k hi\u00e7 dile getirilmemi\u015fti zira. Sonra zaten bu ac\u0131y\u0131 y\u00fcre\u011finde devaml\u0131 hisseden biri olarak \u00fcslubum okuyucuya samimi geldi san\u0131r\u0131m. Bu kitab\u0131 okuduktan sonra \u00f6rt\u00fcnen bir\u00e7ok k\u0131z oldu, bir k\u0131sm\u0131yla tan\u0131\u015ft\u0131m.\n\n**Necip Faz\u0131l\u2019la tan\u0131\u015fman\u0131z nas\u0131l oldu?**\n\nLisedeyken insanlar\u0131n ho\u015funa gitsin diye \u015fiir yaz\u0131yordum. Arkada\u015flar da benim \u015fiirlerime hastayd\u0131. Bu y\u00fczden kendimi \u015fair sanmaya ba\u015flad\u0131m. Bir g\u00fcn bir ahbab\u0131m beni Necip Faz\u0131l\u2019\u0131n konferans\u0131na g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. Kendisinin b\u00fcy\u00fck tesiri alt\u0131nda kald\u0131m. Ard\u0131ndan \u015fiirlerini okumaya ba\u015flad\u0131m. Onun yazd\u0131\u011f\u0131 \u015fiirleri g\u00f6r\u00fcnce kendiminkileri termosifona doldurup, yakt\u0131m. Sonra kendisinin k\u00f6lesi oldum. Bir \u015fey sordu\u011fumda hemen cevap alabiliyordum. Zira kendisi b\u00fcy\u00fck \u00e2lim Abd\u00fclhakim Arvasi\u2019yi g\u00f6rm\u00fc\u015ft\u00fc. Hi\u00e7 unutmam Atat\u00fcrk K\u00fclt\u00fcr Merkezinde \u2018Sultan\u00fc\u2019\u015f-\u015euara\u2019 toplant\u0131s\u0131 yap\u0131lacakt\u0131. Toplant\u0131da da Necip Faz\u0131l\u2019\u0131n \u2018\u00c7ile\u2019 \u015fiiri okunmas\u0131 planlanm\u0131\u015ft\u0131. \u00dcstat bana \u2018\u015eiiri sen okuyacaks\u0131n!\u201d dedi. Kendisinin kolay kolay bir \u015feyi be\u011fenmeme gibi bir hususiyeti vard\u0131. Bu y\u00fczden endi\u015feyle okudum ama \u00e7ok ho\u015funa gitti. \u015eimdi Necip Faz\u0131l\u2019la olan bu gibi hat\u0131ralar\u0131m\u0131 kaleme al\u0131yorum.\n\n**Ad\u0131m\u0131z Marmarat\u00f6r kald\u0131**\n\n\u00dcst\u00fcn \u0130nan\u00e7 yazar-\u00e7izer tak\u0131m\u0131n\u0131n eskiden tak\u0131ld\u0131\u011f\u0131 mek\u00e2nlardan biri olan \u0130stanbul Beyaz\u0131t\u2019taki Marmara K\u0131raathanesinin de m\u00fcdavimlerindenmi\u015f. Oraya devaml\u0131 gidenlere de \u201cMarmarat\u00f6r\u201d deniyormu\u015f. \u0130nan\u00e7, bu Marmarat\u00f6r tabirinin \u00e7\u0131k\u0131\u015f hik\u00e2yesini \u015f\u00f6yle anlat\u0131yor: \u201cK\u0131raathaneye gelen Mehmet Feyyat diye K\u00fcrt\u00e7\u00fc bir senat\u00f6r vard\u0131. Arkada\u015flar bir g\u00fcn onunla s\u0131k\u0131 bir tart\u0131\u015fmaya girdi. Feyyat zor durumda kal\u0131nca, \u2018Ben bug\u00fcne bug\u00fcn bir senat\u00f6r\u00fcm\u2019 diye \u00e7\u0131k\u0131\u015ft\u0131. Re\u015fat isimli bir arkada\u015f\u0131m\u0131z da ona d\u00f6n\u00fcp, \u2018Olsun ben de Marmarat\u00f6r\u00fcm\u2019 dedi. Ard\u0131ndan kahkahalar\u2026 Ad\u0131m\u0131z Marmarat\u00f6r kald\u0131.\u201d\n\nT\u00fcrkiye Gazetesi\n\n\n","html":"<p>Roman, tiyatro ve sinema gibi bir\u00e7ok dalda eser veren yazar \u00dcst\u00fcn \u0130nan\u00e7: \u2018Yaln\u0131z De\u011filsiniz\u2019i objektif biri yazs\u0131n diye uzun y\u0131llar bekledim. Kimseden bir ses \u00e7\u0131kmay\u0131nca kalemi elime ald\u0131m. (<strong>Murat \u00d6ztekin)<\/strong><\/p>\n<p>Baz\u0131 kalem erbaplar\u0131 tek bir dalda eser vermekten hazzetmezler. Zira tek bir izah kal\u0131b\u0131 onlar\u0131n d\u00fcnyas\u0131 i\u00e7i \u00e7ok dard\u0131r. \u00dcst\u00fcn \u0130nan\u00e7 da, 80\u2019e yakla\u015fan ya\u015f\u0131na ra\u011fmen yazmaya devam eden; roman, tiyatro ve sinema gibi bir\u00e7ok sanata dal\u0131nda eserler vermi\u015f, \u00e7ok y\u00f6nl\u00fc insanlardan. Filme de uyarlanan \u2018Yaln\u0131z De\u011filsiniz\u2019 roman\u0131yla dindar insanlar\u0131n maruz kald\u0131\u011f\u0131 s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131 ilk defa edebiyata ta\u015f\u0131yan \u0130nan\u00e7, bu eserinde Serpil isimli ba\u015f\u00f6rt\u00fcl\u00fc gen\u00e7 bir k\u0131z\u0131n dramatik hik\u00e2yesiyle milyonlar\u0131n ac\u0131lar\u0131na ayna oldu. Necip Faz\u0131l K\u0131sak\u00fcrek\u2019e de \u00e7ok yak\u0131n bir isim olan \u00dcst\u00fcn \u0130nan\u00e7\u2019la bug\u00fcne kadar y\u00fcz binlerce adet satan ve \u015fimdilerde Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131\u2019ndan 32. bask\u0131s\u0131 \u00e7\u0131kan \u2018Yaln\u0131z De\u011filsiniz\u2019 roman\u0131n\u0131 ve eski g\u00fcnleri konu\u015ftuk\u2026<\/p>\n<p><strong>\u2018Yaln\u0131z De\u011filsiniz\u2019 nas\u0131l ortaya \u00e7\u0131kt\u0131?<\/strong><\/p>\n<p>Asl\u0131nda ben de Demokrat Partiliyim diye hukuk fak\u00fcltesinden at\u0131lm\u0131\u015f birisiyim. Yani yabanc\u0131 de\u011fildim ba\u015f\u00f6rt\u00fcl\u00fclerin s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131na. \u2018Yaln\u0131z De\u011filsiniz\u2019i yazmak i\u00e7in y\u0131llarca bekledim. \u00c7\u00fcnk\u00fc ben taraft\u0131m. Objektif bir isim ortaya \u00e7\u0131k\u0131p, ya\u015fanan ac\u0131lar\u0131 yazar diye \u00fcmit ettim. Hem sonra kendimde de yazma salahiyetini g\u00f6rm\u00fcyordum. Ama bu esnada muhafazak\u00e2r kesime yap\u0131lan bask\u0131 giderek art\u0131yordu. Kimseden bir ses \u00e7\u0131kmay\u0131nca kalemi elime almak zorunda kald\u0131m. Roman ilk ne\u015fredilince G\u00fcrb\u00fcz Azak \u2018niye bekledin\u2019 diye beni \u00e7ok paylad\u0131. Sonra malumunuz bu eseri sinemaya da ta\u015f\u0131d\u0131k.<\/p>\n<p><strong>OYUNCULARI TEHD\u0130T ETT\u0130LER<\/strong><br \/>\n<strong>O y\u0131llarda zor olmad\u0131 m\u0131?<\/strong><\/p>\n<p>Elbette filmi \u00e7ekerken \u00e7ok s\u0131k\u0131nt\u0131 ya\u015fad\u0131k. Ye\u015fil\u00e7am, oynayacak isimleri vaz ge\u00e7irmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131; \u201cBir daha katiyen i\u015f alamazs\u0131n\u0131z\u201d denildi. Murat Soydan gibi isimler bu tehditlere ald\u0131rmad\u0131 oynad\u0131. Metin Sezerli de destek \u00e7\u0131kt\u0131. Zor \u015fartlar alt\u0131nda filmi tamamlayabildik. Film \u00e7ekildikten sonra da bask\u0131lar son bulmad\u0131. Bu defa sinema salonlar\u0131n\u0131 tehdit ettiler. O zamanlar m\u00fcstehcen film g\u00f6steren sinemalar vard\u0131. Ancak orada oynatabildik. Ama seanslar doldu ta\u015ft\u0131, b\u00fcy\u00fck bir ra\u011fbet g\u00f6rd\u00fc. Arkada\u015f\u0131mla filmi seyretmek i\u00e7in F\u0131nd\u0131kzade\u2019de bir sinema salonuna gittim. Trakt\u00f6r kasalar\u0131na dolup filmi seyretmeye gelmi\u015f insanlar g\u00f6rd\u00fcm, g\u00f6zlerim doldu.<\/p>\n<p><strong>\u0130NSANLARIN HAYATINI DE\u011e\u0130\u015eT\u0130RD\u0130<\/strong><br \/>\n<strong>\u0130nsanlar ne buldu bu eserde ?<\/strong><\/p>\n<p>\u00d6ncelikle bir ilk olmas\u0131, insanlar\u0131 bu kitaba ve akabindeki filme \u00e7ekti. Daha \u00f6nce ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fcne ve dindarlara yap\u0131lan ayr\u0131mc\u0131l\u0131k hi\u00e7 dile getirilmemi\u015fti zira. Sonra zaten bu ac\u0131y\u0131 y\u00fcre\u011finde devaml\u0131 hisseden biri olarak \u00fcslubum okuyucuya samimi geldi san\u0131r\u0131m. Bu kitab\u0131 okuduktan sonra \u00f6rt\u00fcnen bir\u00e7ok k\u0131z oldu, bir k\u0131sm\u0131yla tan\u0131\u015ft\u0131m.<\/p>\n<p><strong>Necip Faz\u0131l\u2019la tan\u0131\u015fman\u0131z nas\u0131l oldu?<\/strong><\/p>\n<p>Lisedeyken insanlar\u0131n ho\u015funa gitsin diye \u015fiir yaz\u0131yordum. Arkada\u015flar da benim \u015fiirlerime hastayd\u0131. Bu y\u00fczden kendimi \u015fair sanmaya ba\u015flad\u0131m. Bir g\u00fcn bir ahbab\u0131m beni Necip Faz\u0131l\u2019\u0131n konferans\u0131na g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. Kendisinin b\u00fcy\u00fck tesiri alt\u0131nda kald\u0131m. Ard\u0131ndan \u015fiirlerini okumaya ba\u015flad\u0131m. Onun yazd\u0131\u011f\u0131 \u015fiirleri g\u00f6r\u00fcnce kendiminkileri termosifona doldurup, yakt\u0131m. Sonra kendisinin k\u00f6lesi oldum. Bir \u015fey sordu\u011fumda hemen cevap alabiliyordum. Zira kendisi b\u00fcy\u00fck \u00e2lim Abd\u00fclhakim Arvasi\u2019yi g\u00f6rm\u00fc\u015ft\u00fc. Hi\u00e7 unutmam Atat\u00fcrk K\u00fclt\u00fcr Merkezinde \u2018Sultan\u00fc\u2019\u015f-\u015euara\u2019 toplant\u0131s\u0131 yap\u0131lacakt\u0131. Toplant\u0131da da Necip Faz\u0131l\u2019\u0131n \u2018\u00c7ile\u2019 \u015fiiri okunmas\u0131 planlanm\u0131\u015ft\u0131. \u00dcstat bana \u2018\u015eiiri sen okuyacaks\u0131n!\u201d dedi. Kendisinin kolay kolay bir \u015feyi be\u011fenmeme gibi bir hususiyeti vard\u0131. Bu y\u00fczden endi\u015feyle okudum ama \u00e7ok ho\u015funa gitti. \u015eimdi Necip Faz\u0131l\u2019la olan bu gibi hat\u0131ralar\u0131m\u0131 kaleme al\u0131yorum.<\/p>\n<p><strong>Ad\u0131m\u0131z Marmarat\u00f6r kald\u0131<\/strong><\/p>\n<p>\u00dcst\u00fcn \u0130nan\u00e7 yazar-\u00e7izer tak\u0131m\u0131n\u0131n eskiden tak\u0131ld\u0131\u011f\u0131 mek\u00e2nlardan biri olan \u0130stanbul Beyaz\u0131t\u2019taki Marmara K\u0131raathanesinin de m\u00fcdavimlerindenmi\u015f. Oraya devaml\u0131 gidenlere de \u201cMarmarat\u00f6r\u201d deniyormu\u015f. \u0130nan\u00e7, bu Marmarat\u00f6r tabirinin \u00e7\u0131k\u0131\u015f hik\u00e2yesini \u015f\u00f6yle anlat\u0131yor: \u201cK\u0131raathaneye gelen Mehmet Feyyat diye K\u00fcrt\u00e7\u00fc bir senat\u00f6r vard\u0131. Arkada\u015flar bir g\u00fcn onunla s\u0131k\u0131 bir tart\u0131\u015fmaya girdi. Feyyat zor durumda kal\u0131nca, \u2018Ben bug\u00fcne bug\u00fcn bir senat\u00f6r\u00fcm\u2019 diye \u00e7\u0131k\u0131\u015ft\u0131. Re\u015fat isimli bir arkada\u015f\u0131m\u0131z da ona d\u00f6n\u00fcp, \u2018Olsun ben de Marmarat\u00f6r\u00fcm\u2019 dedi. Ard\u0131ndan kahkahalar&#8230; Ad\u0131m\u0131z Marmarat\u00f6r kald\u0131.\u201d<\/p>\n<p>T\u00fcrkiye Gazetesi<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/ustun-inanc-yalniz-degilsiniz-i-kaleme-almak-icin-yillarca-bekledim.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Wed, 23 Nov 2016 14:46:44 +0000","created_by":1,"updated_at":"Wed, 23 Nov 2016 14:46:44 +0000","updated_by":1,"published_at":"Wed, 23 Nov 2016 14:46:44 +0000","published_by":1},{"id":1548,"title":"Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131ndan Kitaplar","slug":"mihrabad-yayinlarindan-kitaplar","markdown":"\nMihrabad Yay\u0131nlar\u0131, 42 y\u0131ld\u0131r k\u00fclt\u00fcrel ve e\u011fitim hayat\u0131m\u0131za b\u00fcy\u00fck katk\u0131lar sa\u011flayan ve istikrarl\u0131 \u00e7izgisiyle yay\u0131nc\u0131l\u0131kta do\u011fru ve emin ad\u0131mlarla ilerleyen\u00a0**Damla Yay\u0131nevi**\u2018nin\u00a0kurulu\u015fudur.\n\n\u0130stanbul\u2019da kitap, gazete, dergi, mecmua denilince, akla ilk ve son gelen semt, elbette\u00a0**Ca\u011falo\u011flu**\u2019dur. Ca\u011falo\u011flu; k\u00fclt\u00fcrel, sosyal ve siyasal tarihimizin yaz\u0131laca\u011f\u0131 yerdir.\n\n\u015eimdilerde Ca\u011falo\u011flu, otellerin ve ayak\u00fcst\u00fc lokantalar\u0131n panay\u0131r\u0131 olduysa da Damla Yay\u0131nlar\u0131 42 y\u0131ld\u0131r, kitaba ve k\u00fclt\u00fcre yapt\u0131\u011f\u0131 ev sahipli\u011fini burada s\u00fcrd\u00fcrmektedir.\n\nMihrabad Yay\u0131nlar\u0131 da\u00a0**Mehmet Nuri Yard\u0131m\u2019**\u0131n y\u00f6netimiyle,\u00a0**Damla Yay\u0131nevi**nin b\u00fcnyesinde; medeniyetimizin aralanmayan kap\u0131lar\u0131n\u0131 a\u00e7an, tarihimizin g\u00f6r\u00fclmeyenleri g\u00f6ren, k\u00fclt\u00fcrel de\u011ferlerimizin kay\u0131plar\u0131n\u0131 ortaya \u00e7\u0131karan eserlerle, kitapseverleri bulu\u015fturacak.\n\nMihrabad Yay\u0131nlar\u0131n\u0131n ilk eserlerinden birisi \u00dcst\u00fcn \u0130nan\u00e7\u2019a ait. \u00dcst\u00fcn \u0130nan\u00e7,\u00a0**\u201cYaln\u0131z De\u011filsiniz\u201d**\u00a0roman\u0131yla topluma rahat nefes ald\u0131rm\u0131\u015ft\u0131. Bir de \u00fcst\u00fcne filmi yap\u0131l\u0131nca, ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fcne \u00f6zg\u00fcrl\u00fck yoluna g\u00fc\u00e7 katm\u0131\u015ft\u0131.\n\n\u0130\u015fte bu roman yeniden bas\u0131ld\u0131. \u00dcst\u00fcn \u0130nan\u00e7\u2019\u0131n di\u011fer kitaplar\u0131 olan,\u00a0**\u201cAy\u0131p U\u015faklar\u0131\u201d**\u00a0ile\u00a0**\u201cBir Kimlik L\u00fctfen\u201d**\u00a0romanlar\u0131 ba\u015fta olmak \u00fczere di\u011fer eserleri de haz\u0131rlan\u0131yor.\n\nAyr\u0131ca tiyatro eserleri de \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki aylarda bir kitapta toplan\u0131p okuyuculara ve tiyatro severlere sunulacak.\n\nYak\u0131n tarihimizin \u015fahitlerinden olan \u00dcst\u00fcn \u0130nan\u00e7, k\u00fclt\u00fcr sanat ve edebiyat d\u00fcnyas\u0131nda yak\u0131ndan tan\u0131d\u0131\u011f\u0131 \u015fahsiyetlerle ilgili hat\u0131ralar\u0131n\u0131 yaz\u0131yor ve ilk isim elbet\u00a0**Necip Faz\u0131l.**\n\nMihrabad Yay\u0131nlar\u0131ndan \u00e7\u0131kan di\u011fer tarihi eserler de \u015f\u00f6yle:\n\n![mihrabad-kitaplari-toplu](http:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/mihrabad-kitaplar\u0131-toplu-1024x721.jpg)\n\n\u0130lk kitap, Kay\u0131 boyundan\u00a0**Ertu\u011frul Gazi**\u2019nin o\u011flu olan ve \u00fc\u00e7 k\u0131taya yay\u0131lan b\u00fcy\u00fck devletimizin kurusu\u00a0**\u201cOsman Gazi\u2019**nin hayat\u0131\u201d.\n\nBabas\u0131ndan ve Sel\u00e7uklulardan ald\u0131\u011f\u0131 emanete hakk\u0131yla sahip \u00e7\u0131kan bu \u015fanl\u0131 O\u011fuz Beyi, \u0130l\u00e2\u2019y\u0131 Kelimetullah\u2019\u0131 y\u00fcceltmek ve Hak din \u0130sl\u00e2m\u2019\u0131 yaymak i\u00e7in cansiper\u00e2ne \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015f ve alt\u0131 as\u0131r ayakta duracak Osmanl\u0131 Devleti\u2019nin temelini atm\u0131\u015ft\u0131r.\n\n\u0130kinci eser ise\u00a0**Osman Gazi**\u00a0o\u011flu, \u201c**Orhan Gazi**\u201d ismini ta\u015f\u0131yor.\u00a0**Orhan Gazi**\u2019nin hayat\u0131n\u0131, askeri dehas\u0131n\u0131 ve devrini anlatan kitap ile\u00a0**Osman Gazi**\u2019nin yazar\u0131 ayn\u0131 isim.\u00a0**Cavit Ersen.**\n\n\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc eser ise\u00a0**\u201cNas\u0131l Fatih Oldu\u201d**\u00a0isimli bir kitap.\n\n**Fatih Sultan Mehmed**\u00a0hakk\u0131nda bug\u00fcne kadar \u00e7ok eser yaz\u0131ld\u0131. Daha ne kadar yaz\u0131lsa azd\u0131r. Tarih resmi ideoloji diliyle anla\u015f\u0131lmaz, serbest tarih\u00e7ilerin yazmas\u0131 gerekir.\n\n\u0130\u015fte\u00a0**Zafer Bilgi**\u2019nin uzun ara\u015ft\u0131rmalar sonucunda kaleme ald\u0131\u011f\u0131\u00a0**\u201cNas\u0131l Fatih Oldu\u201d**\u00a0kitab\u0131, serbest tarih yaz\u0131m\u0131 s\u0131n\u0131f\u0131ndan.\n\nKitapta Fatih\u2019in \u00e7ocuklu\u011fu ve gen\u00e7lik y\u0131llar\u0131 anlat\u0131l\u0131yor.\n\nFatih\u2019in do\u011fumundan tahta \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131na kadar ki d\u00f6nemi, orijinal ve nadide resimler e\u015fli\u011finden haz\u0131rlanm\u0131\u015f.\n\nTopkap\u0131 Saray\u0131 ar\u015fivinden edinilen dok\u00fcmanlar ve Fatih\u2019in \u00e7ocukluk defterinden karelerle, \u015fehzadenin nas\u0131l yeti\u015fti\u011fi, Fethe giden yolda nelerin ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 ak\u0131c\u0131 bir \u00fcslupla kaleme al\u0131nm\u0131\u015f.\n\nBilgi i\u00e7in;\u00a0**Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131:\u00a00212- 514 28 28**\n\n\n","html":"<p>Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131, 42 y\u0131ld\u0131r k\u00fclt\u00fcrel ve e\u011fitim hayat\u0131m\u0131za b\u00fcy\u00fck katk\u0131lar sa\u011flayan ve istikrarl\u0131 \u00e7izgisiyle yay\u0131nc\u0131l\u0131kta do\u011fru ve emin ad\u0131mlarla ilerleyen\u00a0<strong>Damla Yay\u0131nevi<\/strong>&#8216;nin\u00a0kurulu\u015fudur.<\/p>\n<p>\u0130stanbul\u2019da kitap, gazete, dergi, mecmua denilince, akla ilk ve son gelen semt, elbette\u00a0<strong>Ca\u011falo\u011flu<\/strong>\u2019dur. Ca\u011falo\u011flu; k\u00fclt\u00fcrel, sosyal ve siyasal tarihimizin yaz\u0131laca\u011f\u0131 yerdir.<\/p>\n<p>\u015eimdilerde Ca\u011falo\u011flu, otellerin ve ayak\u00fcst\u00fc lokantalar\u0131n panay\u0131r\u0131 olduysa da Damla Yay\u0131nlar\u0131 42 y\u0131ld\u0131r, kitaba ve k\u00fclt\u00fcre yapt\u0131\u011f\u0131 ev sahipli\u011fini burada s\u00fcrd\u00fcrmektedir.<\/p>\n<p>Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131 da\u00a0<strong>Mehmet Nuri Yard\u0131m&#8217;<\/strong>\u0131n y\u00f6netimiyle,\u00a0<strong>Damla Yay\u0131nevi<\/strong>nin b\u00fcnyesinde; medeniyetimizin aralanmayan kap\u0131lar\u0131n\u0131 a\u00e7an, tarihimizin g\u00f6r\u00fclmeyenleri g\u00f6ren, k\u00fclt\u00fcrel de\u011ferlerimizin kay\u0131plar\u0131n\u0131 ortaya \u00e7\u0131karan eserlerle, kitapseverleri bulu\u015fturacak.<\/p>\n<p>Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131n\u0131n ilk eserlerinden birisi \u00dcst\u00fcn \u0130nan\u00e7\u2019a ait. \u00dcst\u00fcn \u0130nan\u00e7,\u00a0<strong>\u201cYaln\u0131z De\u011filsiniz\u201d<\/strong>\u00a0roman\u0131yla topluma rahat nefes ald\u0131rm\u0131\u015ft\u0131. Bir de \u00fcst\u00fcne filmi yap\u0131l\u0131nca, ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fcne \u00f6zg\u00fcrl\u00fck yoluna g\u00fc\u00e7 katm\u0131\u015ft\u0131.<\/p>\n<p>\u0130\u015fte bu roman yeniden bas\u0131ld\u0131. \u00dcst\u00fcn \u0130nan\u00e7\u2019\u0131n di\u011fer kitaplar\u0131 olan,\u00a0<strong>\u201cAy\u0131p U\u015faklar\u0131\u201d<\/strong>\u00a0ile\u00a0<strong>\u201cBir Kimlik L\u00fctfen\u201d<\/strong>\u00a0romanlar\u0131 ba\u015fta olmak \u00fczere di\u011fer eserleri de haz\u0131rlan\u0131yor.<\/p>\n<p>Ayr\u0131ca tiyatro eserleri de \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki aylarda bir kitapta toplan\u0131p okuyuculara ve tiyatro severlere sunulacak.<\/p>\n<p>Yak\u0131n tarihimizin \u015fahitlerinden olan \u00dcst\u00fcn \u0130nan\u00e7, k\u00fclt\u00fcr sanat ve edebiyat d\u00fcnyas\u0131nda yak\u0131ndan tan\u0131d\u0131\u011f\u0131 \u015fahsiyetlerle ilgili hat\u0131ralar\u0131n\u0131 yaz\u0131yor ve ilk isim elbet\u00a0<strong>Necip Faz\u0131l.<\/strong><\/p>\n<p>Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131ndan \u00e7\u0131kan di\u011fer tarihi eserler de \u015f\u00f6yle:<\/p>\n<p><img class=\"alignnone size-large wp-image-1549\" src=\"http:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/mihrabad-kitaplar\u0131-toplu-1024x721.jpg\" alt=\"mihrabad-kitaplari-toplu\" width=\"618\" height=\"435\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/mihrabad-kitaplar\u0131-toplu-1024x721.jpg 1024w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/mihrabad-kitaplar\u0131-toplu-300x211.jpg 300w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/mihrabad-kitaplar\u0131-toplu-768x541.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 618px) 100vw, 618px\" \/><\/p>\n<p>\u0130lk kitap, Kay\u0131 boyundan\u00a0<strong>Ertu\u011frul Gazi<\/strong>\u2019nin o\u011flu olan ve \u00fc\u00e7 k\u0131taya yay\u0131lan b\u00fcy\u00fck devletimizin kurusu\u00a0<strong>\u201cOsman Gazi\u2019<\/strong>nin hayat\u0131\u201d.<\/p>\n<p>Babas\u0131ndan ve Sel\u00e7uklulardan ald\u0131\u011f\u0131 emanete hakk\u0131yla sahip \u00e7\u0131kan bu \u015fanl\u0131 O\u011fuz Beyi, \u0130l\u00e2\u2019y\u0131 Kelimetullah\u2019\u0131 y\u00fcceltmek ve Hak din \u0130sl\u00e2m\u2019\u0131 yaymak i\u00e7in cansiper\u00e2ne \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015f ve alt\u0131 as\u0131r ayakta duracak Osmanl\u0131 Devleti\u2019nin temelini atm\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n<p>\u0130kinci eser ise\u00a0<strong>Osman Gazi<\/strong>\u00a0o\u011flu, \u201c<strong>Orhan Gazi<\/strong>\u201d ismini ta\u015f\u0131yor.\u00a0<strong>Orhan Gazi<\/strong>\u2019nin hayat\u0131n\u0131, askeri dehas\u0131n\u0131 ve devrini anlatan kitap ile\u00a0<strong>Osman Gazi<\/strong>\u2019nin yazar\u0131 ayn\u0131 isim.\u00a0<strong>Cavit Ersen.<\/strong><\/p>\n<p>\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc eser ise\u00a0<strong>\u201cNas\u0131l Fatih Oldu\u201d<\/strong>\u00a0isimli bir kitap.<\/p>\n<p><strong>Fatih Sultan Mehmed<\/strong>\u00a0hakk\u0131nda bug\u00fcne kadar \u00e7ok eser yaz\u0131ld\u0131. Daha ne kadar yaz\u0131lsa azd\u0131r. Tarih resmi ideoloji diliyle anla\u015f\u0131lmaz, serbest tarih\u00e7ilerin yazmas\u0131 gerekir.<\/p>\n<p>\u0130\u015fte\u00a0<strong>Zafer Bilgi<\/strong>\u2019nin uzun ara\u015ft\u0131rmalar sonucunda kaleme ald\u0131\u011f\u0131\u00a0<strong>\u201cNas\u0131l Fatih Oldu\u201d<\/strong>\u00a0kitab\u0131, serbest tarih yaz\u0131m\u0131 s\u0131n\u0131f\u0131ndan.<\/p>\n<p>Kitapta Fatih\u2019in \u00e7ocuklu\u011fu ve gen\u00e7lik y\u0131llar\u0131 anlat\u0131l\u0131yor.<\/p>\n<p>Fatih\u2019in do\u011fumundan tahta \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131na kadar ki d\u00f6nemi, orijinal ve nadide resimler e\u015fli\u011finden haz\u0131rlanm\u0131\u015f.<\/p>\n<p>Topkap\u0131 Saray\u0131 ar\u015fivinden edinilen dok\u00fcmanlar ve Fatih\u2019in \u00e7ocukluk defterinden karelerle, \u015fehzadenin nas\u0131l yeti\u015fti\u011fi, Fethe giden yolda nelerin ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 ak\u0131c\u0131 bir \u00fcslupla kaleme al\u0131nm\u0131\u015f.<\/p>\n<p>Bilgi i\u00e7in;\u00a0<strong>Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131:\u00a00212- 514 28 28<\/strong><\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/mihrabad-kitaplar\u0131-toplu.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Wed, 23 Nov 2016 14:55:43 +0000","created_by":1,"updated_at":"Wed, 23 Nov 2016 14:55:43 +0000","updated_by":1,"published_at":"Wed, 23 Nov 2016 14:55:43 +0000","published_by":1},{"id":1561,"title":"Yeni Y\u0131la \u00d6zel %50'ye Varan \u0130ndirimler","slug":"yeni-yila-ozel-pye-varan-indirimler","markdown":"\nYeni y\u0131la \u00f6zel %50\u2019ye varan indirimleri ka\u00e7\u0131rmay\u0131n.\n\nKampanyal\u0131 \u00fcr\u00fcnlerimize\u00a0[http:\/\/daml.co\/kampanya](http:\/\/l.facebook.com\/l.php?u=http%3A%2F%2Fdaml.co%2Fkampanya&h=vAQHM1S9EAQG2gJoum8l5gX9RzQNQs1vbXGEgZdgHnnxztw&enc=AZP1FQSyDoJ1jFMAIZ1GI1ZuWJd6DM0yPRc2ZK44dY25wJCZnhUx_0roOmjyHpDyY0iKPrirB4ZG9lp3yhXqijPO_T2pKpIqpW-P1_jL1EOGrx9VooM75Tb8L_rMOm-FJJSrAyFhqJhLVFn3ioFkdkubI__MFVcwVDtcgPkzIBTKT8F4CIChpNcp5EBX46kMM5_k7czoMgQLJk8ajJgDKH6R&s=1)\u00a0adresinden ula\u015fabilirsiniz.\n\n\n","html":"<p>Yeni y\u0131la \u00f6zel %50&#8217;ye varan indirimleri ka\u00e7\u0131rmay\u0131n.<\/p>\n<p>Kampanyal\u0131 \u00fcr\u00fcnlerimize\u00a0<a href=\"http:\/\/l.facebook.com\/l.php?u=http%3A%2F%2Fdaml.co%2Fkampanya&amp;h=vAQHM1S9EAQG2gJoum8l5gX9RzQNQs1vbXGEgZdgHnnxztw&amp;enc=AZP1FQSyDoJ1jFMAIZ1GI1ZuWJd6DM0yPRc2ZK44dY25wJCZnhUx_0roOmjyHpDyY0iKPrirB4ZG9lp3yhXqijPO_T2pKpIqpW-P1_jL1EOGrx9VooM75Tb8L_rMOm-FJJSrAyFhqJhLVFn3ioFkdkubI__MFVcwVDtcgPkzIBTKT8F4CIChpNcp5EBX46kMM5_k7czoMgQLJk8ajJgDKH6R&amp;s=1\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">http:\/\/daml.co\/kampanya<\/a>\u00a0adresinden ula\u015fabilirsiniz.<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/yeni-yil-indirim2.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Mon, 05 Dec 2016 15:49:11 +0000","created_by":1,"updated_at":"Mon, 05 Dec 2016 15:49:11 +0000","updated_by":1,"published_at":"Mon, 05 Dec 2016 15:49:11 +0000","published_by":1},{"id":1575,"title":"Vefat\u0131n\u0131n 80. Y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fcnde Mehmet Akif Ersoy'u An\u0131ld\u0131","slug":"vefatinin-80-yildonumunde-mehmet-akif-ersoyu-anildi","markdown":"\nTiyatrocu ve yazar \u00dcst\u00fcn \u0130nan\u00e7, \u201cMehmet Akif, T\u00fcrk tarihinde en b\u00fcy\u00fck zulm\u00fc g\u00f6rm\u00fc\u015f ayd\u0131nlardan biridir. Cenazesine hi\u00e7bir resmi ki\u015fi olmadan tabutu bir k\u00f6\u015feye b\u0131rak\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. Daha sonra \u00fcniversite gen\u00e7leri fark\u0131nda vard\u0131 ve resmi insanlar ancak \u00f6yle geldiler. Bu olay\u0131 son torunu Selma Argon Han\u0131mefendiye sordu\u011fumda bunu do\u011frulad\u0131.\u201d dedi.\n\nDamla Yay\u0131n Grubu b\u00fcnyesinde kurulan Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131 taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen \u201cMehmet Akif ve Aziz Dostlar\u0131\u201d ba\u015fl\u0131kl\u0131 programda \u015fair Mehmet Akif Ersoy, vefat\u0131n\u0131n 80\u2019inci y\u0131l\u0131nda an\u0131ld\u0131.\n\nSultanahmet Medresesi\u2019nde yap\u0131lan program, Damla Yay\u0131nevi Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Hasan H\u00fcseyin Do\u011fru, Mihrabat Yay\u0131nlar\u0131 Yay\u0131n Y\u00f6netmeni Mehmet Nuri Yard\u0131m, Damla Yay\u0131nevi Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Mehmet Do\u011fru, \u0130stanbul \u0130l K\u00fclt\u00fcr ve Turizm M\u00fcd\u00fcr\u00fc Nedret Apayd\u0131n ve Turizmden Sorumlu Vali Yard\u0131mc\u0131s\u0131 \u0130smail G\u00fcltekin\u2019in a\u00e7\u0131l\u0131\u015f konu\u015fmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan ba\u015flad\u0131.\n\nY\u00f6neticili\u011fini Mehmet Nuri Yard\u0131m\u2019\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 programda konu\u015fan gazeteci yazar \u00dcst\u00fcn \u0130nan\u00e7, \u201cMehmet Akif, T\u00fcrk tarihinde en b\u00fcy\u00fck zulm\u00fc g\u00f6rm\u00fc\u015f ayd\u0131nlardan biridir. Cenazesine hi\u00e7bir resmi ki\u015fi olmadan tabutu bir k\u00f6\u015feye b\u0131rak\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. Daha sonra \u00fcniversite gen\u00e7leri fark\u0131na vard\u0131 ve resmi insanlar ancak \u00f6yle geldiler. Bu olay\u0131 son torunu Selma Argon Han\u0131mefendiye sordu\u011fumda bunu do\u011frulad\u0131.\u201d dedi.\n\n\u0130nan\u00e7, \u201cBenim temas etmek istedi\u011fim nokta, T\u00fcrkiye\u2019de milliyet\u00e7i romantizmin ilk ba\u015flang\u0131c\u0131 olarak Akif ve arkada\u015flar\u0131n\u0131 g\u00f6rmemiz gerekti\u011fidir. Milletleri aya\u011fa kald\u0131ran, b\u00fcy\u00fck \u015fahsiyet veren milliyet\u00e7i romantizmdir. Bat\u0131\u2019daki b\u00fct\u00fcn her alanda bu ak\u0131m vard\u0131r fakat bizde k\u00f6reltilmi\u015ftir. Akif\u2019in arkada\u015f grubu i\u00e7erisinde Mithat Cemal Kuntay vard\u0131r. Asl\u0131nda \u00e7ok \u00f6nemli bir adamd\u0131r. Onunla arkada\u015fl\u0131\u011f\u0131 \u00e7ok ba\u015fkad\u0131r ve milliyet\u00e7i romantizm ak\u0131m\u0131n\u0131 ba\u015flatanlardand\u0131r.\u201d diye konu\u015ftu.\n\nSafahat\u2019\u0131n tamamen milliyet\u00e7i romantizm ak\u0131m\u0131n\u0131n bir \u00f6rne\u011fi oldu\u011funu ifade eden \u0130nan\u00e7, zamanla bu ak\u0131ma ilgi kaybolsa da Akif\u2019i anlamak i\u00e7in yeniden d\u00f6n\u00fcp onun hayat\u0131na ve eserlerine bu g\u00f6zle bak\u0131lmas\u0131n\u0131n \u00f6nemine de\u011findi.\n\nGazeteci, yazar ve \u015fair G\u00fcrb\u00fcz Azak, yazarlar\u0131n, \u015fairlerin, romanc\u0131lar\u0131n, bestekarlar\u0131n ve m\u00fctefekkirlerin bu d\u00fcnyaya vazifeli olarak g\u00f6nderildi\u011fini, g\u00f6revlerini tamamlay\u0131p bu d\u00fcnyadan ayr\u0131ld\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek, \u201cBu sanatkarlar aras\u0131nda, insan\u0131 y\u00fcreklendiren, seviyelendiren, g\u00fczelle\u015ftiren, uyaran ve y\u00fccelten d\u00fc\u015f\u00fcnce insanlar\u0131 var. Akif, uyand\u0131ran, ayd\u0131nlar\u0131 ayakland\u0131ran ve hizaya sokan kafad\u0131r.\u201d ifadelerini kulland\u0131.\n\nAkif\u2019in d\u00f6neminde co\u011frafyan\u0131n tarumar bir halde oldu\u011funu ancak onun \u00f6nce ayd\u0131n\u0131 uyarmakla i\u015fe ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktaran Azak, yaz\u0131lar\u0131 ve nutuklar\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra, \u00f6nemli toplant\u0131larda ayd\u0131nlar\u0131 uyard\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve milli m\u00fccadeleye \u00e7a\u011fr\u0131 yaparak, y\u0131lmadan Konya, Bursa, Ankara ve \u0130stanbul gibi illerdeki camilerde bu minvalde halka da hitap ederek halk\u0131 kurtulu\u015fa \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatt\u0131.\n\n**Akif\u2019in Anadolu insan\u0131n\u0131 \u00e7ok iyi tan\u0131yan bir ayd\u0131n oldu\u011funu s\u00f6yleyen Azak, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:**\n\n\u201cBalkan topraklar\u0131n\u0131, L\u00fcbnan, \u00dcrd\u00fcn, Suriye, Irak gibi \u00fclkeleri kar\u0131\u015f kar\u0131\u015f gezen adamd\u0131r. Sanatkar yeti\u015fti\u011fi devrin g\u00f6revlerini yerine getiren karakter olmal\u0131d\u0131r. Akif, ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemin uyar\u0131lar\u0131n\u0131 \u00e7ok iyi biliyordu. Muhta\u00e7 olunan bir d\u00f6nemde T\u00fcrkiye\u2019yi yeniden ayakland\u0131r\u0131p cesaretlendiriyor.\u201d\n\nEdebiyat\u00e7\u0131 ve tarih\u00e7i yazar Dursun G\u00fcrlek ise \u201cAkif\u2019in \u00f6l\u00fcm\u00fc \u00fczerinden 80 sene ge\u00e7mi\u015f fakat o ya\u015f\u0131yor. \u00d6m\u00fcr iki \u00e7e\u015fittir. Ger\u00e7ek \u00f6mr\u00fcm\u00fcz Allah\u2019\u0131n verdi\u011fi \u00f6m\u00fcr ancak eser b\u0131rakanlar\u0131n da bir \u00f6mr\u00fc vard\u0131r. Akif, hay\u0131rl\u0131 bir insand\u0131r ve eser yazm\u0131\u015ft\u0131r, hay\u0131rla yad edilecektir. Onun aziz dostlar\u0131n\u0131 kitaplardan ve dergilerden okudum ama iki ki\u015fiye de yeti\u015ftim. Biri Mahir \u0130z, di\u011feri de E\u015fref Edib Bey\u2019di.\u201d dedi.\n\n\u0130stanbul\u2019a geldi\u011fi 1970\u2019li y\u0131llar\u0131n ba\u015f\u0131nda E\u015fref Edib\u2019i buldu\u011funu ve yan\u0131na gitti\u011fini anlatan G\u00fcrlek, E\u015fref Edib\u2019in kendisine Mehmet Akif, Hayat\u0131, Eserleri ve 70 Muharririn Yaz\u0131lar\u0131 isimli yazd\u0131\u011f\u0131 bir kitab\u0131 hediye etti\u011fini ve bu kitab\u0131 okuduktan sonra Mehmet Akif Ersoy hakk\u0131nda yaz\u0131lm\u0131\u015f, i\u00e7erisinde foto\u011fraflar\u0131n da oldu\u011fu en detayl\u0131 kitap oldu\u011funu fark etti\u011fini ifade etti.\n\nMehmet Akif\u2019i anlamak i\u00e7in onun \u00e7evresindeki insanlar\u0131 da anlamak gerekti\u011fini kaydeden G\u00fcrlek, Mahir \u0130z\u2019in de Mehmet Akif\u2019in hayat\u0131n\u0131 anlatan kitaplar\u0131n\u0131n birka\u00e7 defa okunmas\u0131 gerekti\u011fini, \u00f6zellikle \u00f6\u011frencilerin Akif\u2019in Safahat\u2019\u0131nda kulland\u0131\u011f\u0131 kelimeleri \u00f6z\u00fcmseyerek okumalar\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yledi.\n\n\n","html":"<p>Tiyatrocu ve yazar \u00dcst\u00fcn \u0130nan\u00e7, &#8220;Mehmet Akif, T\u00fcrk tarihinde en b\u00fcy\u00fck zulm\u00fc g\u00f6rm\u00fc\u015f ayd\u0131nlardan biridir. Cenazesine hi\u00e7bir resmi ki\u015fi olmadan tabutu bir k\u00f6\u015feye b\u0131rak\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. Daha sonra \u00fcniversite gen\u00e7leri fark\u0131nda vard\u0131 ve resmi insanlar ancak \u00f6yle geldiler. Bu olay\u0131 son torunu Selma Argon Han\u0131mefendiye sordu\u011fumda bunu do\u011frulad\u0131.&#8221; dedi.<\/p>\n<p>Damla Yay\u0131n Grubu b\u00fcnyesinde kurulan Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131 taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen &#8220;Mehmet Akif ve Aziz Dostlar\u0131&#8221; ba\u015fl\u0131kl\u0131 programda \u015fair Mehmet Akif Ersoy, vefat\u0131n\u0131n 80&#8217;inci y\u0131l\u0131nda an\u0131ld\u0131.<\/p>\n<p>Sultanahmet Medresesi\u2019nde yap\u0131lan program, Damla Yay\u0131nevi Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Hasan H\u00fcseyin Do\u011fru, Mihrabat Yay\u0131nlar\u0131 Yay\u0131n Y\u00f6netmeni Mehmet Nuri Yard\u0131m, Damla Yay\u0131nevi Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Mehmet Do\u011fru, \u0130stanbul \u0130l K\u00fclt\u00fcr ve Turizm M\u00fcd\u00fcr\u00fc Nedret Apayd\u0131n ve Turizmden Sorumlu Vali Yard\u0131mc\u0131s\u0131 \u0130smail G\u00fcltekin&#8217;in a\u00e7\u0131l\u0131\u015f konu\u015fmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan ba\u015flad\u0131.<\/p>\n<p>Y\u00f6neticili\u011fini Mehmet Nuri Yard\u0131m&#8217;\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 programda konu\u015fan gazeteci yazar \u00dcst\u00fcn \u0130nan\u00e7, &#8220;Mehmet Akif, T\u00fcrk tarihinde en b\u00fcy\u00fck zulm\u00fc g\u00f6rm\u00fc\u015f ayd\u0131nlardan biridir. Cenazesine hi\u00e7bir resmi ki\u015fi olmadan tabutu bir k\u00f6\u015feye b\u0131rak\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. Daha sonra \u00fcniversite gen\u00e7leri fark\u0131na vard\u0131 ve resmi insanlar ancak \u00f6yle geldiler. Bu olay\u0131 son torunu Selma Argon Han\u0131mefendiye sordu\u011fumda bunu do\u011frulad\u0131.&#8221; dedi.<\/p>\n<p>\u0130nan\u00e7, &#8220;Benim temas etmek istedi\u011fim nokta, T\u00fcrkiye&#8217;de milliyet\u00e7i romantizmin ilk ba\u015flang\u0131c\u0131 olarak Akif ve arkada\u015flar\u0131n\u0131 g\u00f6rmemiz gerekti\u011fidir. Milletleri aya\u011fa kald\u0131ran, b\u00fcy\u00fck \u015fahsiyet veren milliyet\u00e7i romantizmdir. Bat\u0131&#8217;daki b\u00fct\u00fcn her alanda bu ak\u0131m vard\u0131r fakat bizde k\u00f6reltilmi\u015ftir. Akif&#8217;in arkada\u015f grubu i\u00e7erisinde Mithat Cemal Kuntay vard\u0131r. Asl\u0131nda \u00e7ok \u00f6nemli bir adamd\u0131r. Onunla arkada\u015fl\u0131\u011f\u0131 \u00e7ok ba\u015fkad\u0131r ve milliyet\u00e7i romantizm ak\u0131m\u0131n\u0131 ba\u015flatanlardand\u0131r.&#8221; diye konu\u015ftu.<\/p>\n<p>Safahat&#8217;\u0131n tamamen milliyet\u00e7i romantizm ak\u0131m\u0131n\u0131n bir \u00f6rne\u011fi oldu\u011funu ifade eden \u0130nan\u00e7, zamanla bu ak\u0131ma ilgi kaybolsa da Akif&#8217;i anlamak i\u00e7in yeniden d\u00f6n\u00fcp onun hayat\u0131na ve eserlerine bu g\u00f6zle bak\u0131lmas\u0131n\u0131n \u00f6nemine de\u011findi.<\/p>\n<p>Gazeteci, yazar ve \u015fair G\u00fcrb\u00fcz Azak, yazarlar\u0131n, \u015fairlerin, romanc\u0131lar\u0131n, bestekarlar\u0131n ve m\u00fctefekkirlerin bu d\u00fcnyaya vazifeli olarak g\u00f6nderildi\u011fini, g\u00f6revlerini tamamlay\u0131p bu d\u00fcnyadan ayr\u0131ld\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek, &#8220;Bu sanatkarlar aras\u0131nda, insan\u0131 y\u00fcreklendiren, seviyelendiren, g\u00fczelle\u015ftiren, uyaran ve y\u00fccelten d\u00fc\u015f\u00fcnce insanlar\u0131 var. Akif, uyand\u0131ran, ayd\u0131nlar\u0131 ayakland\u0131ran ve hizaya sokan kafad\u0131r.&#8221; ifadelerini kulland\u0131.<\/p>\n<p>Akif&#8217;in d\u00f6neminde co\u011frafyan\u0131n tarumar bir halde oldu\u011funu ancak onun \u00f6nce ayd\u0131n\u0131 uyarmakla i\u015fe ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktaran Azak, yaz\u0131lar\u0131 ve nutuklar\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra, \u00f6nemli toplant\u0131larda ayd\u0131nlar\u0131 uyard\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve milli m\u00fccadeleye \u00e7a\u011fr\u0131 yaparak, y\u0131lmadan Konya, Bursa, Ankara ve \u0130stanbul gibi illerdeki camilerde bu minvalde halka da hitap ederek halk\u0131 kurtulu\u015fa \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatt\u0131.<\/p>\n<p><strong>Akif&#8217;in Anadolu insan\u0131n\u0131 \u00e7ok iyi tan\u0131yan bir ayd\u0131n oldu\u011funu s\u00f6yleyen Azak, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:<\/strong><\/p>\n<p>&#8220;Balkan topraklar\u0131n\u0131, L\u00fcbnan, \u00dcrd\u00fcn, Suriye, Irak gibi \u00fclkeleri kar\u0131\u015f kar\u0131\u015f gezen adamd\u0131r. Sanatkar yeti\u015fti\u011fi devrin g\u00f6revlerini yerine getiren karakter olmal\u0131d\u0131r. Akif, ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemin uyar\u0131lar\u0131n\u0131 \u00e7ok iyi biliyordu. Muhta\u00e7 olunan bir d\u00f6nemde T\u00fcrkiye&#8217;yi yeniden ayakland\u0131r\u0131p cesaretlendiriyor.&#8221;<\/p>\n<p>Edebiyat\u00e7\u0131 ve tarih\u00e7i yazar Dursun G\u00fcrlek ise &#8220;Akif&#8217;in \u00f6l\u00fcm\u00fc \u00fczerinden 80 sene ge\u00e7mi\u015f fakat o ya\u015f\u0131yor. \u00d6m\u00fcr iki \u00e7e\u015fittir. Ger\u00e7ek \u00f6mr\u00fcm\u00fcz Allah&#8217;\u0131n verdi\u011fi \u00f6m\u00fcr ancak eser b\u0131rakanlar\u0131n da bir \u00f6mr\u00fc vard\u0131r. Akif, hay\u0131rl\u0131 bir insand\u0131r ve eser yazm\u0131\u015ft\u0131r, hay\u0131rla yad edilecektir. Onun aziz dostlar\u0131n\u0131 kitaplardan ve dergilerden okudum ama iki ki\u015fiye de yeti\u015ftim. Biri Mahir \u0130z, di\u011feri de E\u015fref Edib Bey&#8217;di.&#8221; dedi.<\/p>\n<p>\u0130stanbul&#8217;a geldi\u011fi 1970&#8217;li y\u0131llar\u0131n ba\u015f\u0131nda E\u015fref Edib&#8217;i buldu\u011funu ve yan\u0131na gitti\u011fini anlatan G\u00fcrlek, E\u015fref Edib&#8217;in kendisine Mehmet Akif, Hayat\u0131, Eserleri ve 70 Muharririn Yaz\u0131lar\u0131 isimli yazd\u0131\u011f\u0131 bir kitab\u0131 hediye etti\u011fini ve bu kitab\u0131 okuduktan sonra Mehmet Akif Ersoy hakk\u0131nda yaz\u0131lm\u0131\u015f, i\u00e7erisinde foto\u011fraflar\u0131n da oldu\u011fu en detayl\u0131 kitap oldu\u011funu fark etti\u011fini ifade etti.<\/p>\n<p>Mehmet Akif&#8217;i anlamak i\u00e7in onun \u00e7evresindeki insanlar\u0131 da anlamak gerekti\u011fini kaydeden G\u00fcrlek, Mahir \u0130z&#8217;in de Mehmet Akif&#8217;in hayat\u0131n\u0131 anlatan kitaplar\u0131n\u0131n birka\u00e7 defa okunmas\u0131 gerekti\u011fini, \u00f6zellikle \u00f6\u011frencilerin Akif&#8217;in Safahat&#8217;\u0131nda kulland\u0131\u011f\u0131 kelimeleri \u00f6z\u00fcmseyerek okumalar\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yledi.<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/mihrabad-makif.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Tue, 27 Dec 2016 19:20:55 +0000","created_by":1,"updated_at":"Tue, 27 Dec 2016 19:20:55 +0000","updated_by":1,"published_at":"Tue, 27 Dec 2016 19:20:55 +0000","published_by":1},{"id":1586,"title":"3. \u00dcsk\u00fcdar Kitap Fuar\u0131'nda Bulu\u015fal\u0131m","slug":"3-uskudar-kitap-fuarinda-bulusalim","markdown":"\n\u00dcsk\u00fcdar Belediyesi, kitapseverlerin bulu\u015fma noktas\u0131 olan \u00dcsk\u00fcdar Kitap Fuar\u0131\u2019n\u0131n bu y\u0131l \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fcn\u00fc d\u00fczenleyecek.\n\nK\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Nabi Avc\u0131\u2019n\u0131n kat\u0131l\u0131m\u0131yla 10 \u015eubat Cuma G\u00fcn\u00fc Ba\u011flarba\u015f\u0131 Kongre ve K\u00fclt\u00fcr Merkezi\u2019nde a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirilecek olan kitap fuar\u0131na Damla Yay\u0131nevi ile birlikte toplam 74 yay\u0131nevi kat\u0131lacak ve 2000\u2019den fazla imza g\u00fcn\u00fc ger\u00e7ekle\u015ftirilecek.\n\n19 \u015eubat\u2019a kadar s\u00fcrecek kitap fuar\u0131nda Damla Yay\u0131nevi\u2019nin imza etkinliklerine a\u015fa\u011f\u0131dan ula\u015fabilirsiniz.\n\n11 \u015eubat Cumartesi Zafer Bilgi \/ 15.00-17.00 (\u0130mza)  \n[Facebook\u2019tan etkinli\u011fe kat\u0131l](https:\/\/www.facebook.com\/events\/237438130050079\/?acontext=%7B%22action_history%22%3A[%7B%22surface%22%3A%22page%22%2C%22mechanism%22%3A%22main_list%22%2C%22extra_data%22%3A%22%7B%7D%22%7D]%7D)  \n 12 \u015eubat Pazar Murat Ba\u015faran \/ 14.00-16.00 (\u0130mza)  \n[Facebook\u2019tan etkinli\u011fe kat\u0131l](https:\/\/www.facebook.com\/events\/371353896578781\/?acontext=%7B%22action_history%22%3A[%7B%22surface%22%3A%22page%22%2C%22mechanism%22%3A%22main_list%22%2C%22extra_data%22%3A%22%7B%7D%22%7D]%7D)  \n 13 \u015eubat Pazartesi Nurettin Ta\u015fkesen \/ 14.00-16.00 (\u0130mza)  \n[Facebook\u2019tan etkinli\u011fe kat\u0131l](https:\/\/www.facebook.com\/events\/1726194961026826\/?acontext=%7B%22action_history%22%3A[%7B%22surface%22%3A%22page%22%2C%22mechanism%22%3A%22main_list%22%2C%22extra_data%22%3A%22%7B%7D%22%7D]%7D)  \n 14 \u015eubat Sal\u0131 Nur Dombayc\u0131 \/ 14.00-16.00 (\u0130mza)  \n[Facebook\u2019tan etkinli\u011fe kat\u0131l](https:\/\/www.facebook.com\/events\/1889319414671735\/?acontext=%7B%22action_history%22%3A[%7B%22surface%22%3A%22page%22%2C%22mechanism%22%3A%22main_list%22%2C%22extra_data%22%3A%22%7B%7D%22%7D]%7D)  \n 15 \u015eubat \u00c7ar\u015famba Hasan Basri Bilgin \/ 14.00-16.00 (\u0130mza)  \n[Facebook\u2019tan etkinli\u011fe kat\u0131l](https:\/\/www.facebook.com\/events\/193156187833844\/?acontext=%7B%22action_history%22%3A[%7B%22surface%22%3A%22page%22%2C%22mechanism%22%3A%22main_list%22%2C%22extra_data%22%3A%22%7B%7D%22%7D]%7D)  \n 16 \u015eubat Per\u015fembe Talip Ar\u0131\u015fahin \/ 14.00-16.00 (\u0130mza)  \n[Facebook\u2019tan etkinli\u011fe kat\u0131l](https:\/\/www.facebook.com\/events\/1834900916727287\/?acontext=%7B%22action_history%22%3A[%7B%22surface%22%3A%22page%22%2C%22mechanism%22%3A%22main_list%22%2C%22extra_data%22%3A%22%7B%7D%22%7D]%7D)  \n 17 \u015eubat Cuma Nehir Ayd\u0131n G\u00f6kduman \/ 14.00-16.00 (\u0130mza)  \n[Facebook\u2019tan etkinli\u011fe kat\u0131l](https:\/\/www.facebook.com\/events\/1344597588947062\/?acontext=%7B%22action_history%22%3A[%7B%22surface%22%3A%22page%22%2C%22mechanism%22%3A%22main_list%22%2C%22extra_data%22%3A%22%7B%7D%22%7D]%7D)  \n 18 \u015eubat Cumartesi \u00dcst\u00fcn \u0130nan\u00e7 \/ 14.00-16.00 (\u0130mza)  \n[Facebook\u2019tan etkinli\u011fe kat\u0131l](https:\/\/www.facebook.com\/events\/1241710362576124\/?acontext=%7B%22action_history%22%3A[%7B%22surface%22%3A%22page%22%2C%22mechanism%22%3A%22main_list%22%2C%22extra_data%22%3A%22%7B%7D%22%7D]%7D)\n\n\n","html":"<p>\u00dcsk\u00fcdar Belediyesi, kitapseverlerin bulu\u015fma noktas\u0131 olan \u00dcsk\u00fcdar Kitap Fuar\u0131\u2019n\u0131n bu y\u0131l \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fcn\u00fc d\u00fczenleyecek.<\/p>\n<p>K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Nabi Avc\u0131\u2019n\u0131n kat\u0131l\u0131m\u0131yla 10 \u015eubat Cuma G\u00fcn\u00fc Ba\u011flarba\u015f\u0131 Kongre ve K\u00fclt\u00fcr Merkezi\u2019nde a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirilecek olan kitap fuar\u0131na Damla Yay\u0131nevi ile birlikte toplam 74 yay\u0131nevi kat\u0131lacak ve 2000\u2019den fazla imza g\u00fcn\u00fc ger\u00e7ekle\u015ftirilecek.<\/p>\n<p>19 \u015eubat\u2019a kadar s\u00fcrecek kitap fuar\u0131nda Damla Yay\u0131nevi&#8217;nin imza etkinliklerine a\u015fa\u011f\u0131dan ula\u015fabilirsiniz.<\/p>\n<p>11 \u015eubat Cumartesi Zafer Bilgi \/ 15.00-17.00 (\u0130mza)<br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/events\/237438130050079\/?acontext=%7B%22action_history%22%3A[%7B%22surface%22%3A%22page%22%2C%22mechanism%22%3A%22main_list%22%2C%22extra_data%22%3A%22%7B%7D%22%7D]%7D\" target=\"_blank\">Facebook&#8217;tan etkinli\u011fe kat\u0131l<\/a><br \/>\n12 \u015eubat Pazar Murat Ba\u015faran \/ 14.00-16.00 (\u0130mza)<br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/events\/371353896578781\/?acontext=%7B%22action_history%22%3A[%7B%22surface%22%3A%22page%22%2C%22mechanism%22%3A%22main_list%22%2C%22extra_data%22%3A%22%7B%7D%22%7D]%7D\" target=\"_blank\">Facebook&#8217;tan etkinli\u011fe kat\u0131l<\/a><br \/>\n13 \u015eubat Pazartesi Nurettin Ta\u015fkesen \/ 14.00-16.00 (\u0130mza)<br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/events\/1726194961026826\/?acontext=%7B%22action_history%22%3A[%7B%22surface%22%3A%22page%22%2C%22mechanism%22%3A%22main_list%22%2C%22extra_data%22%3A%22%7B%7D%22%7D]%7D\" target=\"_blank\">Facebook&#8217;tan etkinli\u011fe kat\u0131l<\/a><br \/>\n14 \u015eubat Sal\u0131 Nur Dombayc\u0131 \/ 14.00-16.00 (\u0130mza)<br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/events\/1889319414671735\/?acontext=%7B%22action_history%22%3A[%7B%22surface%22%3A%22page%22%2C%22mechanism%22%3A%22main_list%22%2C%22extra_data%22%3A%22%7B%7D%22%7D]%7D\" target=\"_blank\">Facebook&#8217;tan etkinli\u011fe kat\u0131l<\/a><br \/>\n15 \u015eubat \u00c7ar\u015famba Hasan Basri Bilgin \/ 14.00-16.00 (\u0130mza)<br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/events\/193156187833844\/?acontext=%7B%22action_history%22%3A[%7B%22surface%22%3A%22page%22%2C%22mechanism%22%3A%22main_list%22%2C%22extra_data%22%3A%22%7B%7D%22%7D]%7D\" target=\"_blank\">Facebook&#8217;tan etkinli\u011fe kat\u0131l<\/a><br \/>\n16 \u015eubat Per\u015fembe Talip Ar\u0131\u015fahin \/ 14.00-16.00 (\u0130mza)<br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/events\/1834900916727287\/?acontext=%7B%22action_history%22%3A[%7B%22surface%22%3A%22page%22%2C%22mechanism%22%3A%22main_list%22%2C%22extra_data%22%3A%22%7B%7D%22%7D]%7D\" target=\"_blank\">Facebook&#8217;tan etkinli\u011fe kat\u0131l<\/a><br \/>\n17 \u015eubat Cuma Nehir Ayd\u0131n G\u00f6kduman \/ 14.00-16.00 (\u0130mza)<br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/events\/1344597588947062\/?acontext=%7B%22action_history%22%3A[%7B%22surface%22%3A%22page%22%2C%22mechanism%22%3A%22main_list%22%2C%22extra_data%22%3A%22%7B%7D%22%7D]%7D\" target=\"_blank\">Facebook&#8217;tan etkinli\u011fe kat\u0131l<\/a><br \/>\n18 \u015eubat Cumartesi \u00dcst\u00fcn \u0130nan\u00e7 \/ 14.00-16.00 (\u0130mza)<br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/events\/1241710362576124\/?acontext=%7B%22action_history%22%3A[%7B%22surface%22%3A%22page%22%2C%22mechanism%22%3A%22main_list%22%2C%22extra_data%22%3A%22%7B%7D%22%7D]%7D\" target=\"_blank\">Facebook&#8217;tan etkinli\u011fe kat\u0131l<\/a><\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/uskudar-fuari-tum1.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Thu, 09 Feb 2017 15:03:04 +0000","created_by":1,"updated_at":"Thu, 09 Feb 2017 15:03:04 +0000","updated_by":1,"published_at":"Thu, 09 Feb 2017 15:03:04 +0000","published_by":1},{"id":1599,"title":"3. \u00dcsk\u00fcdar Kitap Fuar\u0131'na G\u00f6rkemli A\u00e7\u0131l\u0131\u015f","slug":"3-uskudar-kitap-fuarina-gorkemli-acilis","markdown":"\n\u00dcsk\u00fcdar Kitap Fuar\u0131 \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc defa okurlara kap\u0131lar\u0131n\u0131 a\u00e7t\u0131. Fuar\u0131n a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131na, K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Nabi Avc\u0131, \u00dcsk\u00fcdar Belediye Ba\u015fkan\u0131 Hilmi T\u00fcrkmen ve fuar\u0131n onur konu\u011fu \u201cCumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 K\u00fclt\u00fcr ve Sanat B\u00fcy\u00fck \u00d6d\u00fcl\u00fc\u201d sahibi yazar Rasim \u00d6zden\u00f6ren ile davetliler kat\u0131ld\u0131.\n\nBakan Avc\u0131, a\u00e7\u0131l\u0131\u015fta T\u00fcrkiye\u2019nin 15 y\u0131ld\u0131r yerel y\u00f6netimlerin k\u00fclt\u00fcr ve sanat alan\u0131ndaki faaliyetleriyle \u201csessiz bir devrim\u201d ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulayarak fuar\u0131n hay\u0131rlara vesile olmas\u0131n\u0131 ve b\u00fct\u00fcn yerel y\u00f6netimlere \u00f6rnek olmas\u0131n\u0131 diliyorum.\u201d dedi.\n\nRasim \u00d6zden\u00f6ren\u2019in \u201conur konu\u011fu\u201d olmas\u0131n\u0131n ayr\u0131 bir \u00f6nemi oldu\u011funu belirten Avc\u0131, \u00d6zden\u00f6ren\u2019le hukuklar\u0131n\u0131n \u00e7ok eskiye dayand\u0131\u011f\u0131n\u0131, kendisinin K\u00fclt\u00fcr Bakanl\u0131\u011f\u0131nda memuriyete m\u00fc\u015favir Rasim \u00d6zden\u00f6ren\u2019in yan\u0131nda Fethi Gemuhluo\u011flu\u2019nun tavsiyesiyle ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatt\u0131.\n\nT\u00f6rende \u00dcsk\u00fcdar Belediye Ba\u015fkan\u0131 Hilmi T\u00fcrkmen, K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Nabi Avc\u0131\u2019ya geri d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcml\u00fc malzemelerden yap\u0131lm\u0131\u015f kitap tutaca\u011f\u0131 takdim etti.\n\nBa\u011flarba\u015f\u0131 K\u00fclt\u00fcr ve Kongre Merkezinde Damla Yay\u0131nevi\u2019nin de kat\u0131l\u0131m\u0131 ile 100 yay\u0131nevi 19 \u015eubat\u2019a kadar a\u00e7\u0131k olacak fuarda, 200\u2019\u00fcn \u00fczerinde yazar\u0131n s\u00f6yle\u015fi ve imza etkinli\u011fi ger\u00e7ekle\u015fecek.\n\n\n","html":"<p>\u00dcsk\u00fcdar Kitap Fuar\u0131 \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc defa okurlara kap\u0131lar\u0131n\u0131 a\u00e7t\u0131. Fuar\u0131n a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131na, K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Nabi Avc\u0131, \u00dcsk\u00fcdar Belediye Ba\u015fkan\u0131 Hilmi T\u00fcrkmen ve fuar\u0131n onur konu\u011fu &#8220;Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 K\u00fclt\u00fcr ve Sanat B\u00fcy\u00fck \u00d6d\u00fcl\u00fc&#8221; sahibi yazar Rasim \u00d6zden\u00f6ren ile davetliler kat\u0131ld\u0131.<\/p>\n<p>Bakan Avc\u0131, a\u00e7\u0131l\u0131\u015fta T\u00fcrkiye&#8217;nin 15 y\u0131ld\u0131r yerel y\u00f6netimlerin k\u00fclt\u00fcr ve sanat alan\u0131ndaki faaliyetleriyle &#8220;sessiz bir devrim&#8221; ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulayarak fuar\u0131n hay\u0131rlara vesile olmas\u0131n\u0131 ve b\u00fct\u00fcn yerel y\u00f6netimlere \u00f6rnek olmas\u0131n\u0131 diliyorum.&#8221; dedi.<\/p>\n<p>Rasim \u00d6zden\u00f6ren&#8217;in &#8220;onur konu\u011fu&#8221; olmas\u0131n\u0131n ayr\u0131 bir \u00f6nemi oldu\u011funu belirten Avc\u0131, \u00d6zden\u00f6ren&#8217;le hukuklar\u0131n\u0131n \u00e7ok eskiye dayand\u0131\u011f\u0131n\u0131, kendisinin K\u00fclt\u00fcr Bakanl\u0131\u011f\u0131nda memuriyete m\u00fc\u015favir Rasim \u00d6zden\u00f6ren&#8217;in yan\u0131nda Fethi Gemuhluo\u011flu&#8217;nun tavsiyesiyle ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatt\u0131.<\/p>\n<p>T\u00f6rende \u00dcsk\u00fcdar Belediye Ba\u015fkan\u0131 Hilmi T\u00fcrkmen, K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Nabi Avc\u0131&#8217;ya geri d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcml\u00fc malzemelerden yap\u0131lm\u0131\u015f kitap tutaca\u011f\u0131 takdim etti.<\/p>\n<p>Ba\u011flarba\u015f\u0131 K\u00fclt\u00fcr ve Kongre Merkezinde Damla Yay\u0131nevi&#8217;nin de kat\u0131l\u0131m\u0131 ile 100 yay\u0131nevi 19 \u015eubat&#8217;a kadar a\u00e7\u0131k olacak fuarda, 200&#8217;\u00fcn \u00fczerinde yazar\u0131n s\u00f6yle\u015fi ve imza etkinli\u011fi ger\u00e7ekle\u015fecek.<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/3-uskudar-kitap-fuari.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 11 Feb 2017 11:44:16 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 11 Feb 2017 11:44:16 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sat, 11 Feb 2017 11:44:16 +0000","published_by":1},{"id":1608,"title":"CNR Kitap Fuar\u0131 Rekor K\u0131rd\u0131","slug":"cnr-kitap-fuari-rekor-kirdi","markdown":"\n**CNR Kitap Fuar\u0131 rekor kat\u0131l\u0131m ile tamamland\u0131. CNR EXPO Ye\u015filk\u00f6y\u2019de 9 g\u00fcn boyunca a\u00e7\u0131k kalan fuara, 407 bin 317 kitapsever ak\u0131n etti.**\n\n**Kitapseverlerin yo\u011fun ilgi g\u00f6sterdi\u011fi CNR Kitap Fuar\u0131 rekor kat\u0131l\u0131mla tamamland\u0131. CNR EXPO Ye\u015filk\u00f6y\u2019de 24 \u015eubat-5 Mart tarihlerinde 9 g\u00fcn boyunca a\u00e7\u0131k kalan fuarda, uzun kuyruklar ya\u015fand\u0131. Ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l 383 bin 187 kitapseverin kat\u0131l\u0131m\u0131yla d\u00fczenlenen fuar, bu y\u0131l 407 bin 317 kitapsever taraf\u0131ndan ziyaret edildi. Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131n kat\u0131l\u0131m\u0131yla, \u201c15 Temmuz\u201d temas\u0131 ile organize edilen fuarda, paneller, s\u00f6yle\u015filer, \u00e7ocuk etkinlikleri, dinletiler, imza g\u00fcnleri ile birlikte 1.000\u2019in \u00fczerinde etkinlik ger\u00e7ekle\u015ftirildi. Fuar\u0131n onur \u00e7izeri Hasan Ayc\u0131n\u2019\u0131n sergisine ve eserlerine ilgi b\u00fcy\u00fck oldu.**\n\n**Y\u00dcZLERCE YAZAR OKUYUCULARIYLA BULU\u015eTU**\n\nFuara, imza g\u00fcnleri, okur ve yazar bulu\u015fmalar\u0131 kapsam\u0131nda \u0130skender Pala, Abdurrahman Dilipak, Y\u00fcce Zerey, Ferman Akg\u00fcl, Rasim \u00d6zden\u00f6ren, Ahmet \u00dcmit, Ali Lidar, Ay\u015fe Kulin, Burak Tamdo\u011fan, Ahmet G\u00fcnbay Y\u0131ld\u0131z, Bahad\u0131r Yeni\u015fehirlio\u011flu, Cemil Ko\u00e7ak, Yusuf Dursun, C\u00fcneyd Suavi, Mikail \u00c7olak, Bahad\u0131r Yeni\u015fehirlio\u011flu, Mehmet Paksu gibi y\u00fczlerce yazar kat\u0131ld\u0131. Gen\u00e7 yazarlar Bilal Sami G\u00f6kdemir, Hikmet An\u0131l \u00d6ztekin ve Canfeza\u2019n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra \u201cWatpadd\u201d blog yazarlar\u0131ndan Filiz Pulu\u00e7, \u0130rem Demirba\u015f, Tu\u011f\u00e7e Do\u011fan, Zeynep Sey ve Dilara Keskin\u2019in imza g\u00fcnlerine okuyucular\u0131n ilgisi yo\u011fun oldu.\n\n**200 K\u0130TABIN T\u00dcRK\u00c7E\u2019DEN ARAP\u00c7A\u2019YA \u00c7EV\u0130R\u0130 SATI\u015eI YAPILDI**\n\nFuarda 10 binden fazla Arap\u00e7a kitap, Arap\u00e7a Kitaplar B\u00f6l\u00fcm\u00fc\u2019nde yer ald\u0131. T\u00fcrkiye ile Arap \u00fclkeleri aras\u0131nda var olan dostluk ba\u011flar\u0131n\u0131 peki\u015ftirmek amac\u0131yla olu\u015fturulan b\u00f6l\u00fcm ile ilgili bilgi veren T\u00fcrkiye Bas\u0131m Yay\u0131n Meslek Birli\u011fi Ba\u015fkan\u0131 Tayfur Esen, fuarda 22 \u00fclkeden gelen Arap yay\u0131nevleri ile g\u00f6r\u00fc\u015fmeler yapt\u0131klar\u0131n\u0131 belitti. Yakla\u015f\u0131k 200 kitab\u0131n T\u00fcrk\u00e7e\u2019den Arap\u00e7a \u2019ya \u00e7eviri sat\u0131\u015f\u0131n\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade eden Esen \u015f\u00f6yle konu\u015ftu: \u201cArap yay\u0131nevleri \u00f6zellikle Osmanl\u0131 tarihi ve Osmanl\u0131 sultanlar\u0131 ile ilgili kitaplara ilgi g\u00f6sterdi. \u00d6zellikle L\u00fcbnan ve M\u0131s\u0131r\u2019\u0131n kitaplar\u0131m\u0131za yo\u011fun ilgisi oldu. \u00d6n\u00fcm\u00fczdeki y\u0131l Afrika, T\u00fcrki Cumhuriyetler, Avrupa ve Balkan \u00fclkeleri yay\u0131nlar\u0131n\u0131 da aram\u0131zda g\u00f6rmeyi hedefliyoruz.\u201d\n\ninternethaber\n\n\n","html":"<p><strong>CNR Kitap Fuar\u0131 rekor kat\u0131l\u0131m ile tamamland\u0131. CNR EXPO Ye\u015filk\u00f6y\u2019de 9 g\u00fcn boyunca a\u00e7\u0131k kalan fuara, 407 bin 317 kitapsever ak\u0131n etti.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Kitapseverlerin yo\u011fun ilgi g\u00f6sterdi\u011fi CNR Kitap Fuar\u0131 rekor kat\u0131l\u0131mla tamamland\u0131. CNR EXPO Ye\u015filk\u00f6y&#8217;de 24 \u015eubat-5 Mart tarihlerinde 9 g\u00fcn boyunca a\u00e7\u0131k kalan fuarda, uzun kuyruklar ya\u015fand\u0131. Ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l 383 bin 187 kitapseverin kat\u0131l\u0131m\u0131yla d\u00fczenlenen fuar, bu y\u0131l 407 bin 317 kitapsever taraf\u0131ndan ziyaret edildi. Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131n kat\u0131l\u0131m\u0131yla, &#8220;15 Temmuz&#8221; temas\u0131 ile organize edilen fuarda, paneller, s\u00f6yle\u015filer, \u00e7ocuk etkinlikleri, dinletiler, imza g\u00fcnleri ile birlikte 1.000\u2019in \u00fczerinde etkinlik ger\u00e7ekle\u015ftirildi. Fuar\u0131n onur \u00e7izeri Hasan Ayc\u0131n\u2019\u0131n sergisine ve eserlerine ilgi b\u00fcy\u00fck oldu.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Y\u00dcZLERCE YAZAR OKUYUCULARIYLA BULU\u015eTU<\/strong><\/p>\n<p>Fuara, imza g\u00fcnleri, okur ve yazar bulu\u015fmalar\u0131 kapsam\u0131nda \u0130skender Pala, Abdurrahman Dilipak, Y\u00fcce Zerey, Ferman Akg\u00fcl, Rasim \u00d6zden\u00f6ren, Ahmet \u00dcmit, Ali Lidar, Ay\u015fe Kulin, Burak Tamdo\u011fan, Ahmet G\u00fcnbay Y\u0131ld\u0131z, Bahad\u0131r Yeni\u015fehirlio\u011flu, Cemil Ko\u00e7ak, Yusuf Dursun, C\u00fcneyd Suavi, Mikail \u00c7olak, Bahad\u0131r Yeni\u015fehirlio\u011flu, Mehmet Paksu gibi y\u00fczlerce yazar kat\u0131ld\u0131. Gen\u00e7 yazarlar Bilal Sami G\u00f6kdemir, Hikmet An\u0131l \u00d6ztekin ve Canfeza&#8217;n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra &#8220;Watpadd&#8221; blog yazarlar\u0131ndan Filiz Pulu\u00e7, \u0130rem Demirba\u015f, Tu\u011f\u00e7e Do\u011fan, Zeynep Sey ve Dilara Keskin&#8217;in imza g\u00fcnlerine okuyucular\u0131n ilgisi yo\u011fun oldu.<\/p>\n<p><strong>200 K\u0130TABIN T\u00dcRK\u00c7E&#8217;DEN ARAP\u00c7A&#8217;YA \u00c7EV\u0130R\u0130 SATI\u015eI YAPILDI<\/strong><\/p>\n<p>Fuarda 10 binden fazla Arap\u00e7a kitap, Arap\u00e7a Kitaplar B\u00f6l\u00fcm\u00fc\u2019nde yer ald\u0131. T\u00fcrkiye ile Arap \u00fclkeleri aras\u0131nda var olan dostluk ba\u011flar\u0131n\u0131 peki\u015ftirmek amac\u0131yla olu\u015fturulan b\u00f6l\u00fcm ile ilgili bilgi veren T\u00fcrkiye Bas\u0131m Yay\u0131n Meslek Birli\u011fi Ba\u015fkan\u0131 Tayfur Esen, fuarda 22 \u00fclkeden gelen Arap yay\u0131nevleri ile g\u00f6r\u00fc\u015fmeler yapt\u0131klar\u0131n\u0131 belitti. Yakla\u015f\u0131k 200 kitab\u0131n T\u00fcrk\u00e7e\u2019den Arap\u00e7a \u2019ya \u00e7eviri sat\u0131\u015f\u0131n\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade eden Esen \u015f\u00f6yle konu\u015ftu: \u201cArap yay\u0131nevleri \u00f6zellikle Osmanl\u0131 tarihi ve Osmanl\u0131 sultanlar\u0131 ile ilgili kitaplara ilgi g\u00f6sterdi. \u00d6zellikle L\u00fcbnan ve M\u0131s\u0131r\u2019\u0131n kitaplar\u0131m\u0131za yo\u011fun ilgisi oldu. \u00d6n\u00fcm\u00fczdeki y\u0131l Afrika, T\u00fcrki Cumhuriyetler, Avrupa ve Balkan \u00fclkeleri yay\u0131nlar\u0131n\u0131 da aram\u0131zda g\u00f6rmeyi hedefliyoruz.\u201d<\/p>\n<p>internethaber<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/cnr-rekor.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Tue, 14 Mar 2017 10:54:51 +0000","created_by":1,"updated_at":"Tue, 14 Mar 2017 10:54:51 +0000","updated_by":1,"published_at":"Tue, 14 Mar 2017 10:54:51 +0000","published_by":1},{"id":1612,"title":"Darbecilere Hadlerini Bildiren \u0130ki B\u00fcy\u00fck Kahraman:  \u00c7erkez Hasan ve \u00d6mer Halisdemir","slug":"darbecilere-hadlerini-bildiren-iki-buyuk-kahraman-cerkez-hasan-ve-omer-halisdemir","markdown":"\nBayrak \u015fairimiz Arif Nihat Asya, *\u201cKahraman bekleyen y\u0131\u011f\u0131nlar\u0131n\u0131\/ Kahramans\u0131z b\u0131rakma Allah\u2019*\u0131m!*\u201d* diyor. B\u00fcy\u00fck milletlerin kahraman evlatlar\u0131 olur ve bu ceng\u00e2verler bazen vatanlar\u0131 i\u00e7in canlar\u0131 bahas\u0131na sava\u015f\u0131r, d\u00fc\u015fmanlar\u0131 yok ederler. Has\u0131mlar\u0131n bir k\u0131sm\u0131 d\u0131\u015far\u0131dan sald\u0131r\u0131r, bir b\u00f6l\u00fcm\u00fc ise i\u00e7eride haince pusuya yatm\u0131\u015ft\u0131r. Bu y\u00fczden vatan\u0131n asil \u00e7ocuklar\u0131, milletin has ve halis evlatlar\u0131 her zaman \u00e7ok dikkatli, tetikte ve teyakkuz h\u00e2linde olmal\u0131d\u0131rlar.\n\nBiliyorsunuz 15 Temmuz\u2019da ya\u015fanan kanl\u0131 ve hain FET\u00d6 darbe ve i\u015fgal hareketinin ilk \u015fehitlerinden biri, \u00f6zel harek\u00e2t piyade astsubay k\u0131demli ba\u015f\u00e7avu\u015f \u00d6mer Halisdemir oldu. Darbe te\u015febb\u00fcs\u00fcn\u00fcn oldu\u011fu o kara gecede \u00d6zel Kuvvetler Komutanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131 ele ge\u00e7irmek isteyen darbecilere kar\u015f\u0131 amans\u0131z bir m\u00fccadele verdi. \u00d6mer Astsubay, \u00d6zel Kuvvetler Komutan\u0131 Zekai Aksakall\u0131\u2019n\u0131n yaveri. Zekai Aksakall\u0131, ailesi ile birlikte Gazi Orduevi\u2019nden \u00e7\u0131karken iki araba onu s\u0131k\u0131\u015ft\u0131r\u0131r. Sonra ate\u015f ederler. E\u015fi yaralan\u0131r. O anda yaverini arayan Zekai Pa\u015fa, darbecilerden haberdar olmu\u015ftur, i\u00e7eri giren ki\u015filerin vatan haini olduklar\u0131n\u0131 s\u00f6yler, ard\u0131ndan \u201cSana vatan\u0131m\u0131z ve milletimiz ad\u0131na tarih\u00ee bir g\u00f6rev veriyorum. Tu\u011fgeneral Semih Terzi vatan hainidir, isyanc\u0131d\u0131r.\n\nOnu, kararg\u00e2ha girmeden \u00f6ld\u00fcr! Bunun sonunda \u015fehadet var. Biliyorsun seninle yirmi y\u0131ll\u0131k beraberli\u011fimiz var. Hakk\u0131n\u0131 hel\u00e2l et.\u201d der. \u00d6mer de cevap verir: \u201cBa\u015f\u00fcst\u00fcne komutan\u0131m, hakk\u0131m hel\u00e2l olsun. Siz de hel\u00e2l edin.\u201d \u00d6mer, darbeci general 1. \u00d6zel Kuvvetler Tugay Komutan\u0131 Tu\u011fgeneral Semih Terzi\u2019yi aln\u0131ndan vurarak darbe giri\u015fiminin \u00e2deta seyrini de\u011fi\u015ftirir ve \u015fehadet \u015ferbetini i\u00e7erek tarihe ge\u00e7er. Hainlere kar\u015f\u0131 direnen ve onlara kur\u015fun s\u0131kan bu b\u00fcy\u00fck kahraman\u0131m\u0131z\u0131n g\u00f6\u011fs\u00fcne, asker elbisesi giymi\u015f kalle\u015f haydutlar, 30 mermi s\u0131karak kar\u015f\u0131lar\u0131nda da\u011f gibi duran fidan\u0131 devirirler. Ard\u0131ndan Zekai Aksakall\u0131 Pa\u015fa, yirmi kadar askerle birlikte darbecilerin kontrol\u00fcne ge\u00e7mek \u00fczere olan G\u00f6lba\u015f\u0131\u2019ndaki birlik merkezini geri al\u0131r ve darbecileri enselerinden yakalar.\n\n\u00c7obanl\u0131k yaparak okuyan ve hayata zorlukta at\u0131lan \u015fehit \u00d6mer\u2019in, Ni\u011fde\u2019nin \u00c7ukurkuyu beldesinde ya\u015fayan babas\u0131 Hasan H\u00fcseyin Halisdemir, o\u011fluyla iftihar etti\u011fini belirterek, \u201cDevletin a\u011f\u0131r silahlar\u0131, helikopteri, her \u015feyleri oradaym\u0131\u015f. O birli\u011fi de ald\u0131ktan sonra Ankara\u2019y\u0131 yok edeceklermi\u015f. O\u011flumu vatan i\u00e7in yeti\u015ftirdik, vatana da verdik. Vatan sa\u011f olsun. \u00c7ok gururluyum.\u201d dedi. Bug\u00fcnk\u00fc kahraman\u0131m\u0131z merhum \u00d6mer\u2019den bahsettim. Bir de d\u00fcnk\u00fc kahraman\u0131m\u0131z Kola\u011fas\u0131 (Y\u00fczba\u015f\u0131) \u00c7erkez Hasan\u2019\u0131 anlatay\u0131m. 1850\u2019de Silivri\u2019de do\u011fan Hasan\u2019\u0131n babas\u0131 \u0130smail Bey, \u00c7erkez Beyi\u2019ydi. Hasan, 1864 y\u0131l\u0131nda Bahriye \u0130dadisi\u2019ne sonra da Harbiye b\u00f6l\u00fcm\u00fcne girmi\u015fti. Ablas\u0131 Ne\u015ferek Kad\u0131n Efendi, Sultan Abd\u00fclaziz\u2019le evlenince padi\u015fah\u0131n kay\u0131nbiraderi oldu. Abd\u00fclaziz\u2019in b\u00fcy\u00fck o\u011flu veliaht Yusuf \u0130zzeddin Efendi\u2019nin yaverli\u011fine getirildi.\n\nMithat Pa\u015fa, M\u00fctercim R\u00fc\u015ft\u00fc Pa\u015fa ve H\u00fcseyin Avni Pa\u015fa adl\u0131 \u00fc\u00e7 darbeci, Sultan Abd\u00fclaziz\u2019i 30 May\u0131s 1876 tarihinde tahttan indirip d\u00f6rt g\u00fcn sonra da intihar s\u00fcs\u00fc vererek korkun\u00e7 bir \u015fekilde katlettiler. Bunlar\u0131n en gaddar\u0131 H\u00fcseyin Avni Pa\u015fa\u2019yd\u0131. \u00c7erkez Hasan, 15 Haziran 1876 gecesi silahl\u0131 olarak \u00f6nce H\u00fcseyin Avni Pa\u015fa\u2019n\u0131n Kuzguncuk\u2019taki kona\u011f\u0131na gitti. Ancak di\u011fer pa\u015falarla birlikte Midhat Pa\u015fa\u2019n\u0131n Beyaz\u0131t\u2019taki kona\u011f\u0131nda oldu\u011funu \u00f6\u011frendi. Emin\u00f6n\u00fc\u2019ne kay\u0131kla geldi. Sonra atla Beyaz\u0131t\u2019a gitti ve kona\u011fa girdi. Sadrazam M\u00fctercim Mehmed R\u00fc\u015ft\u00fc Pa\u015fa, Serasker H\u00fcseyin Avni Pa\u015fa, Bahriye Naz\u0131r\u0131 Kayserili Ahmed Pa\u015fa, Hariciye N\u00e2z\u0131r\u0131 Mehmed Ra\u015fid Pa\u015fa, Maarif Naz\u0131r\u0131 Cevdet Pa\u015fa, Defter-i Hakani (Tapu Kadastro) Naz\u0131r\u0131 Yusuf Ziya Pa\u015fa, \u015e\u00fbra-\u0131 Devlet (Dan\u0131\u015ftay) Ba\u015fkan\u0131 Midhat Pa\u015fa gibi h\u00fck\u00fcmet \u00fcyeleri toplant\u0131 h\u00e2lindeydiler.\n\n\u00dczerinde 4-5 revolverle bir kama vard\u0131. \u201cBismillah\u201d deyip oday\u0131 bast\u0131 ve \u201cDavranmay\u0131n!\u201d diye ba\u011f\u0131rd\u0131. H\u00fcseyin Avni Pa\u015fa ve Ra\u015fid Pa\u015fa ile kona\u011f\u0131n \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131ndan Ahmed A\u011fa\u2019y\u0131 o anda \u00f6ld\u00fcrd\u00fc. Kayserili Ahmed Pa\u015fa\u2019y\u0131 yaralad\u0131. Olay yerine gelen kolluk kuvvetleriyle \u00e7at\u0131\u015ft\u0131 ve Kola\u011fas\u0131 \u015e\u00fckr\u00fc Bey ile bir eri daha vurduktan sonra yakaland\u0131. S\u00fcleymaniye K\u0131\u015flas\u0131\u2019nda hapisken yaralar\u0131n\u0131 tedavi ettirmedi.\n\nMuhakeme edilirken, \u201cNefsim i\u00e7in bu i\u015fi yapmad\u0131m, milletim i\u00e7in yapt\u0131m. Gayem, bundan sonra kimse padi\u015fah hal\u2019 etmek gibi \u015feylere cesaret etmesin.\u201d dedi. Divan-\u0131 Harp\u2019te muhakeme edilip \u00f6l\u00fcm cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131r\u0131lan \u00c7erkez Hasan, 17 Haziran 1876 tarihinde Beyaz\u0131t Meydan\u0131\u2019nda, bug\u00fcnk\u00fc \u0130stanbul \u00dcniversitesi merkez binas\u0131 \u00f6n\u00fcnde, yani Serasker Kap\u0131s\u0131 \u00f6n\u00fcnde bir dut a\u011fac\u0131na as\u0131ld\u0131. \u0130ki g\u00fcn sonra da na\u015f\u0131 al\u0131n\u0131p mezara defnedildi. Halk H\u00fcseyin Avni Pa\u015fa\u2019n\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc sevin\u00e7le kar\u015f\u0131larken, \u00c7erkez Hasan\u2019a ise \u00e7ok \u00fcz\u00fcld\u00fc. \u015eairler, onun i\u00e7in mersiyeler yazd\u0131. E\u015fref Pa\u015fa, ise \u015fu tarihi d\u00fc\u015ft\u00fc:\n\n*\u201cRabb-i izzet cennet etsin kabrini \u00c7erkez Hasan*\n\n*K\u00e2met-i Avn\u00eeye ol esnada bi\u00e7mi\u015fdi kefen.\u201d *\n\nSultan \u0130kinci Abd\u00fclhamid Han, darbeci pa\u015falar\u0131n mek\u00e2n\u0131n\u0131 basan kahraman askeri unutmad\u0131 ve onun i\u00e7in Edirnekap\u0131\u2019da bir mezar yapt\u0131rd\u0131. 17 Haziran 2011 tarihinde \u015fehidimizin mezar\u0131n\u0131 kalabal\u0131k bir grupla ilk defa ziyaret etmi\u015ftik. Kabir ta\u015f\u0131nda \u015fu sat\u0131rlar yaz\u0131l\u0131yd\u0131: *\u201c*\u00dcmer\u00e2 ve guz\u00e2t-\u0131 \u00e7er\u00e2kiseden \u0130sm\u00e2il Bey*\u2019in o\u011flu olup, Harb Okulu\u2019nu bitirip, k\u0131demli y\u00fczba\u015f\u0131 r\u00fctbesinde iken gen\u00e7 ya\u015f\u0131nda velinimeti u\u011frunda fed\u00e2-y\u0131 c\u00e2n eden \u00c7erkez Hasan Bey\u2019in kabridir.\u201d*\n\n\u00c7erkez Hasan b\u00fcy\u00fck bir kahraman. Aziz milletimiz bu ceng\u00e2ver evlad\u0131n\u0131 unutmad\u0131. Padi\u015fah Efendilerine k\u0131yan ihanet \u015febekesine hadlerini bildiren yi\u011fit asker \u00c7erkez Hasan i\u00e7in bir t\u00fcrk\u00fc yakt\u0131. O g\u00fcn bug\u00fcnd\u00fcr bu yan\u0131k t\u00fcrk\u00fc dillerde dola\u015fmakta ve vatan evlatlar\u0131n\u0131n seslendirdi\u011fi bir ortak mar\u015f gibi s\u00f6ylenegelmektedir. Okuyal\u0131m:\n\n*Aksaray\u2019dan kar geliyor,*\n\n*Ben sand\u0131m ki y\u00e2r geliyor,*\n\n*\u00c7\u0131kt\u0131m bakt\u0131m pencereye,*\n\n*\u00c7erkez Hasan can veriyor.*\n\n\u00a0\n\n*Olur mu, b\u00f6yle olur mu?*\n\n*Evlad babay\u0131 vurur mu?*\n\n*Mithat Pa\u015fa, Mithat Pa\u015fa,*\n\n*Bu d\u00fcnya sana kal\u0131r m\u0131?*\n\n*\u00a0*\n\n*Beyaz\u0131t\u2019da dut dal\u0131nda,*\n\n*\u0130p takt\u0131lar gerdan\u0131na,*\n\n*Siyah siyah urubalar,*\n\n*Dizilmi\u015ftir d\u00f6rt yan\u0131na.*\n\n*\u00a0*\n\n*Olur mu, b\u00f6yle olur mu?*\n\n*Evlad babay\u0131 vurur mu?*\n\n*Mithat Pa\u015fa, Mithat Pa\u015fa,*\n\n*Bu d\u00fcnya sana kal\u0131r m\u0131?*\n\n*\u00a0*\n\n*Beyaz\u0131t\u2019d\u0131r meydan yeri,*\n\n*Han\u0131mlar\u0131n seyran yeri,*\n\n*\u00c7erkez Hasan\u2019\u0131 ast\u0131lar,*\n\n*Sol yan\u0131nda ferman yeri.*\n\n*\u00a0*\n\n*Olur mu, b\u00f6yle olur mu?*\n\n*Evlad babay\u0131 vurur mu?*\n\n*Mithat Pa\u015fa, Mithat Pa\u015fa,*\n\n*Bu d\u00fcnya sana kal\u0131r m\u0131?*\n\n*\u00a0*\n\n\u00c7erkez Hasan\u2019\u0131n kabri, \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi taraf\u0131ndan restore edilmeli, ba\u015f\u0131na levha konulmal\u0131d\u0131r. Sinema y\u00f6netmenlerimiz, bu kahraman\u0131n destans\u0131 hayat\u0131n\u0131 filme aktarmal\u0131, yazarlar ve tarih\u00e7iler tarih\u00ee roman\u0131n\u0131 ve biyografisini yazmal\u0131d\u0131r. Halk\u0131n\u0131 \u00f6nemsemeyen kanl\u0131 ve hain darbecilere d\u00fcn \u00c7erkez Hasan hadlerini bildirmi\u015fti; bug\u00fcn de \u00d6mer Halisdemir, Osmanl\u0131 tokad\u0131 vurdu. Millet olarak \u0130ki b\u00fcy\u00fck kahraman\u0131m\u0131z\u0131 da in\u015fallah hi\u00e7 unutmayaca\u011f\u0131z. Cenab-\u0131 Allah iki \u015fehidimize de rahmet etsin. Kabirleri nur, mek\u00e2nlar\u0131 cennet olsun. (3 A\u011fustos 2016)\n\nYar\u0131m A\u015fklar \u00dclkesi ( \u00c7erkez Hasan\u2019dan \u00d6mer Halisdemir\u2019e Vatana Adanm\u0131\u015f Kahramanlar ) kitab\u0131n\u0131 incelemek i\u00e7in l\u00fctfen [t\u0131klay\u0131n](https:\/\/www.damlayayinevi.com.tr\/yarim-asklar-ulkesi-cerkez-hasan-dan-omer-halisdemir-e-vatana-adanmis-kahramanlar).\n\n\n","html":"<p>Bayrak \u015fairimiz Arif Nihat Asya, <em>\u201cKahraman bekleyen y\u0131\u011f\u0131nlar\u0131n\u0131\/ Kahramans\u0131z b\u0131rakma Allah\u2019<\/em>\u0131m!<em>\u201d<\/em> diyor. B\u00fcy\u00fck milletlerin kahraman evlatlar\u0131 olur ve bu ceng\u00e2verler bazen vatanlar\u0131 i\u00e7in canlar\u0131 bahas\u0131na sava\u015f\u0131r, d\u00fc\u015fmanlar\u0131 yok ederler. Has\u0131mlar\u0131n bir k\u0131sm\u0131 d\u0131\u015far\u0131dan sald\u0131r\u0131r, bir b\u00f6l\u00fcm\u00fc ise i\u00e7eride haince pusuya yatm\u0131\u015ft\u0131r. Bu y\u00fczden vatan\u0131n asil \u00e7ocuklar\u0131, milletin has ve halis evlatlar\u0131 her zaman \u00e7ok dikkatli, tetikte ve teyakkuz h\u00e2linde olmal\u0131d\u0131rlar.<\/p>\n<p>Biliyorsunuz 15 Temmuz\u2019da ya\u015fanan kanl\u0131 ve hain FET\u00d6 darbe ve i\u015fgal hareketinin ilk \u015fehitlerinden biri, \u00f6zel harek\u00e2t piyade astsubay k\u0131demli ba\u015f\u00e7avu\u015f \u00d6mer Halisdemir oldu. Darbe te\u015febb\u00fcs\u00fcn\u00fcn oldu\u011fu o kara gecede \u00d6zel Kuvvetler Komutanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131 ele ge\u00e7irmek isteyen darbecilere kar\u015f\u0131 amans\u0131z bir m\u00fccadele verdi. \u00d6mer Astsubay, \u00d6zel Kuvvetler Komutan\u0131 Zekai Aksakall\u0131\u2019n\u0131n yaveri. Zekai Aksakall\u0131, ailesi ile birlikte Gazi Orduevi\u2019nden \u00e7\u0131karken iki araba onu s\u0131k\u0131\u015ft\u0131r\u0131r. Sonra ate\u015f ederler. E\u015fi yaralan\u0131r. O anda yaverini arayan Zekai Pa\u015fa, darbecilerden haberdar olmu\u015ftur, i\u00e7eri giren ki\u015filerin vatan haini olduklar\u0131n\u0131 s\u00f6yler, ard\u0131ndan \u201cSana vatan\u0131m\u0131z ve milletimiz ad\u0131na tarih\u00ee bir g\u00f6rev veriyorum. Tu\u011fgeneral Semih Terzi vatan hainidir, isyanc\u0131d\u0131r.<\/p>\n<p>Onu, kararg\u00e2ha girmeden \u00f6ld\u00fcr! Bunun sonunda \u015fehadet var. Biliyorsun seninle yirmi y\u0131ll\u0131k beraberli\u011fimiz var. Hakk\u0131n\u0131 hel\u00e2l et.\u201d der. \u00d6mer de cevap verir: \u201cBa\u015f\u00fcst\u00fcne komutan\u0131m, hakk\u0131m hel\u00e2l olsun. Siz de hel\u00e2l edin.\u201d \u00d6mer, darbeci general 1. \u00d6zel Kuvvetler Tugay Komutan\u0131 Tu\u011fgeneral Semih Terzi\u2019yi aln\u0131ndan vurarak darbe giri\u015fiminin \u00e2deta seyrini de\u011fi\u015ftirir ve \u015fehadet \u015ferbetini i\u00e7erek tarihe ge\u00e7er. Hainlere kar\u015f\u0131 direnen ve onlara kur\u015fun s\u0131kan bu b\u00fcy\u00fck kahraman\u0131m\u0131z\u0131n g\u00f6\u011fs\u00fcne, asker elbisesi giymi\u015f kalle\u015f haydutlar, 30 mermi s\u0131karak kar\u015f\u0131lar\u0131nda da\u011f gibi duran fidan\u0131 devirirler. Ard\u0131ndan Zekai Aksakall\u0131 Pa\u015fa, yirmi kadar askerle birlikte darbecilerin kontrol\u00fcne ge\u00e7mek \u00fczere olan G\u00f6lba\u015f\u0131\u2019ndaki birlik merkezini geri al\u0131r ve darbecileri enselerinden yakalar.<\/p>\n<p>\u00c7obanl\u0131k yaparak okuyan ve hayata zorlukta at\u0131lan \u015fehit \u00d6mer\u2019in, Ni\u011fde\u2019nin \u00c7ukurkuyu beldesinde ya\u015fayan babas\u0131 Hasan H\u00fcseyin Halisdemir, o\u011fluyla iftihar etti\u011fini belirterek, \u201cDevletin a\u011f\u0131r silahlar\u0131, helikopteri, her \u015feyleri oradaym\u0131\u015f. O birli\u011fi de ald\u0131ktan sonra Ankara\u2019y\u0131 yok edeceklermi\u015f. O\u011flumu vatan i\u00e7in yeti\u015ftirdik, vatana da verdik. Vatan sa\u011f olsun. \u00c7ok gururluyum.\u201d dedi. Bug\u00fcnk\u00fc kahraman\u0131m\u0131z merhum \u00d6mer\u2019den bahsettim. Bir de d\u00fcnk\u00fc kahraman\u0131m\u0131z Kola\u011fas\u0131 (Y\u00fczba\u015f\u0131) \u00c7erkez Hasan\u2019\u0131 anlatay\u0131m. 1850\u2019de Silivri\u2019de do\u011fan Hasan\u2019\u0131n babas\u0131 \u0130smail Bey, \u00c7erkez Beyi\u2019ydi. Hasan, 1864 y\u0131l\u0131nda Bahriye \u0130dadisi\u2019ne sonra da Harbiye b\u00f6l\u00fcm\u00fcne girmi\u015fti. Ablas\u0131 Ne\u015ferek Kad\u0131n Efendi, Sultan Abd\u00fclaziz\u2019le evlenince padi\u015fah\u0131n kay\u0131nbiraderi oldu. Abd\u00fclaziz\u2019in b\u00fcy\u00fck o\u011flu veliaht Yusuf \u0130zzeddin Efendi\u2019nin yaverli\u011fine getirildi.<\/p>\n<p>Mithat Pa\u015fa, M\u00fctercim R\u00fc\u015ft\u00fc Pa\u015fa ve H\u00fcseyin Avni Pa\u015fa adl\u0131 \u00fc\u00e7 darbeci, Sultan Abd\u00fclaziz\u2019i 30 May\u0131s 1876 tarihinde tahttan indirip d\u00f6rt g\u00fcn sonra da intihar s\u00fcs\u00fc vererek korkun\u00e7 bir \u015fekilde katlettiler. Bunlar\u0131n en gaddar\u0131 H\u00fcseyin Avni Pa\u015fa\u2019yd\u0131. \u00c7erkez Hasan, 15 Haziran 1876 gecesi silahl\u0131 olarak \u00f6nce H\u00fcseyin Avni Pa\u015fa\u2019n\u0131n Kuzguncuk\u2019taki kona\u011f\u0131na gitti. Ancak di\u011fer pa\u015falarla birlikte Midhat Pa\u015fa\u2019n\u0131n Beyaz\u0131t\u2019taki kona\u011f\u0131nda oldu\u011funu \u00f6\u011frendi. Emin\u00f6n\u00fc\u2019ne kay\u0131kla geldi. Sonra atla Beyaz\u0131t\u2019a gitti ve kona\u011fa girdi. Sadrazam M\u00fctercim Mehmed R\u00fc\u015ft\u00fc Pa\u015fa, Serasker H\u00fcseyin Avni Pa\u015fa, Bahriye Naz\u0131r\u0131 Kayserili Ahmed Pa\u015fa, Hariciye N\u00e2z\u0131r\u0131 Mehmed Ra\u015fid Pa\u015fa, Maarif Naz\u0131r\u0131 Cevdet Pa\u015fa, Defter-i Hakani (Tapu Kadastro) Naz\u0131r\u0131 Yusuf Ziya Pa\u015fa, \u015e\u00fbra-\u0131 Devlet (Dan\u0131\u015ftay) Ba\u015fkan\u0131 Midhat Pa\u015fa gibi h\u00fck\u00fcmet \u00fcyeleri toplant\u0131 h\u00e2lindeydiler.<\/p>\n<p>\u00dczerinde 4-5 revolverle bir kama vard\u0131. \u201cBismillah\u201d deyip oday\u0131 bast\u0131 ve \u201cDavranmay\u0131n!\u201d diye ba\u011f\u0131rd\u0131. H\u00fcseyin Avni Pa\u015fa ve Ra\u015fid Pa\u015fa ile kona\u011f\u0131n \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131ndan Ahmed A\u011fa\u2019y\u0131 o anda \u00f6ld\u00fcrd\u00fc. Kayserili Ahmed Pa\u015fa\u2019y\u0131 yaralad\u0131. Olay yerine gelen kolluk kuvvetleriyle \u00e7at\u0131\u015ft\u0131 ve Kola\u011fas\u0131 \u015e\u00fckr\u00fc Bey ile bir eri daha vurduktan sonra yakaland\u0131. S\u00fcleymaniye K\u0131\u015flas\u0131\u2019nda hapisken yaralar\u0131n\u0131 tedavi ettirmedi.<\/p>\n<p>Muhakeme edilirken, \u201cNefsim i\u00e7in bu i\u015fi yapmad\u0131m, milletim i\u00e7in yapt\u0131m. Gayem, bundan sonra kimse padi\u015fah hal\u2019 etmek gibi \u015feylere cesaret etmesin.\u201d dedi. Divan-\u0131 Harp\u2019te muhakeme edilip \u00f6l\u00fcm cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131r\u0131lan \u00c7erkez Hasan, 17 Haziran 1876 tarihinde Beyaz\u0131t Meydan\u0131\u2019nda, bug\u00fcnk\u00fc \u0130stanbul \u00dcniversitesi merkez binas\u0131 \u00f6n\u00fcnde, yani Serasker Kap\u0131s\u0131 \u00f6n\u00fcnde bir dut a\u011fac\u0131na as\u0131ld\u0131. \u0130ki g\u00fcn sonra da na\u015f\u0131 al\u0131n\u0131p mezara defnedildi. Halk H\u00fcseyin Avni Pa\u015fa\u2019n\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc sevin\u00e7le kar\u015f\u0131larken, \u00c7erkez Hasan\u2019a ise \u00e7ok \u00fcz\u00fcld\u00fc. \u015eairler, onun i\u00e7in mersiyeler yazd\u0131. E\u015fref Pa\u015fa, ise \u015fu tarihi d\u00fc\u015ft\u00fc:<\/p>\n<p><em>\u201cRabb-i izzet cennet etsin kabrini \u00c7erkez Hasan<\/em><\/p>\n<p><em>K\u00e2met-i Avn\u00eeye ol esnada bi\u00e7mi\u015fdi kefen.\u201d <\/em><\/p>\n<p>Sultan \u0130kinci Abd\u00fclhamid Han, darbeci pa\u015falar\u0131n mek\u00e2n\u0131n\u0131 basan kahraman askeri unutmad\u0131 ve onun i\u00e7in Edirnekap\u0131\u2019da bir mezar yapt\u0131rd\u0131. 17 Haziran 2011 tarihinde \u015fehidimizin mezar\u0131n\u0131 kalabal\u0131k bir grupla ilk defa ziyaret etmi\u015ftik. Kabir ta\u015f\u0131nda \u015fu sat\u0131rlar yaz\u0131l\u0131yd\u0131: <em>\u201c<\/em>\u00dcmer\u00e2 ve guz\u00e2t-\u0131 \u00e7er\u00e2kiseden \u0130sm\u00e2il Bey<em>\u2019in o\u011flu olup, Harb Okulu\u2019nu bitirip, k\u0131demli y\u00fczba\u015f\u0131 r\u00fctbesinde iken gen\u00e7 ya\u015f\u0131nda velinimeti u\u011frunda fed\u00e2-y\u0131 c\u00e2n eden \u00c7erkez Hasan Bey\u2019in kabridir.\u201d<\/em><\/p>\n<p>\u00c7erkez Hasan b\u00fcy\u00fck bir kahraman. Aziz milletimiz bu ceng\u00e2ver evlad\u0131n\u0131 unutmad\u0131. Padi\u015fah Efendilerine k\u0131yan ihanet \u015febekesine hadlerini bildiren yi\u011fit asker \u00c7erkez Hasan i\u00e7in bir t\u00fcrk\u00fc yakt\u0131. O g\u00fcn bug\u00fcnd\u00fcr bu yan\u0131k t\u00fcrk\u00fc dillerde dola\u015fmakta ve vatan evlatlar\u0131n\u0131n seslendirdi\u011fi bir ortak mar\u015f gibi s\u00f6ylenegelmektedir. Okuyal\u0131m:<\/p>\n<p><em>Aksaray\u2019dan kar geliyor,<\/em><\/p>\n<p><em>Ben sand\u0131m ki y\u00e2r geliyor,<\/em><\/p>\n<p><em>\u00c7\u0131kt\u0131m bakt\u0131m pencereye,<\/em><\/p>\n<p><em>\u00c7erkez Hasan can veriyor.<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><em>Olur mu, b\u00f6yle olur mu?<\/em><\/p>\n<p><em>Evlad babay\u0131 vurur mu?<\/em><\/p>\n<p><em>Mithat Pa\u015fa, Mithat Pa\u015fa,<\/em><\/p>\n<p><em>Bu d\u00fcnya sana kal\u0131r m\u0131?<\/em><\/p>\n<p><em>\u00a0<\/em><\/p>\n<p><em>Beyaz\u0131t\u2019da dut dal\u0131nda,<\/em><\/p>\n<p><em>\u0130p takt\u0131lar gerdan\u0131na,<\/em><\/p>\n<p><em>Siyah siyah urubalar,<\/em><\/p>\n<p><em>Dizilmi\u015ftir d\u00f6rt yan\u0131na.<\/em><\/p>\n<p><em>\u00a0<\/em><\/p>\n<p><em>Olur mu, b\u00f6yle olur mu?<\/em><\/p>\n<p><em>Evlad babay\u0131 vurur mu?<\/em><\/p>\n<p><em>Mithat Pa\u015fa, Mithat Pa\u015fa,<\/em><\/p>\n<p><em>Bu d\u00fcnya sana kal\u0131r m\u0131?<\/em><\/p>\n<p><em>\u00a0<\/em><\/p>\n<p><em>Beyaz\u0131t\u2019d\u0131r meydan yeri,<\/em><\/p>\n<p><em>Han\u0131mlar\u0131n seyran yeri,<\/em><\/p>\n<p><em>\u00c7erkez Hasan\u2019\u0131 ast\u0131lar,<\/em><\/p>\n<p><em>Sol yan\u0131nda ferman yeri.<\/em><\/p>\n<p><em>\u00a0<\/em><\/p>\n<p><em>Olur mu, b\u00f6yle olur mu?<\/em><\/p>\n<p><em>Evlad babay\u0131 vurur mu?<\/em><\/p>\n<p><em>Mithat Pa\u015fa, Mithat Pa\u015fa,<\/em><\/p>\n<p><em>Bu d\u00fcnya sana kal\u0131r m\u0131?<\/em><\/p>\n<p><em>\u00a0<\/em><\/p>\n<p>\u00c7erkez Hasan\u2019\u0131n kabri, \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi taraf\u0131ndan restore edilmeli, ba\u015f\u0131na levha konulmal\u0131d\u0131r. Sinema y\u00f6netmenlerimiz, bu kahraman\u0131n destans\u0131 hayat\u0131n\u0131 filme aktarmal\u0131, yazarlar ve tarih\u00e7iler tarih\u00ee roman\u0131n\u0131 ve biyografisini yazmal\u0131d\u0131r. Halk\u0131n\u0131 \u00f6nemsemeyen kanl\u0131 ve hain darbecilere d\u00fcn \u00c7erkez Hasan hadlerini bildirmi\u015fti; bug\u00fcn de \u00d6mer Halisdemir, Osmanl\u0131 tokad\u0131 vurdu. Millet olarak \u0130ki b\u00fcy\u00fck kahraman\u0131m\u0131z\u0131 da in\u015fallah hi\u00e7 unutmayaca\u011f\u0131z. Cenab-\u0131 Allah iki \u015fehidimize de rahmet etsin. Kabirleri nur, mek\u00e2nlar\u0131 cennet olsun. (3 A\u011fustos 2016)<\/p>\n<p>Yar\u0131m A\u015fklar \u00dclkesi ( \u00c7erkez Hasan&#8217;dan \u00d6mer Halisdemir&#8217;e Vatana Adanm\u0131\u015f Kahramanlar ) kitab\u0131n\u0131 incelemek i\u00e7in l\u00fctfen <a href=\"https:\/\/www.damlayayinevi.com.tr\/yarim-asklar-ulkesi-cerkez-hasan-dan-omer-halisdemir-e-vatana-adanmis-kahramanlar\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">t\u0131klay\u0131n<\/a>.<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/darbecilere-hadlerinibildiren1.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Tue, 14 Mar 2017 10:59:08 +0000","created_by":1,"updated_at":"Tue, 14 Mar 2017 10:59:08 +0000","updated_by":1,"published_at":"Tue, 14 Mar 2017 10:59:08 +0000","published_by":1},{"id":1621,"title":"27. Saraybosna Kitap Fuar\u0131'nda T\u00fcrk Edebiyat\u0131","slug":"27-saraybosna-kitap-fuarinda-turk-edebiyati","markdown":"\nBalkanlar\u0131n incisi Saraybosna\u2019da ge\u00e7ti\u011fimiz hafta d\u00fcnyan\u0131n farkl\u0131 \u00fclkelerinden 150\u2019in \u00fczerinde yay\u0131nevinin kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 27. Saraybosna Kitap Fuar\u0131 a\u00e7\u0131ld\u0131. \u0130skenderiye K\u00fclt\u00fcr ve Spor Merkezi\u2019nde a\u00e7\u0131lan ve T\u00fcrkiye\u2019nin Saraybosna B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fi K\u00fclt\u00fcr ve Tan\u0131tma M\u00fc\u015favirli\u011fi\u2019nin de destekledi\u011fi fuarda T\u00fcrk yazarlar\u0131n\u0131n kitaplar\u0131 yine b\u00fcy\u00fck ilgi g\u00f6rd\u00fc.\n\nBo\u015fnak\u00e7aya \u00e7evrilmi\u015f T\u00fcrk edebiyat\u0131n\u0131n ba\u015fyap\u0131tlar\u0131 fuar boyunca okuruna g\u00f6z k\u0131rpt\u0131. Kitap fuar\u0131nda \u00f6\u011frendi\u011fimize g\u00f6re \u00f6zellikle K\u00fclt\u00fcr Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n b\u00fcnyesinde hizmet veren TEDA projesi sayesinde bug\u00fcne kadar 104 kitap Bo\u015fnak\u00e7a\u2019ya \u00e7evrilmi\u015f ve bu kitaplardan 54 tanesi okurla bulu\u015fmu\u015f. Yine K\u00fclt\u00fcr Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n TEDA projesi kapsam\u0131nda Mavia\u011fa\u00e7 Yay\u0131nlar\u0131 aras\u0131nda yedi dilde yay\u0131nlanan 64 klasik eser de Bosna Kitap Fuar\u0131\u2019nda okura \u00fccretsiz olarak da\u011f\u0131t\u0131ld\u0131. Saraybosna B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi Haldun Ko\u00e7 kitap fuarlar\u0131n\u0131 \u00e7ok \u00f6nemsiyor.\n\n\u201cK\u00fclt\u00fcrlerin birbirini anlay\u0131p tan\u0131mas\u0131 i\u00e7in kitap en \u00f6nemli ara\u00e7t\u0131r\u201d diyen Erginay fuardaki T\u00fcrk yazarlar\u0131n eserlerinin daha geni\u015f kitlelere ula\u015fmas\u0131 i\u00e7in ellerinden gelen deste\u011fi vermeye devam edeceklerini s\u00f6yl\u00fcyor.\n\n![](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/bosna-kitap-fuari.jpg)\n\n- Bakanl\u0131ktan 59 dilde 2 bin 312 esere destek\n- K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131 bug\u00fcne kadar T\u00fcrk edebiyat\u0131 eserlerinin yabanc\u0131 dillere \u00e7evrilmesi ve yay\u0131mlanmas\u0131na maddi destek sa\u011flayan TEDA proje kapsam\u0131nda 66 farkl\u0131 \u00fclkede, 59 farkl\u0131 dilde 2 bin 312 esere destek sa\u011flam\u0131\u015f. Bu eserlerden \u015fu ana kadar bin 748 adedi yay\u0131mlanarak d\u00fcnyan\u0131n d\u00f6rt bir k\u00f6\u015fesinde okuyucu ile bulu\u015fmu\u015f.\n\n**TEL\u0130F SATI\u015eLARINDA ARTI\u015e**\n\nDamla Yay\u0131nlar\u0131\u2019n\u0131n sahibi H. H\u00fcseyin Do\u011fru ise kitap fuarlar\u0131nda telif haklar\u0131 sat\u0131\u015flar\u0131na dikkat \u00e7ekiyor. Ger\u00e7ekten de bu t\u00fcr kitap fuarlar\u0131nda bir araya gelen farkl\u0131 \u00fclkelerden yay\u0131nc\u0131lar kendi yazarlar\u0131n\u0131 d\u00fcnyaya pazarl\u0131yor. Telif g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinde T\u00fcrk yazarlar\u0131n\u0131n eserlerine \u00f6zellikle Balkan \u00fclkelerinden ve Ortado\u011fu\u2019dan b\u00fcy\u00fck ilgi var.Do\u011fru bu konuda \u015funlar\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor: \u201c On y\u0131lda satt\u0131\u011f\u0131m\u0131z telif haklar\u0131n\u0131 2006 y\u0131l\u0131nda kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131m\u0131z kitap fuarlar\u0131nda satt\u0131k.Yine bu y\u0131l CNR Kitap Fuar\u0131\u2019nda 350 kitab\u0131n telif haklar\u0131n\u0131 Balkan \u00fclkelerine ve Ortado\u011fu\u2019ya satt\u0131k. T\u00fcrk yazarlar\u0131n\u0131n farkl\u0131 k\u00fclt\u00fcrlerle bulu\u015fmas\u0131na vesile olan kitap fuarlar\u0131 bu y\u00fczden bizi heyecanland\u0131r\u0131yor.\u201d\n\n**K\u00dcT\u00dcPHANELERE BA\u011eI\u015eLAYACA\u011eIZ**\n\nK\u00fclt\u00fcr Bakanl\u0131\u011f\u0131 K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131 K\u00fct\u00fcphaneler ve Yay\u0131mlar Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Ali Odaba\u015f, Bosna\u2019ya bin be\u015f y\u00fcz kitapla geldiklerini s\u00f6yl\u00fcyor. Burada ama\u00e7lar\u0131n\u0131n sadece kitap satmak de\u011fil gen\u00e7lerin gitti\u011fi k\u00fct\u00fcphanelere T\u00fcrk edebiyat\u0131n\u0131n se\u00e7kin eserlerini sokmak oldu\u011funu dile getiren Odaba\u015f, \u201cYunus Emre Enstit\u00fcs\u00fc, Saraybosna \u00dcniversitesi ve H\u00fcsrevbey Camii K\u00fct\u00fcphanesi\u2019ne T\u00fcrk edebiyat\u0131n\u0131n ba\u015f yap\u0131tlar\u0131n\u0131 hediye ettik. Bu fuar i\u00e7in getirdi\u011fimiz kitaplar\u0131 da yine burada k\u00fct\u00fcphanelere ba\u011f\u0131\u015flayaca\u011f\u0131z\u201d diyor.\n\n![](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/bosna-kitap-fuari-2.jpg)\n\n**SIRADA K\u00dcRT\u00c7E VE ARAP\u00c7A VAR**\n\nBa\u015fbakanl\u0131k Tan\u0131tma Fonu Deste\u011fi\u2019yle 64 T\u00fcrk\u00e7e klasi\u011fini \u0130ngilizce, Frans\u0131zca, \u0130spanyolca, Rusca, Almanca, Bo\u015fnak\u00e7a ve Korece\u2019ye \u00e7evirerek kitap fuarlar\u0131nda \u00fccretsiz olarak okura da\u011f\u0131tan Mavi A\u011fa\u00e7 Yay\u0131nlar\u0131\u2019n\u0131n sahibi M\u00fcnir \u00dcst\u00fcn ise bu proje sayesinde 2008\u2019den bu yana Safahat, Kutadgu Bilig, Mesnevi, Yunus Emre Divan\u0131, \u00d6mer Seyfettin\u2019den se\u00e7me hikayeler gibi \u00e7ok say\u0131da eseri d\u00fcnyaya tan\u0131tt\u0131klar\u0131n\u0131 belirtiyor. \u201cTek beklentimiz T\u00fcrk edebiyat\u0131n\u0131 yurt d\u0131\u015f\u0131nda en i\u015fi \u015fekilde tan\u0131tmak\u201d diyen \u00dcst\u00fcn\u2019\u00fcn bir di\u011fer hedefi T\u00fcrk klasiklerini Arap\u00e7a, K\u00fcrt\u00e7e, Japonca ve \u00c7ince gibi dillere de \u00e7evirip daha geni\u015f co\u011frafyalara a\u00e7\u0131lmak.\n\n**Necip Faz\u0131l d\u00fcnyaya****a\u00e7\u0131l\u0131yor**\n\nB\u00fcy\u00fck Do\u011fu Yay\u0131nlar\u0131ndan Emrah K\u0131sak\u00fcrek, dedesi Necip Faz\u0131l K\u0131sak\u00fcrek\u2019in Bir Adam Yaratmak adl\u0131 tiyatro eserini ilk kez Bo\u015fnak okurla bulu\u015fturman\u0131n heyecan\u0131n\u0131 ya\u015fad\u0131. Necip Faz\u0131l\u2019\u0131n Bir Adam Yaratmak adl\u0131 eseri ilk olarak 1960\u2019larda M\u0131s\u0131r\u2019da Arap\u00e7aya \u00e7evrilmi\u015f. Bug\u00fcn ise art\u0131k Almanca, \u0130ngilizce, Korece, \u0130talyanca ve son olarak da Bo\u015fnak\u00e7a\u2019da. Hatta bu eserin Almanya ve \u0130talya\u2019da oyun olarak da sahnelece\u011finin m\u00fcjdesini al\u0131yoruz. \u201cNecip Faz\u0131l \u00f6nce edebi eserleriyle d\u00fcnyaya a\u00e7\u0131ld\u0131. \u0130lerdeki hedefimiz ise fikri eserlerini de d\u00fcnyaya a\u00e7mak\u201d diyen K\u0131sak\u00fcrek, Bosnak\u00e7a\u2019ya Necip Faz\u0131l\u2019\u0131n \u015fiirlerini de \u00e7evirmek istediklerini s\u00f6yl\u00fcyor.\n\n\n","html":"<p class=\"non-card\" data-card-id=\"561396ef-5d0e-4055-da75-f8ced6f419ee\" data-card-type=\"Text\">Balkanlar\u0131n incisi Saraybosna\u2019da ge\u00e7ti\u011fimiz hafta d\u00fcnyan\u0131n farkl\u0131 \u00fclkelerinden 150\u2019in \u00fczerinde yay\u0131nevinin kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 27. Saraybosna Kitap Fuar\u0131 a\u00e7\u0131ld\u0131. \u0130skenderiye K\u00fclt\u00fcr ve Spor Merkezi\u2019nde a\u00e7\u0131lan ve T\u00fcrkiye\u2019nin Saraybosna B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fi K\u00fclt\u00fcr ve Tan\u0131tma M\u00fc\u015favirli\u011fi\u2019nin de destekledi\u011fi fuarda T\u00fcrk yazarlar\u0131n\u0131n kitaplar\u0131 yine b\u00fcy\u00fck ilgi g\u00f6rd\u00fc.<\/p>\n<p class=\"non-card\" data-card-id=\"561396ef-5d0e-4055-da75-f8ced6f419ee\" data-card-type=\"Text\">Bo\u015fnak\u00e7aya \u00e7evrilmi\u015f T\u00fcrk edebiyat\u0131n\u0131n ba\u015fyap\u0131tlar\u0131 fuar boyunca okuruna g\u00f6z k\u0131rpt\u0131. Kitap fuar\u0131nda \u00f6\u011frendi\u011fimize g\u00f6re \u00f6zellikle K\u00fclt\u00fcr Bakanl\u0131\u011f\u0131&#8217;n\u0131n b\u00fcnyesinde hizmet veren TEDA projesi sayesinde bug\u00fcne kadar 104 kitap Bo\u015fnak\u00e7a\u2019ya \u00e7evrilmi\u015f ve bu kitaplardan 54 tanesi okurla bulu\u015fmu\u015f. Yine K\u00fclt\u00fcr Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n TEDA projesi kapsam\u0131nda Mavia\u011fa\u00e7 Yay\u0131nlar\u0131 aras\u0131nda yedi dilde yay\u0131nlanan 64 klasik eser de Bosna Kitap Fuar\u0131\u2019nda okura \u00fccretsiz olarak da\u011f\u0131t\u0131ld\u0131. Saraybosna B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi Haldun Ko\u00e7 kitap fuarlar\u0131n\u0131 \u00e7ok \u00f6nemsiyor.<\/p>\n<p class=\"non-card\" data-card-id=\"561396ef-5d0e-4055-da75-f8ced6f419ee\" data-card-type=\"Text\">\u201cK\u00fclt\u00fcrlerin birbirini anlay\u0131p tan\u0131mas\u0131 i\u00e7in kitap en \u00f6nemli ara\u00e7t\u0131r\u201d diyen Erginay fuardaki T\u00fcrk yazarlar\u0131n eserlerinin daha geni\u015f kitlelere ula\u015fmas\u0131 i\u00e7in ellerinden gelen deste\u011fi vermeye devam edeceklerini s\u00f6yl\u00fcyor.<\/p>\n<p class=\"non-card\" data-card-id=\"561396ef-5d0e-4055-da75-f8ced6f419ee\" data-card-type=\"Text\"><img class=\"alignnone wp-image-1623\" src=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/bosna-kitap-fuari.jpg\" alt=\"\" width=\"565\" height=\"424\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/bosna-kitap-fuari.jpg 960w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/bosna-kitap-fuari-300x225.jpg 300w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/bosna-kitap-fuari-768x576.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 565px) 100vw, 565px\" \/><\/p>\n<ul data-card-id=\"561396ef-5d0e-4055-da75-f8ced6f419ee\" data-card-type=\"Text\">\n<li>Bakanl\u0131ktan 59 dilde 2 bin 312 esere destek<\/li>\n<li>K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131 bug\u00fcne kadar T\u00fcrk edebiyat\u0131 eserlerinin yabanc\u0131 dillere \u00e7evrilmesi ve yay\u0131mlanmas\u0131na maddi destek sa\u011flayan TEDA proje kapsam\u0131nda 66 farkl\u0131 \u00fclkede, 59 farkl\u0131 dilde 2 bin 312 esere destek sa\u011flam\u0131\u015f. Bu eserlerden \u015fu ana kadar bin 748 adedi yay\u0131mlanarak d\u00fcnyan\u0131n d\u00f6rt bir k\u00f6\u015fesinde okuyucu ile bulu\u015fmu\u015f.<\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"non-card\" data-card-id=\"561396ef-5d0e-4055-da75-f8ced6f419ee\" data-card-type=\"Text\"><strong>TEL\u0130F SATI\u015eLARINDA ARTI\u015e<\/strong><\/p>\n<p class=\"non-card\" data-card-id=\"561396ef-5d0e-4055-da75-f8ced6f419ee\" data-card-type=\"Text\">Damla Yay\u0131nlar\u0131&#8217;n\u0131n sahibi H. H\u00fcseyin Do\u011fru ise kitap fuarlar\u0131nda telif haklar\u0131 sat\u0131\u015flar\u0131na dikkat \u00e7ekiyor. Ger\u00e7ekten de bu t\u00fcr kitap fuarlar\u0131nda bir araya gelen farkl\u0131 \u00fclkelerden yay\u0131nc\u0131lar kendi yazarlar\u0131n\u0131 d\u00fcnyaya pazarl\u0131yor. Telif g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinde T\u00fcrk yazarlar\u0131n\u0131n eserlerine \u00f6zellikle Balkan \u00fclkelerinden ve Ortado\u011fu\u2019dan b\u00fcy\u00fck ilgi var.Do\u011fru bu konuda \u015funlar\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor: \u201c On y\u0131lda satt\u0131\u011f\u0131m\u0131z telif haklar\u0131n\u0131 2006 y\u0131l\u0131nda kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131m\u0131z kitap fuarlar\u0131nda satt\u0131k.Yine bu y\u0131l CNR Kitap Fuar\u0131\u2019nda 350 kitab\u0131n telif haklar\u0131n\u0131 Balkan \u00fclkelerine ve Ortado\u011fu\u2019ya satt\u0131k. T\u00fcrk yazarlar\u0131n\u0131n farkl\u0131 k\u00fclt\u00fcrlerle bulu\u015fmas\u0131na vesile olan kitap fuarlar\u0131 bu y\u00fczden bizi heyecanland\u0131r\u0131yor.\u201d<\/p>\n<p class=\"non-card\" data-card-id=\"561396ef-5d0e-4055-da75-f8ced6f419ee\" data-card-type=\"Text\"><strong>K\u00dcT\u00dcPHANELERE BA\u011eI\u015eLAYACA\u011eIZ<\/strong><\/p>\n<p class=\"non-card\" data-card-id=\"561396ef-5d0e-4055-da75-f8ced6f419ee\" data-card-type=\"Text\">K\u00fclt\u00fcr Bakanl\u0131\u011f\u0131 K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131 K\u00fct\u00fcphaneler ve Yay\u0131mlar Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Ali Odaba\u015f, Bosna&#8217;ya bin be\u015f y\u00fcz kitapla geldiklerini s\u00f6yl\u00fcyor. Burada ama\u00e7lar\u0131n\u0131n sadece kitap satmak de\u011fil gen\u00e7lerin gitti\u011fi k\u00fct\u00fcphanelere T\u00fcrk edebiyat\u0131n\u0131n se\u00e7kin eserlerini sokmak oldu\u011funu dile getiren Odaba\u015f, \u201cYunus Emre Enstit\u00fcs\u00fc, Saraybosna \u00dcniversitesi ve H\u00fcsrevbey Camii K\u00fct\u00fcphanesi\u2019ne T\u00fcrk edebiyat\u0131n\u0131n ba\u015f yap\u0131tlar\u0131n\u0131 hediye ettik. Bu fuar i\u00e7in getirdi\u011fimiz kitaplar\u0131 da yine burada k\u00fct\u00fcphanelere ba\u011f\u0131\u015flayaca\u011f\u0131z\u201d diyor.<\/p>\n<p class=\"non-card\" data-card-id=\"561396ef-5d0e-4055-da75-f8ced6f419ee\" data-card-type=\"Text\"><img class=\"alignnone wp-image-1624\" src=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/bosna-kitap-fuari-2.jpg\" alt=\"\" width=\"549\" height=\"732\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/bosna-kitap-fuari-2.jpg 720w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/bosna-kitap-fuari-2-225x300.jpg 225w\" sizes=\"(max-width: 549px) 100vw, 549px\" \/><\/p>\n<p class=\"non-card\" data-card-id=\"561396ef-5d0e-4055-da75-f8ced6f419ee\" data-card-type=\"Text\"><strong>SIRADA K\u00dcRT\u00c7E VE ARAP\u00c7A VAR<\/strong><\/p>\n<p class=\"non-card\" data-card-id=\"561396ef-5d0e-4055-da75-f8ced6f419ee\" data-card-type=\"Text\">Ba\u015fbakanl\u0131k Tan\u0131tma Fonu Deste\u011fi\u2019yle 64 T\u00fcrk\u00e7e klasi\u011fini \u0130ngilizce, Frans\u0131zca, \u0130spanyolca, Rusca, Almanca, Bo\u015fnak\u00e7a ve Korece\u2019ye \u00e7evirerek kitap fuarlar\u0131nda \u00fccretsiz olarak okura da\u011f\u0131tan Mavi A\u011fa\u00e7 Yay\u0131nlar\u0131\u2019n\u0131n sahibi M\u00fcnir \u00dcst\u00fcn ise bu proje sayesinde 2008\u2019den bu yana Safahat, Kutadgu Bilig, Mesnevi, Yunus Emre Divan\u0131, \u00d6mer Seyfettin\u2019den se\u00e7me hikayeler gibi \u00e7ok say\u0131da eseri d\u00fcnyaya tan\u0131tt\u0131klar\u0131n\u0131 belirtiyor. \u201cTek beklentimiz T\u00fcrk edebiyat\u0131n\u0131 yurt d\u0131\u015f\u0131nda en i\u015fi \u015fekilde tan\u0131tmak\u201d diyen \u00dcst\u00fcn\u2019\u00fcn bir di\u011fer hedefi T\u00fcrk klasiklerini Arap\u00e7a, K\u00fcrt\u00e7e, Japonca ve \u00c7ince gibi dillere de \u00e7evirip daha geni\u015f co\u011frafyalara a\u00e7\u0131lmak.<\/p>\n<p class=\"non-card\" data-card-id=\"561396ef-5d0e-4055-da75-f8ced6f419ee\" data-card-type=\"Text\"><strong>Necip Faz\u0131l d\u00fcnyaya<\/strong><strong>a\u00e7\u0131l\u0131yor<\/strong><\/p>\n<p class=\"non-card\" data-card-id=\"561396ef-5d0e-4055-da75-f8ced6f419ee\" data-card-type=\"Text\">B\u00fcy\u00fck Do\u011fu Yay\u0131nlar\u0131ndan Emrah K\u0131sak\u00fcrek, dedesi Necip Faz\u0131l K\u0131sak\u00fcrek\u2019in Bir Adam Yaratmak adl\u0131 tiyatro eserini ilk kez Bo\u015fnak okurla bulu\u015fturman\u0131n heyecan\u0131n\u0131 ya\u015fad\u0131. Necip Faz\u0131l\u2019\u0131n Bir Adam Yaratmak adl\u0131 eseri ilk olarak 1960&#8217;larda M\u0131s\u0131r&#8217;da Arap\u00e7aya \u00e7evrilmi\u015f. Bug\u00fcn ise art\u0131k Almanca, \u0130ngilizce, Korece, \u0130talyanca ve son olarak da Bo\u015fnak\u00e7a\u2019da. Hatta bu eserin Almanya ve \u0130talya\u2019da oyun olarak da sahnelece\u011finin m\u00fcjdesini al\u0131yoruz. \u201cNecip Faz\u0131l \u00f6nce edebi eserleriyle d\u00fcnyaya a\u00e7\u0131ld\u0131. \u0130lerdeki hedefimiz ise fikri eserlerini de d\u00fcnyaya a\u00e7mak&#8221; diyen K\u0131sak\u00fcrek, Bosnak\u00e7a&#8217;ya Necip Faz\u0131l\u2019\u0131n \u015fiirlerini de \u00e7evirmek istediklerini s\u00f6yl\u00fcyor.<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/18033403_1693150037378172_8913714378476034249_n.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Tue, 25 Apr 2017 11:35:19 +0000","created_by":1,"updated_at":"Tue, 25 Apr 2017 11:35:19 +0000","updated_by":1,"published_at":"Tue, 25 Apr 2017 11:35:19 +0000","published_by":1},{"id":1627,"title":"Ersoy Dede, Se\u00e7kin Eserlerimizi 24 TV Ekranlar\u0131na Ta\u015f\u0131d\u0131","slug":"ersoy-dede-seckin-eserlerimizi-24-tv-ekranlarina-tasidi","markdown":"\nGazeteci Ersoy Dede se\u00e7kin eserlerimizi 24 TV ekranlar\u0131na ta\u015f\u0131d\u0131.\n\n![](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/ersoydede.jpg)\n\n<div style=\"position: relative; height: 0; padding-bottom: 56.25%;\"><iframe allowfullscreen=\"allowfullscreen\" frameborder=\"0\" height=\"260\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/F8Ni1F0eHOA?ecver=2\" style=\"position: absolute; width: 100%; height: 100%; left: 0;\" width=\"440\"><\/iframe><\/div>\u00a0\n\n\u00a0\n\nDamla Yay\u0131nevi ve Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131ndan \u00e7\u0131kan eserlerimize [https:\/\/www.damlayayinevi.com.tr](https:\/\/www.damlayayinevi.com.tr) web sitemizden ula\u015fabilirsiniz.\n\n\n","html":"<p>Gazeteci Ersoy Dede se\u00e7kin eserlerimizi 24 TV ekranlar\u0131na ta\u015f\u0131d\u0131.<\/p>\n<p><img class=\"alignnone wp-image-1639\" src=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/ersoydede.jpg\" alt=\"\" width=\"410\" height=\"373\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/ersoydede.jpg 454w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/ersoydede-300x273.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 410px) 100vw, 410px\" \/><\/p>\n<div style=\"position: relative; height: 0; padding-bottom: 56.25%;\"><iframe style=\"position: absolute; width: 100%; height: 100%; left: 0;\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/F8Ni1F0eHOA?ecver=2\" width=\"440\" height=\"260\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Damla Yay\u0131nevi ve Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131ndan \u00e7\u0131kan eserlerimize <a href=\"https:\/\/www.damlayayinevi.com.tr\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">https:\/\/www.damlayayinevi.com.tr<\/a> web sitemizden ula\u015fabilirsiniz.<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/ersoy-dede-damla-yayinevi.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Tue, 25 Apr 2017 11:49:11 +0000","created_by":1,"updated_at":"Tue, 25 Apr 2017 11:49:11 +0000","updated_by":1,"published_at":"Tue, 25 Apr 2017 11:49:11 +0000","published_by":1},{"id":1647,"title":"Peyami Safa'n\u0131n 'Cing\u00f6z Recai' Karakterini Kenan \u0130mirzal\u0131o\u011flu Canland\u0131racak","slug":"peyami-safanin-cingoz-recai-karakterini-kenan-imirzalioglu-canlandiracak","markdown":"\nKenan \u0130mirzal\u0131o\u011flu\u2019nun merakla beklenen projesi netle\u015fti. Peyami Safa\u2019n\u0131n \u2018Cing\u00f6z Recai\u2019 karakteri bir kez daha perdeye ta\u015f\u0131n\u0131yor. Yak\u0131\u015f\u0131kl\u0131 h\u0131rs\u0131z\u0131 \u0130mirzal\u0131o\u011flu canland\u0131racak.\n\nKenan \u0130mirzal\u0131o\u011flu\u2019nun, Peyami Safa\u2019n\u0131n Arsen L\u00fcpen\u2019den esinlenerek yaratt\u0131\u011f\u0131 Cing\u00f6z Recai karakterine hayat verece\u011fi uzun zamand\u0131r konu\u015fuluyordu. \u0130ddialar kar\u015f\u0131s\u0131nda s\u00fcrekli \u201cKarar a\u015famas\u0131nday\u0131m. Belli oldu\u011fu zaman haber verece\u011fim\u201d \u015feklinde konu\u015fan \u0130mirzal\u0131o\u011flu sonunda karar\u0131n\u0131 verdi.\n\nDizilerin s\u00fcreleri k\u0131salana kadar herhangi bir yap\u0131mda yer almayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen \u0130mirzal\u0131o\u011flu, yap\u0131m \u015firketi Limon Film\u2019le el s\u0131k\u0131\u015ft\u0131. Beyazperde de izleyiciyle bulu\u015facak olan oyuncu, \u2018Cing\u00f6z Recai\u2019 filminin \u00e7ekimleri i\u00e7in \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcnlerde sete \u00e7\u0131kacak.\n\nCing\u00f6z Recai Hakk\u0131nda\n\nCing\u00f6z Recai, Server Bedi\u2019nin en me\u015fhur kahraman\u0131d\u0131r. Cing\u00f6z d\u00fcnyaca me\u015fhur Arsen L\u00fcpen\u2019i g\u00f6lgede b\u0131rakan, polisi sinirlendiren, kurnaz, cesur, tahsilli, g\u00f6rg\u00fcl\u00fc, c\u00f6mert ve kibar bir serseridir. Cing\u00f6z helal para kazanan kimselere dokunmayan; fakat haks\u0131z yollardan servet sahibi olan zenginlere, haram yiyicilere, ak\u0131llara durgunluk veren oyunlarla ders veren birisidir.\n\n![](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/cingoz-recai.png)\n\nPeyami Safa\u2019n\u0131n Klasikleri\u2019ne ula\u015fmak i\u00e7in l\u00fctfen **[buray\u0131](https:\/\/www.damlayayinevi.com.tr\/peyami-safa-klasikleri-25-kitap)** t\u0131klay\u0131n.\n\n\n","html":"<p>Kenan \u0130mirzal\u0131o\u011flu\u2019nun merakla beklenen projesi netle\u015fti. Peyami Safa&#8217;n\u0131n &#8216;Cing\u00f6z Recai&#8217; karakteri bir kez daha perdeye ta\u015f\u0131n\u0131yor. Yak\u0131\u015f\u0131kl\u0131 h\u0131rs\u0131z\u0131 \u0130mirzal\u0131o\u011flu canland\u0131racak.<\/p>\n<p>Kenan \u0130mirzal\u0131o\u011flu&#8217;nun, Peyami Safa&#8217;n\u0131n Arsen L\u00fcpen&#8217;den esinlenerek yaratt\u0131\u011f\u0131 Cing\u00f6z Recai karakterine hayat verece\u011fi uzun zamand\u0131r konu\u015fuluyordu. \u0130ddialar kar\u015f\u0131s\u0131nda s\u00fcrekli &#8220;Karar a\u015famas\u0131nday\u0131m. Belli oldu\u011fu zaman haber verece\u011fim&#8221; \u015feklinde konu\u015fan \u0130mirzal\u0131o\u011flu sonunda karar\u0131n\u0131 verdi.<\/p>\n<p>Dizilerin s\u00fcreleri k\u0131salana kadar herhangi bir yap\u0131mda yer almayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen \u0130mirzal\u0131o\u011flu, yap\u0131m \u015firketi Limon Film&#8217;le el s\u0131k\u0131\u015ft\u0131. Beyazperde de izleyiciyle bulu\u015facak olan oyuncu, &#8216;Cing\u00f6z Recai&#8217; filminin \u00e7ekimleri i\u00e7in \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcnlerde sete \u00e7\u0131kacak.<\/p>\n<p>Cing\u00f6z Recai Hakk\u0131nda<\/p>\n<p>Cing\u00f6z Recai, Server Bedi\u2019nin en me\u015fhur kahraman\u0131d\u0131r. Cing\u00f6z d\u00fcnyaca me\u015fhur Arsen L\u00fcpen\u2019i g\u00f6lgede b\u0131rakan, polisi sinirlendiren, kurnaz, cesur, tahsilli, g\u00f6rg\u00fcl\u00fc, c\u00f6mert ve kibar bir serseridir. Cing\u00f6z helal para kazanan kimselere dokunmayan; fakat haks\u0131z yollardan servet sahibi olan zenginlere, haram yiyicilere, ak\u0131llara durgunluk veren oyunlarla ders veren birisidir.<\/p>\n<p><img class=\"alignnone wp-image-1654\" src=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/cingoz-recai.png\" alt=\"\" width=\"493\" height=\"438\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/cingoz-recai.png 600w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/cingoz-recai-300x267.png 300w\" sizes=\"(max-width: 493px) 100vw, 493px\" \/><\/p>\n<p>Peyami Safa\u2019n\u0131n Klasikleri\u2019ne ula\u015fmak i\u00e7in l\u00fctfen <strong><a href=\"https:\/\/www.damlayayinevi.com.tr\/peyami-safa-klasikleri-25-kitap\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">buray\u0131<\/a><\/strong> t\u0131klay\u0131n.<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/cingoz-recai.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Fri, 05 May 2017 10:10:59 +0000","created_by":1,"updated_at":"Fri, 05 May 2017 10:10:59 +0000","updated_by":1,"published_at":"Fri, 05 May 2017 10:10:59 +0000","published_by":1},{"id":1658,"title":"Ertu\u011frul Gazi Kitab\u0131 \u00c7ok Yak\u0131nda Se\u00e7kin Kitap\u00e7\u0131larda","slug":"ertugrul-gazi-kitabi-cok-yakinda-seckin-kitapcilarda","markdown":"\nAlparslan\u2019\u0131n Malazgirt Zaferi\u2019yle Anadolu\u2019nun kap\u0131lar\u0131 bizlere a\u00e7\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Bu kap\u0131dan girenler aras\u0131nda Kay\u0131 Obas\u0131 da vard\u0131. Ertu\u011frul Gazi\u2019nin Beyli\u011findeki oba, yer aray\u0131\u015f\u0131n\u0131 tamamlam\u0131\u015f, S\u00f6\u011f\u00fct ve Domani\u00e7\u2019te \u00e7ad\u0131rlar\u0131n\u0131 kurmu\u015ftur. Anadolu Sel\u00e7uklu Devleti\u2019nin Sultan\u0131 Alaeddin Keykubat\u2019\u0131n takdirini kazanan Ertu\u011frul, az kuvvetle bir yandan Mo\u011fol g\u00fc\u00e7leriyle, bir taraftan Bizans kuvvetleri ve Tap\u0131nak \u015e\u00f6valyeleriyle m\u00fccadele etmi\u015f, i\u00e7erde ise ihanet odaklar\u0131n\u0131 \u00fcst\u00fcn siyasi dehas\u0131yla bertaraf etmi\u015ftir.\n\nD\u00f6nemin maneviyat b\u00fcy\u00fckleriyle s\u0131k s\u0131k g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcp dualar\u0131n\u0131 alan Ertu\u011frul Gazi, 624 y\u0131l d\u00fcnyaya h\u00fck\u00fcmferma olacak, \u00fc\u00e7 k\u0131tada, yedi iklimde adalet ve hakka-niyetle devam edecek olan Osmanl\u0131 Devleti\u2019nin temelini att\u0131. Ertu\u011frul Gazi, hem inan\u00e7l\u0131 ki\u015fili\u011fiyle hem de cesareti ve kararl\u0131l\u0131\u011f\u0131yla T\u00fcrkmen obalar\u0131n\u0131 da arkas\u0131ndan s\u00fcr\u00fcklemi\u015f ve herkese \u00fcmit olmu\u015ftur. Eseri okurken \u2018kurucu bir lider\u2019in dirayetini, metanetini, gayretini ve cesa-retini g\u00f6recek, \u2018cihan h\u00e2kimiyeti mefk\u00fbresi\u2019ne tan\u0131k olacaks\u0131n\u0131z.\n\n\n","html":"<p>Alparslan\u2019\u0131n Malazgirt Zaferi\u2019yle Anadolu\u2019nun kap\u0131lar\u0131 bizlere a\u00e7\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Bu kap\u0131dan girenler aras\u0131nda Kay\u0131 Obas\u0131 da vard\u0131. Ertu\u011frul Gazi\u2019nin Beyli\u011findeki oba, yer aray\u0131\u015f\u0131n\u0131 tamamlam\u0131\u015f, S\u00f6\u011f\u00fct ve Domani\u00e7\u2019te \u00e7ad\u0131rlar\u0131n\u0131 kurmu\u015ftur. Anadolu Sel\u00e7uklu Devleti\u2019nin Sultan\u0131 Alaeddin Keykubat\u2019\u0131n takdirini kazanan Ertu\u011frul, az kuvvetle bir yandan Mo\u011fol g\u00fc\u00e7leriyle, bir taraftan Bizans kuvvetleri ve Tap\u0131nak \u015e\u00f6valyeleriyle m\u00fccadele etmi\u015f, i\u00e7erde ise ihanet odaklar\u0131n\u0131 \u00fcst\u00fcn siyasi dehas\u0131yla bertaraf etmi\u015ftir.<\/p>\n<p>D\u00f6nemin maneviyat b\u00fcy\u00fckleriyle s\u0131k s\u0131k g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcp dualar\u0131n\u0131 alan Ertu\u011frul Gazi, 624 y\u0131l d\u00fcnyaya h\u00fck\u00fcmferma olacak, \u00fc\u00e7 k\u0131tada, yedi iklimde adalet ve hakka-niyetle devam edecek olan Osmanl\u0131 Devleti\u2019nin temelini att\u0131. Ertu\u011frul Gazi, hem inan\u00e7l\u0131 ki\u015fili\u011fiyle hem de cesareti ve kararl\u0131l\u0131\u011f\u0131yla T\u00fcrkmen obalar\u0131n\u0131 da arkas\u0131ndan s\u00fcr\u00fcklemi\u015f ve herkese \u00fcmit olmu\u015ftur. Eseri okurken \u2018kurucu bir lider\u2019in dirayetini, metanetini, gayretini ve cesa-retini g\u00f6recek, \u2018cihan h\u00e2kimiyeti mefk\u00fbresi\u2019ne tan\u0131k olacaks\u0131n\u0131z.<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/ertugrul-gazi.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 06 May 2017 12:50:32 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 06 May 2017 12:50:32 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sat, 06 May 2017 12:50:32 +0000","published_by":1},{"id":1663,"title":"H\u00fcseyin Kutlu \u0130le \u201c\u0130sl\u00e2m Medeniyetinde Kur\u2019\u00e2n-\u0131 Ker\u00eem Kit\u00e2beti\u201d","slug":"huseyin-kutlu-ile-islam-medeniyetinde-kuran-i-kerim-kitabeti","markdown":"\n<div class=\"_5pbx userContent\" data-ft=\"{\"tn\":\"K\"}\" id=\"js_f\"><div class=\"_5pbx userContent\" data-ft=\"{\"tn\":\"K\"}\" id=\"js_f\">Hattat H\u00fcseyin Kutlu Hocam\u0131z\u0131n te\u015frifiyle \u201c\u0130sl\u00e2m Medeniyetinde Kur\u2019\u00e2n-\u0131 Ker\u00eem Kit\u00e2beti\u201d konulu sohbet program\u0131na davetlisiniz. Yer: \u0130stanbul Sultanahmet Vakf\u0131, Sultanahmet Mah. Dalbast\u0131 Soka\u011f\u0131 No: 4 (Sultanahmet T\u00fcrbesi Biti\u015fi\u011fi) Tarih: 23 May\u0131s 2017 Sal\u0131 Saat: 18.00\n\n<\/div>Allah, Kur\u2019\u00e2n-\u0131 Ker\u00eem i\u00e7in \u201cO\u2019nu biz indirdik ve O\u2019nu yine biz koruyaca\u011f\u0131z.\u201d buyurmu\u015ftur. \u0130lah\u00ee koruma alt\u0131na al\u0131nan Kur\u2019\u00e2n-\u0131 Ker\u00eem, bug\u00fcne kadar de\u011fi\u015fmeden gelmi\u015f, k\u0131yamete kadar da de\u011fi\u015fmeden kalacak ve yolumuz ayd\u0131nlatmaya devam edecektir.\n\n\u0130ndirildi\u011fi g\u00fcnden itibaren Kur\u2019\u00e2n-\u0131 Ker\u00eem\u2019i en g\u00fczel \u015fekilde yazma, okuma, anlama ve ya\u015fama ad\u0131na nice \u00f6m\u00fcrler harcanm\u0131\u015ft\u0131r.\n\n**H\u00fcseyin Kutlu Kimdir?**\n\n<\/div>![](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/huseyin-kutlu.jpg)\n\n1949 y\u0131l\u0131nda Konya\u2019da do\u011fdu. 1966-1967\u2019de Konya \u0130mam-Hatip Okulundan mezun oldu. 1968 y\u0131l\u0131nda \u0130stanbul \u00dcniversitesi Edebiyat Fak\u00fcltesi Felsefe B\u00f6l\u00fcm\u00fcne kaydoldu. Tahsilini s\u00fcrd\u00fcrebilmek i\u00e7in Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndan g\u00f6rev talebinde bulundu. Eski\u015fehir Mihal\u0131c\u0131k vaizli\u011fine tayin edildi. Ayn\u0131 sene Hattat Hamid Ayta\u00e7\u2019dan s\u00fcl\u00fcs nesih yaz\u0131 me\u015fkine ba\u015flad\u0131.\n\nBu arada Eczac\u0131 Hattat U\u011fur Derman\u2019dan ta\u2019l\u0131yk me\u015fk etti. 1970\u2019te Sokullu \u015eehid Mehmed Pa\u015fa Camii\u2019nde \u0130mam-Hatiplik vazifesine ba\u015flad\u0131. 1974\u2019te fak\u00fclteden mezun oldu. Ayn\u0131 y\u0131l (H.1395) Hamid Bey\u2019den s\u00fcl\u00fcs-nesih yaz\u0131 ic\u00e2zeti ald\u0131. Bu camideki imameti, askerlik g\u00f6revini yapmak \u00fczere Mart 1975\u2019te Tuzla Piyade Okulu\u2019na gidin ceye kadar devam etti. Askerli\u011fini I\u015f\u0131klar Asker\u00ee Lisesi\u2019nde \u00f6\u011fretmen olarak tamamlad\u0131.\n\n1976\u2019da Hekimo\u011flu Ali Pa\u015fa Camii \u0130mam-Hatipli\u011finde g\u00f6reve ba\u015flad\u0131. T\u00fcrk-\u0130sl\u00e2m Medeniyeti\u2019nin merkezi olarak telakk\u00ee etti\u011fi camiye, gerek kurum olarak kaybetti\u011fi fonksiyonlar\u0131n\u0131 kazand\u0131rma \u00e7abalar\u0131n\u0131, gerekse o kurumun en \u00fcst d\u00fczeyindeki temsilcisi olma misyonunu y\u00fckledi\u011fi imam-hatiplik g\u00f6revini, cami \u00f6l\u00e7e\u011finde ve k\u00fclliye projesinde ger\u00e7ekle\u015ftirmek istedi.\n\nHarap durumda olan cami, sebil, t\u00fcrbe, k\u00fct\u00fcphane ve haz\u00eerenin \u00eemar ve ihy\u00e2s\u0131na \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. 2002 y\u0131l\u0131nda emekli olduktan sonra \u201c\u0130sl\u00e2m medeniyetinin merkezi olarak cami\u201d projesini, ayn\u0131 \u00e7at\u0131 alt\u0131nda hizmet veren Uygulamal\u0131 T\u00fcrk-\u0130sl\u00e2m Sanatlar\u0131 K\u00fct\u00fcphanesi\u2019nde devam ettirdi. Hekimo\u011flu Ali Pa\u015fa Camii avlusunda a\u00e7\u0131lan T\u00fcrk-\u0130sl\u00e2m Sanatlar\u0131 1. sergisi \u201cL\u00e2lez\u00e2r\u201d\u0131, \u201c\u0130c\u00e2zet\u201d, \u201cG\u00fcl\u201d, \u201cMevl\u00e2n\u00e2\u201d, \u201c50. Vus-\n\nlat Mer\u00e2sim ve Alb\u00fcmleri\u201d takip etti. \u201cKaybolan Medeniyetimiz\u201d (Hekimo\u011flu Ali Pa\u015fa Camii Haz\u00eeresindeki Tarihi Mezarta\u015flar\u0131) kitab\u0131, hat sanat\u0131n\u0131n Necm-i S\u00fcheyl\u2019i Hattat \u015eevki Efendi\u2019nin \u201cAmme C\u00fcz\u00fc\u201d, bir hak ve vatan dostu Alvarl\u0131 Efe Hazretleri\u2019nin \u201cTarih\u00e7e-i Hayat\u201d adl\u0131 biyografi eseri, \u201cHul\u00e2sat\u00fcl-Hak\u00e2y\u0131k\u201d adl\u0131 kitab\u0131, bu kitaptan se\u00e7ilmi\u015f m\u00fcn\u00e2caat niteli\u011findeki yakar\u0131\u015flar\u0131 \u201cNazl\u0131 Niyazlar\u201d\u0131, yine hazretin divan\u00e7esinden derlenen il\u00e2hi-niyaz Cd\u2019leri, \u201cT\u00fcrk K\u00fclt\u00fcr ve Medeniyeti\u2019nde Fatih K\u00fclliyesi\u201d kitab\u0131n\u0131 yay\u0131na haz\u0131rlad\u0131.\n\nBu \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n yan\u0131nda hat sanat\u0131nda hilye, k\u0131t\u2019a, \u00e7e\u015fitli orjinal istifler olmak \u00fczere 1000\u2019den fazla eseri koleksiyonlar\u0131 s\u00fcsl\u00fcyor. Ayr\u0131ca Adana Sabanc\u0131 Merkez Camii, Do\u011framac\u0131zade Ali Sami Pa\u015fa Camii, A\u015fkaabad Camii, Tokyo Camii, Amerika Maryland Camii, Moskova Merkez Camii, Konya Hac\u0131 Veys-z\u00e2de Camii, Sel\u00e7uk \u00dcniversitesi Kamp\u00fcs Camii\u2019nde ve daha bir\u00e7ok m\u00eemar\u00ee eserde yaz\u0131lar\u0131 bulunmaktad\u0131r.\n\nH\u00fcseyin Kutlu, 2016 y\u0131l\u0131nda verilen Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 K\u00fclt\u00fcr ve Sanat B\u00fcy\u00fck \u00d6d\u00fcl\u00fc\u2019n\u00fcn de sahibi olmu\u015ftur.\n\n<div class=\"_5pbx userContent\" data-ft=\"{\"tn\":\"K\"}\" id=\"js_f\">H\u00fcseyin Kutlu Hatt\u0131 Kur\u2019\u00e2n-\u0131 Ker\u00eem katologuna ula\u015fmak i\u00e7in l\u00fctfen**[buray\u0131 t\u0131klay\u0131n.](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Huseyin-Kutlu-Kuran-i-Kerim-Brosur.pdf)**\n\n<\/div>\u00a0\n\n<div class=\"_5pbx userContent\" data-ft=\"{\"tn\":\"K\"}\" id=\"js_f\">\u00a0\n\n<\/div>\n","html":"<div id=\"js_f\" class=\"_5pbx userContent\" data-ft=\"{&quot;tn&quot;:&quot;K&quot;}\">\n<div id=\"js_f\" class=\"_5pbx userContent\" data-ft=\"{&quot;tn&quot;:&quot;K&quot;}\">\n<p style=\"text-align: justify;\">Hattat H\u00fcseyin Kutlu Hocam\u0131z\u0131n te\u015frifiyle \u201c\u0130sl\u00e2m Medeniyetinde Kur\u2019\u00e2n-\u0131 Ker\u00eem Kit\u00e2beti\u201d konulu sohbet program\u0131na davetlisiniz. Yer: \u0130stanbul Sultanahmet Vakf\u0131, Sultanahmet Mah. Dalbast\u0131 Soka\u011f\u0131 No: 4 (Sultanahmet T\u00fcrbesi Biti\u015fi\u011fi) Tarih: 23 May\u0131s 2017 Sal\u0131 Saat: 18.00<\/p>\n<\/div>\n<p style=\"text-align: justify;\">Allah, Kur\u2019\u00e2n-\u0131 Ker\u00eem i\u00e7in \u201cO\u2019nu biz indirdik ve O\u2019nu yine biz koruyaca\u011f\u0131z.\u201d buyurmu\u015ftur. \u0130lah\u00ee koruma alt\u0131na al\u0131nan Kur\u2019\u00e2n-\u0131 Ker\u00eem, bug\u00fcne kadar de\u011fi\u015fmeden gelmi\u015f, k\u0131yamete kadar da de\u011fi\u015fmeden kalacak ve yolumuz ayd\u0131nlatmaya devam edecektir.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u0130ndirildi\u011fi g\u00fcnden itibaren Kur\u2019\u00e2n-\u0131 Ker\u00eem\u2019i en g\u00fczel \u015fekilde yazma, okuma, anlama ve ya\u015fama ad\u0131na nice \u00f6m\u00fcrler harcanm\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>H\u00fcseyin Kutlu Kimdir?<\/strong><\/p>\n<\/div>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img class=\"size-full wp-image-1670 alignleft\" src=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/huseyin-kutlu.jpg\" alt=\"\" width=\"219\" height=\"116\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">1949 y\u0131l\u0131nda Konya\u2019da do\u011fdu. 1966-1967\u2019de Konya \u0130mam-Hatip Okulundan mezun oldu. 1968 y\u0131l\u0131nda \u0130stanbul \u00dcniversitesi Edebiyat Fak\u00fcltesi Felsefe B\u00f6l\u00fcm\u00fcne kaydoldu. Tahsilini s\u00fcrd\u00fcrebilmek i\u00e7in Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndan g\u00f6rev talebinde bulundu. Eski\u015fehir Mihal\u0131c\u0131k vaizli\u011fine tayin edildi. Ayn\u0131 sene Hattat Hamid Ayta\u00e7\u2019dan s\u00fcl\u00fcs nesih yaz\u0131 me\u015fkine ba\u015flad\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Bu arada Eczac\u0131 Hattat U\u011fur Derman\u2019dan ta\u2019l\u0131yk me\u015fk etti. 1970\u2019te Sokullu \u015eehid Mehmed Pa\u015fa Camii\u2019nde \u0130mam-Hatiplik vazifesine ba\u015flad\u0131. 1974\u2019te fak\u00fclteden mezun oldu. Ayn\u0131 y\u0131l (H.1395) Hamid Bey\u2019den s\u00fcl\u00fcs-nesih yaz\u0131 ic\u00e2zeti ald\u0131. Bu camideki imameti, askerlik g\u00f6revini yapmak \u00fczere Mart 1975\u2019te Tuzla Piyade Okulu\u2019na gidin ceye kadar devam etti. Askerli\u011fini I\u015f\u0131klar Asker\u00ee Lisesi\u2019nde \u00f6\u011fretmen olarak tamamlad\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">1976\u2019da Hekimo\u011flu Ali Pa\u015fa Camii \u0130mam-Hatipli\u011finde g\u00f6reve ba\u015flad\u0131. T\u00fcrk-\u0130sl\u00e2m Medeniyeti\u2019nin merkezi olarak telakk\u00ee etti\u011fi camiye, gerek kurum olarak kaybetti\u011fi fonksiyonlar\u0131n\u0131 kazand\u0131rma \u00e7abalar\u0131n\u0131, gerekse o kurumun en \u00fcst d\u00fczeyindeki temsilcisi olma misyonunu y\u00fckledi\u011fi imam-hatiplik g\u00f6revini, cami \u00f6l\u00e7e\u011finde ve k\u00fclliye projesinde ger\u00e7ekle\u015ftirmek istedi.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Harap durumda olan cami, sebil, t\u00fcrbe, k\u00fct\u00fcphane ve haz\u00eerenin \u00eemar ve ihy\u00e2s\u0131na \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. 2002 y\u0131l\u0131nda emekli olduktan sonra \u201c\u0130sl\u00e2m medeniyetinin merkezi olarak cami\u201d projesini, ayn\u0131 \u00e7at\u0131 alt\u0131nda hizmet veren Uygulamal\u0131 T\u00fcrk-\u0130sl\u00e2m Sanatlar\u0131 K\u00fct\u00fcphanesi\u2019nde devam ettirdi. Hekimo\u011flu Ali Pa\u015fa Camii avlusunda a\u00e7\u0131lan T\u00fcrk-\u0130sl\u00e2m Sanatlar\u0131 1. sergisi \u201cL\u00e2lez\u00e2r\u201d\u0131, \u201c\u0130c\u00e2zet\u201d, \u201cG\u00fcl\u201d, \u201cMevl\u00e2n\u00e2\u201d, \u201c50. Vus-<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">lat Mer\u00e2sim ve Alb\u00fcmleri\u201d takip etti. \u201cKaybolan Medeniyetimiz\u201d (Hekimo\u011flu Ali Pa\u015fa Camii Haz\u00eeresindeki Tarihi Mezarta\u015flar\u0131) kitab\u0131, hat sanat\u0131n\u0131n Necm-i S\u00fcheyl\u2019i Hattat \u015eevki Efendi\u2019nin \u201cAmme C\u00fcz\u00fc\u201d, bir hak ve vatan dostu Alvarl\u0131 Efe Hazretleri\u2019nin \u201cTarih\u00e7e-i Hayat\u201d adl\u0131 biyografi eseri, \u201cHul\u00e2sat\u00fcl-Hak\u00e2y\u0131k\u201d adl\u0131 kitab\u0131, bu kitaptan se\u00e7ilmi\u015f m\u00fcn\u00e2caat niteli\u011findeki yakar\u0131\u015flar\u0131 \u201cNazl\u0131 Niyazlar\u201d\u0131, yine hazretin divan\u00e7esinden derlenen il\u00e2hi-niyaz Cd\u2019leri, \u201cT\u00fcrk K\u00fclt\u00fcr ve Medeniyeti\u2019nde Fatih K\u00fclliyesi\u201d kitab\u0131n\u0131 yay\u0131na haz\u0131rlad\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Bu \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n yan\u0131nda hat sanat\u0131nda hilye, k\u0131t\u2019a, \u00e7e\u015fitli orjinal istifler olmak \u00fczere 1000\u2019den fazla eseri koleksiyonlar\u0131 s\u00fcsl\u00fcyor. Ayr\u0131ca Adana Sabanc\u0131 Merkez Camii, Do\u011framac\u0131zade Ali Sami Pa\u015fa Camii, A\u015fkaabad Camii, Tokyo Camii, Amerika Maryland Camii, Moskova Merkez Camii, Konya Hac\u0131 Veys-z\u00e2de Camii, Sel\u00e7uk \u00dcniversitesi Kamp\u00fcs Camii\u2019nde ve daha bir\u00e7ok m\u00eemar\u00ee eserde yaz\u0131lar\u0131 bulunmaktad\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">H\u00fcseyin Kutlu, 2016 y\u0131l\u0131nda verilen Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 K\u00fclt\u00fcr ve Sanat B\u00fcy\u00fck \u00d6d\u00fcl\u00fc\u2019n\u00fcn de sahibi olmu\u015ftur.<\/p>\n<div id=\"js_f\" class=\"_5pbx userContent\" data-ft=\"{&quot;tn&quot;:&quot;K&quot;}\">\n<p>H\u00fcseyin Kutlu Hatt\u0131 Kur\u2019\u00e2n-\u0131 Ker\u00eem katologuna ula\u015fmak i\u00e7in l\u00fctfen<strong> <a href=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Huseyin-Kutlu-Kuran-i-Kerim-Brosur.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">buray\u0131 t\u0131klay\u0131n.<\/a><\/strong><\/p>\n<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div id=\"js_f\" class=\"_5pbx userContent\" data-ft=\"{&quot;tn&quot;:&quot;K&quot;}\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/huseyin-kutlu-kuran-kitabet.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Tue, 16 May 2017 11:43:08 +0000","created_by":1,"updated_at":"Tue, 16 May 2017 11:43:08 +0000","updated_by":1,"published_at":"Tue, 16 May 2017 11:43:08 +0000","published_by":1},{"id":1678,"title":"\"\u0130slam\u0131n Bir Medeniyeti Oldu\u011funu Son Nefesime Kadar S\u00f6yleyece\u011fim\"","slug":"islamin-bir-medeniyeti-oldugunu-son-nefesime-kadar-soyleyecegim","markdown":"\n<header>#### H\u00fcseyin Kutlu hatt\u0131 Kur\u2019an-\u0131 Kerim\u2019in yay\u0131nlanmas\u0131 kapsam\u0131nda \u201c\u0130slam Medeniyetinde Kur\u2019an-\u0131 Kerim Kitabeti\u201d program\u0131 d\u00fczenlendi. Hattat Kutlu, \u201cB\u00fct\u00fcn camilere vakfedilmi\u015f yazma mushaflar\u0131n bir \u00e7o\u011fu \u00e7\u00fcr\u00fct\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcr. M\u00fczede koruyorsun da camide neden korumuyorsun? Bizim camilerimiz her \u015feyiyle medeniyet merkezidir\u201d dedi.\n\n<\/header><div class=\"info flx frw fcc\">Hattat H\u00fcseyin Kutlu\u2019nun hatt\u0131 Kur\u2019an-\u0131 Kerim\u2019in yay\u0131nlanmas\u0131 nedeniyle \u201d\u0130slam Medeniyetinde Kur\u2019an-\u0131 Kerim Kitabeti\u201d konulu bir sohbet program\u0131 d\u00fczenlendi.\n\nSultanahmet Medresesinde ger\u00e7ekle\u015ftirilen programda konu\u015fan Kutlu, Kur\u2019an-\u0131 Kerim\u2019in g\u00fczel yaz\u0131lmas\u0131 ve okunmas\u0131 gerekti\u011fine vurgu yaparak, ilk inen ayetlerde kalemden bahsedildi\u011fini s\u00f6yledi.\n\n**\u0130slam\u0131n bir medeniyeti oldu\u011funu son nefesime kadar s\u00f6yleyece\u011fim**\n\n<span data-card-id=\"1014819b-06ff-4de9-5cfb-ecf02f77dffe\" data-card-type=\"Text\">Hattat H\u00fcseyin Kutlu, \u201cDe\u011fi\u015fmemiz gereken konulara hi\u00e7 temas etmedik ama ne yaz\u0131k ki zirvede oldu\u011fumuz, bizi biz yapan, kimli\u011fimizi ifade eden konularda savrulduk. Bu bak\u0131mdan, \u0130slam\u0131n bir medeniyeti oldu\u011funu, \u00fczerine basa basa, alt\u0131n\u0131 \u00e7ize \u00e7ize, \u00f6mr\u00fcm izin verdi\u011fi m\u00fcddet\u00e7e, son nefesime kadar s\u00f6yleyece\u011fim.\u201d dedi.<\/span>\n\nH\u00fcseyin Kutlu, Kalem Suresi\u2019nin de kaleme ve yaz\u0131ya yeminle ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \u201cKalemi ve yaz\u0131y\u0131 kutsi bir varl\u0131k olarak bize adeta i\u015faret buyuruyor. Vahiy katipleri \u00e7ok \u00f6nemsenmi\u015ftir. \u00c7\u00fcnk\u00fc Kur\u2019an-\u0131 Kerim\u2019in do\u011fru tespit edilmesi gerekiyordu. O bak\u0131mdan yaz\u0131 bir ba\u015fka ehemmiyet kazanm\u0131\u015ft\u0131r. Efendimiz bu konuda tavsiyelerde bulunmu\u015ftur.\u201d diye konu\u015ftu.\n\nHattatlar\u0131n pirinin Hz. Ali oldu\u011funa i\u015faret eden Kutlu, Kur\u2019an-\u0131 Kerim\u2019in kitabet ser\u00fcveninin uzun uzun konu\u015fulmas\u0131 gerekti\u011fini dile getirdi.\n\n**G****eri kald\u0131\u011f\u0131m\u0131za inand\u0131k veya inand\u0131r\u0131ld\u0131k**\n\nKutlu, Kur\u2019an-\u0131 Kerim\u2019in yaz\u0131lmas\u0131nda da bir sanat olmas\u0131 gerekti\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7izerek, \u201cBug\u00fcn ne yaz\u0131k ki \u0130slam \u00fcmmeti inanc\u0131n\u0131 inkar etmemi\u015ftir ama medeniyetini inkar etmi\u015f, ondan uzakla\u015fm\u0131\u015ft\u0131r. Biz y\u00fcz y\u0131ld\u0131r bunu dillendiriyoruz ama belki iki y\u00fcz y\u0131ld\u0131r \u2018\u0130slam \u00fcmmetindenim, Garp medeniyetindenim\u2019 dedik ve bunu benimsedik. Bu hepimizin ho\u015funa gitti belki. \u00c7\u00fcnk\u00fc zemini haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131. Biz geri kald\u0131\u011f\u0131m\u0131za inand\u0131k veya inand\u0131r\u0131ld\u0131k.\u201d ifadelerini kulland\u0131.\n\nKur\u2019an-\u0131 Kerim\u2019in yaz\u0131m\u0131na ve s\u00fcslemesine eskisi kadar \u00f6nem verilmedi\u011fini aktaran Hattat Kutlu, \u015f\u00f6yle devam etti:\n\n\u201cNe gariptir ki Bat\u0131 kar\u015f\u0131s\u0131nda geri kald\u0131\u011f\u0131na inanan Osmanl\u0131, nerede geri kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 veya geri kalman\u0131n ne oldu\u011funu tarif etmeden ilerlemeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. Oysa ki sadece sanayile\u015fme ve teknolojide geri kalm\u0131\u015ft\u0131. Yine ne gariptir ki bu iki konuda hemen hemen hi\u00e7bir te\u015febb\u00fcs olmad\u0131. Yani ileri giden Bat\u0131 toplumunu kendimize \u00f6rnek al\u0131rken, sanayile\u015fme ve teknoloji konusunda \u00f6rnek almak yerine mesela mimarimizi de\u011fi\u015ftirdik.\u201d\n\nKutlu, tezyini sanatlar\u0131n, musikinin ve yaz\u0131n\u0131n da de\u011fi\u015ftirildi\u011fi yorumunu yaparak, \u201cDe\u011fi\u015fmemiz gereken konulara hi\u00e7 temas etmedik ama ne yaz\u0131k ki zirvede oldu\u011fumuz, bizi biz yapan, kimli\u011fimizi ifade eden konularda savrulduk. Bu bak\u0131mdan, \u0130slam\u0131n bir medeniyeti oldu\u011funu, \u00fczerine basa basa, alt\u0131n\u0131 \u00e7ize \u00e7ize, \u00f6mr\u00fcm izin verdi\u011fi m\u00fcddet\u00e7e, son nefesime kadar s\u00f6yleyece\u011fim.\u201d dedi.\n\n**Biz de\u011ferlerimizi m\u00fczelik yapmayan bir medeniyete sahibiz**\n\nSanat\u0131n medeniyetsiz olmayaca\u011f\u0131n\u0131 kaydeden Kutlu, Kur\u2019an-\u0131 Kerim\u2019in zahriye ad\u0131 verilen ba\u015f sayfalar\u0131yla, serlevhas\u0131 ve c\u00fcz g\u00fcl\u00fc, hizib g\u00fcl\u00fc, secde g\u00fcl\u00fc gibi s\u00fcslemeleriyle bir b\u00fct\u00fcn oldu\u011funu anlatt\u0131.\n\nH\u00fcseyin Kutlu, \u0130slam medeniyetinde m\u00fczecili\u011fin olmad\u0131\u011f\u0131 de\u011ferlendirmesinde bulunarak, \u015funlar\u0131 aktard\u0131:\n\n\u201cKur\u2019an\u0131 Kerim\u2019lerin hepsi camilerdeydi. Tekkelerde, medreselerde cemaat gelir a\u00e7ard\u0131. Zevkimize bak\u0131n. \u015eimdi m\u00fczelerde sakl\u0131yoruz. Biz de\u011ferlerimizi m\u00fczelik yapmayan bir medeniyete sahibiz, onlar\u0131 ya\u015far\u0131z i\u00e7imizde. B\u00fct\u00fcn camilere vakfedilmi\u015f yazma mushaflar\u0131n bir \u00e7o\u011fu \u00e7\u00fcr\u00fct\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcr. M\u00fczeye kald\u0131rmaya ne hakk\u0131n var? Korumak i\u00e7in mi? M\u00fczede koruyorsun da camide neden korumuyorsun? Bizim camilerimiz her \u015feyiyle medeniyet merkezidir.\u201d\n\nProgramda \u0130stanbul Vali Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Ahmet Hamdi Usta, Damla Yay\u0131nevi Kurucusu Mehmet Do\u011fru ve yay\u0131nevinin genel m\u00fcd\u00fcr\u00fc Hasan H\u00fcseyin Do\u011fru da konu\u015fma yapt\u0131.\n\nEtkinlikte, H\u00fcseyin Kutlu\u2019nun nesih hatt\u0131yla kaleme ald\u0131\u011f\u0131, Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Mushaflar \u0130nceleme ve K\u0131raat Kurulu taraf\u0131ndan m\u00fch\u00fcrlenen, hi\u00e7bir suni daraltma ve geni\u015fletme yap\u0131lmadan harekelendirilmi\u015f, \u201cayet berkenar\u201d sayfa d\u00fczenine sahip Kur\u2019an-\u0131 Kerim\u2019ler de konuklar taraf\u0131ndan incelendi.\n\n<div class=\"gallery galleryid-1678 gallery-columns-3 gallery-size-thumbnail\" id=\"gallery-7\"><figure class=\"gallery-item\"><div class=\"gallery-icon landscape\">[![](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/kuran-i-kerim-kitabeti-huseyin-kutlu-5-150x150.jpg)](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/2017\/islamin-bir-medeniyeti-oldugunu-son-nefesime-kadar-soyleyecegim\/kuran-i-kerim-kitabeti-huseyin-kutlu-5\/)<\/div><\/figure><figure class=\"gallery-item\"><div class=\"gallery-icon landscape\">[![](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/kuran-i-kerim-kitabeti-huseyin-kutlu-4-150x150.jpg)](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/2017\/islamin-bir-medeniyeti-oldugunu-son-nefesime-kadar-soyleyecegim\/kuran-i-kerim-kitabeti-huseyin-kutlu-4\/)<\/div><\/figure><figure class=\"gallery-item\"><div class=\"gallery-icon landscape\">[![](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/kuran-i-kerim-kitabeti-huseyin-kutlu-6-150x150.jpg)](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/2017\/islamin-bir-medeniyeti-oldugunu-son-nefesime-kadar-soyleyecegim\/kuran-i-kerim-kitabeti-huseyin-kutlu-6\/)<\/div><\/figure><figure class=\"gallery-item\"><div class=\"gallery-icon landscape\">[![](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/kuran-i-kerim-kitabeti-huseyin-kutlu-3-150x150.jpg)](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/2017\/islamin-bir-medeniyeti-oldugunu-son-nefesime-kadar-soyleyecegim\/kuran-i-kerim-kitabeti-huseyin-kutlu-3\/)<\/div><\/figure><figure class=\"gallery-item\"><div class=\"gallery-icon landscape\">[![](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/kuran-i-kerim-kitabeti-huseyin-kutlu-2-150x150.jpg)](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/2017\/islamin-bir-medeniyeti-oldugunu-son-nefesime-kadar-soyleyecegim\/kuran-i-kerim-kitabeti-huseyin-kutlu-2\/)<\/div><\/figure><figure class=\"gallery-item\"><div class=\"gallery-icon landscape\">[![](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/kuran-i-kerim-kitabeti-huseyin-kutlu-1-150x150.jpg)](https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/2017\/islamin-bir-medeniyeti-oldugunu-son-nefesime-kadar-soyleyecegim\/kuran-i-kerim-kitabeti-huseyin-kutlu-1\/)<\/div><\/figure><\/div><\/div>\n","html":"<header>\n<h4>H\u00fcseyin Kutlu hatt\u0131 Kur&#8217;an-\u0131 Kerim&#8217;in yay\u0131nlanmas\u0131 kapsam\u0131nda &#8220;\u0130slam Medeniyetinde Kur&#8217;an-\u0131 Kerim Kitabeti&#8221; program\u0131 d\u00fczenlendi. Hattat Kutlu, &#8220;B\u00fct\u00fcn camilere vakfedilmi\u015f yazma mushaflar\u0131n bir \u00e7o\u011fu \u00e7\u00fcr\u00fct\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcr. M\u00fczede koruyorsun da camide neden korumuyorsun? Bizim camilerimiz her \u015feyiyle medeniyet merkezidir&#8221; dedi.<\/h4>\n<\/header>\n<div class=\"info flx frw fcc\">\n<p class=\"non-card\" data-card-id=\"1014819b-06ff-4de9-5cfb-ecf02f77dffe\" data-card-type=\"Text\">Hattat H\u00fcseyin Kutlu&#8217;nun hatt\u0131 Kur&#8217;an-\u0131 Kerim&#8217;in yay\u0131nlanmas\u0131 nedeniyle &#8221;\u0130slam Medeniyetinde Kur&#8217;an-\u0131 Kerim Kitabeti&#8221; konulu bir sohbet program\u0131 d\u00fczenlendi.<\/p>\n<p class=\"non-card\" data-card-id=\"1014819b-06ff-4de9-5cfb-ecf02f77dffe\" data-card-type=\"Text\">Sultanahmet Medresesinde ger\u00e7ekle\u015ftirilen programda konu\u015fan Kutlu, Kur&#8217;an-\u0131 Kerim&#8217;in g\u00fczel yaz\u0131lmas\u0131 ve okunmas\u0131 gerekti\u011fine vurgu yaparak, ilk inen ayetlerde kalemden bahsedildi\u011fini s\u00f6yledi.<\/p>\n<p class=\"non-card\" data-card-id=\"1014819b-06ff-4de9-5cfb-ecf02f77dffe\" data-card-type=\"Text\"><strong>\u0130slam\u0131n bir medeniyeti oldu\u011funu son nefesime kadar s\u00f6yleyece\u011fim<\/strong><\/p>\n<p><span data-card-id=\"1014819b-06ff-4de9-5cfb-ecf02f77dffe\" data-card-type=\"Text\">Hattat H\u00fcseyin Kutlu, &#8220;De\u011fi\u015fmemiz gereken konulara hi\u00e7 temas etmedik ama ne yaz\u0131k ki zirvede oldu\u011fumuz, bizi biz yapan, kimli\u011fimizi ifade eden konularda savrulduk. Bu bak\u0131mdan, \u0130slam\u0131n bir medeniyeti oldu\u011funu, \u00fczerine basa basa, alt\u0131n\u0131 \u00e7ize \u00e7ize, \u00f6mr\u00fcm izin verdi\u011fi m\u00fcddet\u00e7e, son nefesime kadar s\u00f6yleyece\u011fim.&#8221; dedi.<\/span><\/p>\n<p class=\"non-card\" data-card-id=\"1014819b-06ff-4de9-5cfb-ecf02f77dffe\" data-card-type=\"Text\">H\u00fcseyin Kutlu, Kalem Suresi&#8217;nin de kaleme ve yaz\u0131ya yeminle ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, &#8220;Kalemi ve yaz\u0131y\u0131 kutsi bir varl\u0131k olarak bize adeta i\u015faret buyuruyor. Vahiy katipleri \u00e7ok \u00f6nemsenmi\u015ftir. \u00c7\u00fcnk\u00fc Kur&#8217;an-\u0131 Kerim&#8217;in do\u011fru tespit edilmesi gerekiyordu. O bak\u0131mdan yaz\u0131 bir ba\u015fka ehemmiyet kazanm\u0131\u015ft\u0131r. Efendimiz bu konuda tavsiyelerde bulunmu\u015ftur.&#8221; diye konu\u015ftu.<\/p>\n<p class=\"non-card\" data-card-id=\"1014819b-06ff-4de9-5cfb-ecf02f77dffe\" data-card-type=\"Text\">Hattatlar\u0131n pirinin Hz. Ali oldu\u011funa i\u015faret eden Kutlu, Kur&#8217;an-\u0131 Kerim&#8217;in kitabet ser\u00fcveninin uzun uzun konu\u015fulmas\u0131 gerekti\u011fini dile getirdi.<\/p>\n<p class=\"non-card\" data-card-id=\"1014819b-06ff-4de9-5cfb-ecf02f77dffe\" data-card-type=\"Text\"><strong>G<\/strong><strong>eri kald\u0131\u011f\u0131m\u0131za inand\u0131k veya inand\u0131r\u0131ld\u0131k<\/strong><\/p>\n<p class=\"non-card\" data-card-id=\"1014819b-06ff-4de9-5cfb-ecf02f77dffe\" data-card-type=\"Text\">Kutlu, Kur&#8217;an-\u0131 Kerim&#8217;in yaz\u0131lmas\u0131nda da bir sanat olmas\u0131 gerekti\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7izerek, &#8220;Bug\u00fcn ne yaz\u0131k ki \u0130slam \u00fcmmeti inanc\u0131n\u0131 inkar etmemi\u015ftir ama medeniyetini inkar etmi\u015f, ondan uzakla\u015fm\u0131\u015ft\u0131r. Biz y\u00fcz y\u0131ld\u0131r bunu dillendiriyoruz ama belki iki y\u00fcz y\u0131ld\u0131r &#8216;\u0130slam \u00fcmmetindenim, Garp medeniyetindenim&#8217; dedik ve bunu benimsedik. Bu hepimizin ho\u015funa gitti belki. \u00c7\u00fcnk\u00fc zemini haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131. Biz geri kald\u0131\u011f\u0131m\u0131za inand\u0131k veya inand\u0131r\u0131ld\u0131k.&#8221; ifadelerini kulland\u0131.<\/p>\n<p class=\"non-card\" data-card-id=\"1014819b-06ff-4de9-5cfb-ecf02f77dffe\" data-card-type=\"Text\">Kur&#8217;an-\u0131 Kerim&#8217;in yaz\u0131m\u0131na ve s\u00fcslemesine eskisi kadar \u00f6nem verilmedi\u011fini aktaran Hattat Kutlu, \u015f\u00f6yle devam etti:<\/p>\n<p class=\"non-card\" data-card-id=\"1014819b-06ff-4de9-5cfb-ecf02f77dffe\" data-card-type=\"Text\">&#8220;Ne gariptir ki Bat\u0131 kar\u015f\u0131s\u0131nda geri kald\u0131\u011f\u0131na inanan Osmanl\u0131, nerede geri kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 veya geri kalman\u0131n ne oldu\u011funu tarif etmeden ilerlemeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. Oysa ki sadece sanayile\u015fme ve teknolojide geri kalm\u0131\u015ft\u0131. Yine ne gariptir ki bu iki konuda hemen hemen hi\u00e7bir te\u015febb\u00fcs olmad\u0131. Yani ileri giden Bat\u0131 toplumunu kendimize \u00f6rnek al\u0131rken, sanayile\u015fme ve teknoloji konusunda \u00f6rnek almak yerine mesela mimarimizi de\u011fi\u015ftirdik.&#8221;<\/p>\n<p class=\"non-card\" data-card-id=\"1014819b-06ff-4de9-5cfb-ecf02f77dffe\" data-card-type=\"Text\">Kutlu, tezyini sanatlar\u0131n, musikinin ve yaz\u0131n\u0131n da de\u011fi\u015ftirildi\u011fi yorumunu yaparak, &#8220;De\u011fi\u015fmemiz gereken konulara hi\u00e7 temas etmedik ama ne yaz\u0131k ki zirvede oldu\u011fumuz, bizi biz yapan, kimli\u011fimizi ifade eden konularda savrulduk. Bu bak\u0131mdan, \u0130slam\u0131n bir medeniyeti oldu\u011funu, \u00fczerine basa basa, alt\u0131n\u0131 \u00e7ize \u00e7ize, \u00f6mr\u00fcm izin verdi\u011fi m\u00fcddet\u00e7e, son nefesime kadar s\u00f6yleyece\u011fim.&#8221; dedi.<\/p>\n<p class=\"non-card\" data-card-id=\"1014819b-06ff-4de9-5cfb-ecf02f77dffe\" data-card-type=\"Text\"><strong>Biz de\u011ferlerimizi m\u00fczelik yapmayan bir medeniyete sahibiz<\/strong><\/p>\n<p class=\"non-card\" data-card-id=\"1014819b-06ff-4de9-5cfb-ecf02f77dffe\" data-card-type=\"Text\">Sanat\u0131n medeniyetsiz olmayaca\u011f\u0131n\u0131 kaydeden Kutlu, Kur&#8217;an-\u0131 Kerim&#8217;in zahriye ad\u0131 verilen ba\u015f sayfalar\u0131yla, serlevhas\u0131 ve c\u00fcz g\u00fcl\u00fc, hizib g\u00fcl\u00fc, secde g\u00fcl\u00fc gibi s\u00fcslemeleriyle bir b\u00fct\u00fcn oldu\u011funu anlatt\u0131.<\/p>\n<p class=\"non-card\" data-card-id=\"1014819b-06ff-4de9-5cfb-ecf02f77dffe\" data-card-type=\"Text\">H\u00fcseyin Kutlu, \u0130slam medeniyetinde m\u00fczecili\u011fin olmad\u0131\u011f\u0131 de\u011ferlendirmesinde bulunarak, \u015funlar\u0131 aktard\u0131:<\/p>\n<p class=\"non-card\" data-card-id=\"1014819b-06ff-4de9-5cfb-ecf02f77dffe\" data-card-type=\"Text\">&#8220;Kur&#8217;an\u0131 Kerim&#8217;lerin hepsi camilerdeydi. Tekkelerde, medreselerde cemaat gelir a\u00e7ard\u0131. Zevkimize bak\u0131n. \u015eimdi m\u00fczelerde sakl\u0131yoruz. Biz de\u011ferlerimizi m\u00fczelik yapmayan bir medeniyete sahibiz, onlar\u0131 ya\u015far\u0131z i\u00e7imizde. B\u00fct\u00fcn camilere vakfedilmi\u015f yazma mushaflar\u0131n bir \u00e7o\u011fu \u00e7\u00fcr\u00fct\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcr. M\u00fczeye kald\u0131rmaya ne hakk\u0131n var? Korumak i\u00e7in mi? M\u00fczede koruyorsun da camide neden korumuyorsun? Bizim camilerimiz her \u015feyiyle medeniyet merkezidir.&#8221;<\/p>\n<p class=\"non-card\" data-card-id=\"1014819b-06ff-4de9-5cfb-ecf02f77dffe\" data-card-type=\"Text\">Programda \u0130stanbul Vali Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Ahmet Hamdi Usta, Damla Yay\u0131nevi Kurucusu Mehmet Do\u011fru ve yay\u0131nevinin genel m\u00fcd\u00fcr\u00fc Hasan H\u00fcseyin Do\u011fru da konu\u015fma yapt\u0131.<\/p>\n<p class=\"non-card\" data-card-id=\"1014819b-06ff-4de9-5cfb-ecf02f77dffe\" data-card-type=\"Text\">Etkinlikte, H\u00fcseyin Kutlu&#8217;nun nesih hatt\u0131yla kaleme ald\u0131\u011f\u0131, Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Mushaflar \u0130nceleme ve K\u0131raat Kurulu taraf\u0131ndan m\u00fch\u00fcrlenen, hi\u00e7bir suni daraltma ve geni\u015fletme yap\u0131lmadan harekelendirilmi\u015f, &#8220;ayet berkenar&#8221; sayfa d\u00fczenine sahip Kur&#8217;an-\u0131 Kerim&#8217;ler de konuklar taraf\u0131ndan incelendi.<\/p>\n<div id='gallery-8' class='gallery galleryid-1678 gallery-columns-3 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/2017\/islamin-bir-medeniyeti-oldugunu-son-nefesime-kadar-soyleyecegim\/kuran-i-kerim-kitabeti-huseyin-kutlu-5\/'><img width=\"150\" height=\"150\" src=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/kuran-i-kerim-kitabeti-huseyin-kutlu-5-150x150.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/kuran-i-kerim-kitabeti-huseyin-kutlu-5-150x150.jpg 150w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/kuran-i-kerim-kitabeti-huseyin-kutlu-5-100x100.jpg 100w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/2017\/islamin-bir-medeniyeti-oldugunu-son-nefesime-kadar-soyleyecegim\/kuran-i-kerim-kitabeti-huseyin-kutlu-4\/'><img width=\"150\" height=\"150\" src=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/kuran-i-kerim-kitabeti-huseyin-kutlu-4-150x150.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/kuran-i-kerim-kitabeti-huseyin-kutlu-4-150x150.jpg 150w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/kuran-i-kerim-kitabeti-huseyin-kutlu-4-100x100.jpg 100w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/2017\/islamin-bir-medeniyeti-oldugunu-son-nefesime-kadar-soyleyecegim\/kuran-i-kerim-kitabeti-huseyin-kutlu-6\/'><img width=\"150\" height=\"150\" src=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/kuran-i-kerim-kitabeti-huseyin-kutlu-6-150x150.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/kuran-i-kerim-kitabeti-huseyin-kutlu-6-150x150.jpg 150w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/kuran-i-kerim-kitabeti-huseyin-kutlu-6-100x100.jpg 100w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/2017\/islamin-bir-medeniyeti-oldugunu-son-nefesime-kadar-soyleyecegim\/kuran-i-kerim-kitabeti-huseyin-kutlu-3\/'><img width=\"150\" height=\"150\" src=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/kuran-i-kerim-kitabeti-huseyin-kutlu-3-150x150.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/kuran-i-kerim-kitabeti-huseyin-kutlu-3-150x150.jpg 150w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/kuran-i-kerim-kitabeti-huseyin-kutlu-3-100x100.jpg 100w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/2017\/islamin-bir-medeniyeti-oldugunu-son-nefesime-kadar-soyleyecegim\/kuran-i-kerim-kitabeti-huseyin-kutlu-2\/'><img width=\"150\" height=\"150\" src=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/kuran-i-kerim-kitabeti-huseyin-kutlu-2-150x150.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/kuran-i-kerim-kitabeti-huseyin-kutlu-2-150x150.jpg 150w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/kuran-i-kerim-kitabeti-huseyin-kutlu-2-100x100.jpg 100w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/2017\/islamin-bir-medeniyeti-oldugunu-son-nefesime-kadar-soyleyecegim\/kuran-i-kerim-kitabeti-huseyin-kutlu-1\/'><img width=\"150\" height=\"150\" src=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/kuran-i-kerim-kitabeti-huseyin-kutlu-1-150x150.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/kuran-i-kerim-kitabeti-huseyin-kutlu-1-150x150.jpg 150w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/kuran-i-kerim-kitabeti-huseyin-kutlu-1-100x100.jpg 100w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<\/div>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/huseyin-dogru-huseyin-kutlu.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Thu, 25 May 2017 10:20:23 +0000","created_by":1,"updated_at":"Thu, 25 May 2017 10:20:23 +0000","updated_by":1,"published_at":"Thu, 25 May 2017 10:20:23 +0000","published_by":1},{"id":1693,"title":"\u0130smail Saib Sencer, Kedili K\u00fct\u00fcphane\u2019de Y\u00e2d Edildi","slug":"ismail-saib-sencer-kedili-kutuphanede-yad-edildi","markdown":"\n![](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/5.jpg)\n\nBeyaz\u0131t Devlet K\u00fct\u00fcphanesi\u2019nin efsanev\u00ee m\u00fcd\u00fcr\u00fc ve h\u00e2f\u0131z-\u0131 k\u00fct\u00fcb\u00fc \u0130smail Saib Sencer, Beyaz\u0131t\u2019ta k\u0131rk y\u0131l boyunca hizmet verdi\u011fi \u201cKedili K\u00fct\u00fcphane\u201dde y\u00e2d edildi. Toplant\u0131da e\u011fitimci-yazar Zafer Bilgi\u2019nin haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 *\u0130smail Saib Sencer* isimli eserin tan\u0131t\u0131m toplant\u0131s\u0131 da yap\u0131ld\u0131.\n\nProgram\u0131 sunan edebiyat\u00e7\u0131-yazar Mehmet Nuri Yard\u0131m, \u0130smail Saib Sencer\u2019in unutulmamas\u0131 gereken b\u00fcy\u00fck bir de\u011fer oldu\u011funu belirterek \u201cO, ilim d\u00fcnyam\u0131z\u0131n abide \u015fahsiyeti, irfan\u0131m\u0131z\u0131n ger\u00e7ek kahramanlar\u0131ndan birisidir.\u201d dedi.\u00a0 Daha sonra k\u00fcrs\u00fcye davet edilen Beyaz\u0131t Devlet K\u00fct\u00fcphanesi M\u00fcd\u00fcr\u00fc Abd\u00fclkadir \u00d6ztu\u011frul, \u201c\u0130smail Saib Hoca gibi b\u00fcy\u00fck bir de\u011ferin hizmet verdi\u011fi bu k\u00fct\u00fcphanede bulunmak benim i\u00e7in b\u00fcy\u00fck bir \u015fereftir. \u0130n\u015fallah hem onun hem de di\u011fer alim k\u00fct\u00fcphanecilerimizin hat\u0131ras\u0131n\u0131 ya\u015fataca\u011f\u0131z.\u201d dedi. Sahaflar Derne\u011fi Ba\u015fkan\u0131 Adil Sarmusak da \u201c\u0130smail Saib Sencer, b\u00fct\u00fcn eski sahaflar\u0131n tan\u0131d\u0131\u011f\u0131 ve h\u00fcrmet etti\u011fi bir zat idi. \u0130n\u015fallah bundan sonra da \u00f6yle geni\u015f ufuklu alim k\u00fct\u00fcphaneciler yeti\u015fir ve \u00fclkemize hizmet eder.\u201d dedi.\n\n![](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/6-1.jpg)\n\n\u0130smail Saib Sencer kitab\u0131n\u0131 yay\u0131nlayan Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131 Genel Yay\u0131n Y\u00f6netmeni H. H\u00fcseyin Do\u011fru, k\u00fcrs\u00fcdeki konu\u015fmas\u0131nda \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \u201cB\u00f6yle bir eseri k\u00fclt\u00fcr hayat\u0131m\u0131za kazand\u0131rmaktan b\u00fcy\u00fck bir bahtiyarl\u0131k duyuyoruz. \u0130smail Saib Sencer hem b\u00fcy\u00fck bir alim hem de evliyaullahtan bir zat imi\u015f. \u0130n\u015fallah yeni nesiller b\u00f6yle zatlar\u0131 tan\u0131yarak daha do\u011fru yolda ve istikamet \u00fczere olurlar.\u201d\n\nK\u00fclt\u00fcr tarih\u00e7isi Dursun G\u00fcrlek ise yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, \u0130smail Saib Sencer, \u0130bn\u00fcl Emin Mahmud Kemal ve Ali Emiri Efendi gibi zatlar\u0131n bu millete \u00e7ok b\u00fcy\u00fck hizmetlerde bulunduklar\u0131 ama k\u0131ymetlerinin hen\u00fcz yeni yeni anla\u015f\u0131lmaya ba\u015fland\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade ederek, \u201cBu \u00e7apta zatlar, Avrupa\u2019da yeti\u015fseydi bug\u00fcne kadar haklar\u0131nda y\u00fczlerce kitap yaz\u0131l\u0131r, onlarca film \u00e7ekilirdi. \u0130n\u015fallah biz de bu \u015fahsiyetleri hak ettikleri \u015fekilde y\u00e2d ederiz.\u201d\n\n\u0130smail Saib Sencer kitab\u0131n\u0131n yazar\u0131 Zafer Bilgi, \u0130smail Saib Sencer\u2019le tan\u0131\u015fmas\u0131n\u0131n hik\u00e2yesini ve kitab\u0131 haz\u0131rlamak i\u00e7in yapt\u0131\u011f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 anlatt\u0131. Bu konuda ba\u015fta \u00fcniversitedeki hocalar\u0131 olmak \u00fczere k\u00fclt\u00fcr d\u00fcnyas\u0131ndan da destek g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ifade eden Zafer Bilgi, konu\u015fmas\u0131nda \u00f6zetle \u015f\u00f6yle dedi: \u201c\u0130smail Saib Sencer\u2019i tan\u0131d\u0131k\u00e7a ne kadar b\u00fcy\u00fck bir derya ile kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131m\u0131 g\u00f6rd\u00fcm. O, ilimde \u00e2deta bir umman imi\u015f. \u00c7e\u015fitli ilimlerde derinlikli bilgilere sahip olup herkesi, bilhassa kendisine m\u00fcracaat ederek soru soran ilim ve fikir adamlar\u0131n\u0131 ayd\u0131nlatm\u0131\u015ft\u0131r. Bu kitab\u0131n g\u00fcn \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131na \u00e7\u0131kmas\u0131nda Mehmet Nuri Yard\u0131m, Dursun G\u00fcrlek ve H. H\u00fcseyin Do\u011fru\u2019nun emekleri oldu. Kendilerine te\u015fekk\u00fcr ediyorum. Bu kitapta, Osmanl\u0131\u2019dan kalan b\u00fcy\u00fck de\u011fer \u2018H\u00e2f\u0131z-\u0131 K\u00fc\u00adt\u00fcpl\u00fck nedir?\u2019 sorusuna cevap alacak, Osmanl\u0131\u2019n\u0131n son h\u00e2f\u0131z-\u0131 k\u00fct\u00fcplerinden \u0130smail Saib Sencer Hoca\u2019n\u0131n ilgin\u00e7 ve bir o kadar da m\u00fcnzev\u00ee hayat\u0131na yolculu\u011fa \u00e7\u0131kacaks\u0131n\u0131z. D\u00f6nemin en b\u00fcy\u00fck ilim adamlar\u0131n\u0131n kayna\u011f\u0131 olan Hoca Efendi, kedile\u00adriyle kendini gizlemesiyle ve sorulan her alandan soruya cevap vermesiyle dikkat \u00e7ekmi\u015fti. Bir mesele arz edilince \u2018Sa\u011fdan yedinci raftaki falanca kitab\u0131n ikinci cildini al, k\u0131rkyedinci sayfa\u00ads\u0131ndaki \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc paragraf\u0131 oku.\u2019 dedikten sonra \u2018\u015eu, \u015fu kitaplar\u0131n \u015fu sayfalar\u0131nda da arad\u0131\u011f\u0131n\u0131z neviden bilgiler vard\u0131r.\u2019 diyebilecek kadar ilim deryas\u0131 idi.\u201d\n\n![](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/4.jpg)\n\nB\u00fcy\u00fck bir ilgi g\u00f6ren toplant\u0131dan sonra konu\u015fmac\u0131lar ve dinleyiciler hat\u0131ra foto\u011fraflar\u0131 \u00e7ektirdi. Kat\u0131l\u0131mc\u0131lar daha sonra k\u00fct\u00fcphane salonunda a\u00e7\u0131lan \u201c\u0130smail Saib Sencer Sergisi\u201dni gezdiler. Sergide Adil Sarmusak\u2019\u0131n k\u00fct\u00fcphaneye arma\u011fan etti\u011fi orijinal \u0130smail Saib Sencer foto\u011fraf\u0131 b\u00fcy\u00fck bir ilgi \u00e7ekti.\n\n**Hakk\u0131nda Ne Demi\u015flerdi?**\n\n- O Bayezid K\u00fct\u00fcphanesi\u2019nin ruhu idi. \u0130smail Hami Dan\u0131\u015fmend\n- O, bir k\u00fct\u00fcphane memuru de\u011fil, canl\u0131 bir bibliyografya idi. Dr. Adnan Ad\u0131var\n- Gazali kadar m\u00fctekellim, Fahreddin Razi kadar m\u00fcfessir, Buhari kadar muhaddis, \u0130bni Sina kadar hekim, Muhyiddin Arabi kadar \u00e2lim, Mevl\u00e2na kadar \u00e2\u015f\u0131k, Hac\u0131 Bayram kadar v\u00e2k\u0131f, K\u0131nal\u0131zade kadar zi-f\u00fcnun\u2019 bir zat idi. Abd\u00fclbaki G\u00f6lp\u0131narl\u0131\n- Kendisi yirminci asr\u0131n allamesi olup, \u015fark enc\u00fcmenidir. Yahya Kemal\n\n\n","html":"<p><img class=\"alignnone wp-image-1697\" src=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/5.jpg\" alt=\"\" width=\"377\" height=\"237\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/5.jpg 960w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/5-300x189.jpg 300w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/5-768x484.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 377px) 100vw, 377px\" \/><\/p>\n<p>Beyaz\u0131t Devlet K\u00fct\u00fcphanesi\u2019nin efsanev\u00ee m\u00fcd\u00fcr\u00fc ve h\u00e2f\u0131z-\u0131 k\u00fct\u00fcb\u00fc \u0130smail Saib Sencer, Beyaz\u0131t\u2019ta k\u0131rk y\u0131l boyunca hizmet verdi\u011fi \u201cKedili K\u00fct\u00fcphane\u201dde y\u00e2d edildi. Toplant\u0131da e\u011fitimci-yazar Zafer Bilgi\u2019nin haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 <em>\u0130smail Saib Sencer<\/em> isimli eserin tan\u0131t\u0131m toplant\u0131s\u0131 da yap\u0131ld\u0131.<\/p>\n<p>Program\u0131 sunan edebiyat\u00e7\u0131-yazar Mehmet Nuri Yard\u0131m, \u0130smail Saib Sencer\u2019in unutulmamas\u0131 gereken b\u00fcy\u00fck bir de\u011fer oldu\u011funu belirterek \u201cO, ilim d\u00fcnyam\u0131z\u0131n abide \u015fahsiyeti, irfan\u0131m\u0131z\u0131n ger\u00e7ek kahramanlar\u0131ndan birisidir.\u201d dedi.\u00a0 Daha sonra k\u00fcrs\u00fcye davet edilen Beyaz\u0131t Devlet K\u00fct\u00fcphanesi M\u00fcd\u00fcr\u00fc Abd\u00fclkadir \u00d6ztu\u011frul, \u201c\u0130smail Saib Hoca gibi b\u00fcy\u00fck bir de\u011ferin hizmet verdi\u011fi bu k\u00fct\u00fcphanede bulunmak benim i\u00e7in b\u00fcy\u00fck bir \u015fereftir. \u0130n\u015fallah hem onun hem de di\u011fer alim k\u00fct\u00fcphanecilerimizin hat\u0131ras\u0131n\u0131 ya\u015fataca\u011f\u0131z.\u201d dedi. Sahaflar Derne\u011fi Ba\u015fkan\u0131 Adil Sarmusak da \u201c\u0130smail Saib Sencer, b\u00fct\u00fcn eski sahaflar\u0131n tan\u0131d\u0131\u011f\u0131 ve h\u00fcrmet etti\u011fi bir zat idi. \u0130n\u015fallah bundan sonra da \u00f6yle geni\u015f ufuklu alim k\u00fct\u00fcphaneciler yeti\u015fir ve \u00fclkemize hizmet eder.\u201d dedi.<\/p>\n<p><img class=\"alignnone size-full wp-image-1705\" src=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/6-1.jpg\" alt=\"\" width=\"848\" height=\"604\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/6-1.jpg 848w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/6-1-300x214.jpg 300w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/6-1-768x547.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 848px) 100vw, 848px\" \/><\/p>\n<p>\u0130smail Saib Sencer kitab\u0131n\u0131 yay\u0131nlayan Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131 Genel Yay\u0131n Y\u00f6netmeni H. H\u00fcseyin Do\u011fru, k\u00fcrs\u00fcdeki konu\u015fmas\u0131nda \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \u201cB\u00f6yle bir eseri k\u00fclt\u00fcr hayat\u0131m\u0131za kazand\u0131rmaktan b\u00fcy\u00fck bir bahtiyarl\u0131k duyuyoruz. \u0130smail Saib Sencer hem b\u00fcy\u00fck bir alim hem de evliyaullahtan bir zat imi\u015f. \u0130n\u015fallah yeni nesiller b\u00f6yle zatlar\u0131 tan\u0131yarak daha do\u011fru yolda ve istikamet \u00fczere olurlar.\u201d<\/p>\n<p>K\u00fclt\u00fcr tarih\u00e7isi Dursun G\u00fcrlek ise yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, \u0130smail Saib Sencer, \u0130bn\u00fcl Emin Mahmud Kemal ve Ali Emiri Efendi gibi zatlar\u0131n bu millete \u00e7ok b\u00fcy\u00fck hizmetlerde bulunduklar\u0131 ama k\u0131ymetlerinin hen\u00fcz yeni yeni anla\u015f\u0131lmaya ba\u015fland\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade ederek, \u201cBu \u00e7apta zatlar, Avrupa\u2019da yeti\u015fseydi bug\u00fcne kadar haklar\u0131nda y\u00fczlerce kitap yaz\u0131l\u0131r, onlarca film \u00e7ekilirdi. \u0130n\u015fallah biz de bu \u015fahsiyetleri hak ettikleri \u015fekilde y\u00e2d ederiz.\u201d<\/p>\n<p>\u0130smail Saib Sencer kitab\u0131n\u0131n yazar\u0131 Zafer Bilgi, \u0130smail Saib Sencer\u2019le tan\u0131\u015fmas\u0131n\u0131n hik\u00e2yesini ve kitab\u0131 haz\u0131rlamak i\u00e7in yapt\u0131\u011f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 anlatt\u0131. Bu konuda ba\u015fta \u00fcniversitedeki hocalar\u0131 olmak \u00fczere k\u00fclt\u00fcr d\u00fcnyas\u0131ndan da destek g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ifade eden Zafer Bilgi, konu\u015fmas\u0131nda \u00f6zetle \u015f\u00f6yle dedi: \u201c\u0130smail Saib Sencer\u2019i tan\u0131d\u0131k\u00e7a ne kadar b\u00fcy\u00fck bir derya ile kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131m\u0131 g\u00f6rd\u00fcm. O, ilimde \u00e2deta bir umman imi\u015f. \u00c7e\u015fitli ilimlerde derinlikli bilgilere sahip olup herkesi, bilhassa kendisine m\u00fcracaat ederek soru soran ilim ve fikir adamlar\u0131n\u0131 ayd\u0131nlatm\u0131\u015ft\u0131r. Bu kitab\u0131n g\u00fcn \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131na \u00e7\u0131kmas\u0131nda Mehmet Nuri Yard\u0131m, Dursun G\u00fcrlek ve H. H\u00fcseyin Do\u011fru\u2019nun emekleri oldu. Kendilerine te\u015fekk\u00fcr ediyorum. Bu kitapta, Osmanl\u0131\u2019dan kalan b\u00fcy\u00fck de\u011fer \u2018H\u00e2f\u0131z-\u0131 K\u00fc\u00adt\u00fcpl\u00fck nedir?\u2019 sorusuna cevap alacak, Osmanl\u0131\u2019n\u0131n son h\u00e2f\u0131z-\u0131 k\u00fct\u00fcplerinden \u0130smail Saib Sencer Hoca\u2019n\u0131n ilgin\u00e7 ve bir o kadar da m\u00fcnzev\u00ee hayat\u0131na yolculu\u011fa \u00e7\u0131kacaks\u0131n\u0131z. D\u00f6nemin en b\u00fcy\u00fck ilim adamlar\u0131n\u0131n kayna\u011f\u0131 olan Hoca Efendi, kedile\u00adriyle kendini gizlemesiyle ve sorulan her alandan soruya cevap vermesiyle dikkat \u00e7ekmi\u015fti. Bir mesele arz edilince \u2018Sa\u011fdan yedinci raftaki falanca kitab\u0131n ikinci cildini al, k\u0131rkyedinci sayfa\u00ads\u0131ndaki \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc paragraf\u0131 oku.\u2019 dedikten sonra \u2018\u015eu, \u015fu kitaplar\u0131n \u015fu sayfalar\u0131nda da arad\u0131\u011f\u0131n\u0131z neviden bilgiler vard\u0131r.\u2019 diyebilecek kadar ilim deryas\u0131 idi.\u201d<\/p>\n<p><img class=\"alignnone size-full wp-image-1700\" src=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/4.jpg\" alt=\"\" width=\"794\" height=\"640\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/4.jpg 794w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/4-300x242.jpg 300w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/4-768x619.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 794px) 100vw, 794px\" \/><\/p>\n<p>B\u00fcy\u00fck bir ilgi g\u00f6ren toplant\u0131dan sonra konu\u015fmac\u0131lar ve dinleyiciler hat\u0131ra foto\u011fraflar\u0131 \u00e7ektirdi. Kat\u0131l\u0131mc\u0131lar daha sonra k\u00fct\u00fcphane salonunda a\u00e7\u0131lan \u201c\u0130smail Saib Sencer Sergisi\u201dni gezdiler. Sergide Adil Sarmusak\u2019\u0131n k\u00fct\u00fcphaneye arma\u011fan etti\u011fi orijinal \u0130smail Saib Sencer foto\u011fraf\u0131 b\u00fcy\u00fck bir ilgi \u00e7ekti.<\/p>\n<p><strong>Hakk\u0131nda Ne Demi\u015flerdi?<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>O Bayezid K\u00fct\u00fcphanesi\u2019nin ruhu idi. \u0130smail Hami Dan\u0131\u015fmend<\/li>\n<li>O, bir k\u00fct\u00fcphane memuru de\u011fil, canl\u0131 bir bibliyografya idi. Dr. Adnan Ad\u0131var<\/li>\n<li>Gazali kadar m\u00fctekellim, Fahreddin Razi kadar m\u00fcfessir, Buhari kadar muhaddis, \u0130bni Sina kadar hekim, Muhyiddin Arabi kadar \u00e2lim, Mevl\u00e2na kadar \u00e2\u015f\u0131k, Hac\u0131 Bayram kadar v\u00e2k\u0131f, K\u0131nal\u0131zade kadar zi-f\u00fcnun\u2019 bir zat idi. Abd\u00fclbaki G\u00f6lp\u0131narl\u0131<\/li>\n<li>Kendisi yirminci asr\u0131n allamesi olup, \u015fark enc\u00fcmenidir. Yahya Kemal<\/li>\n<\/ul>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/3.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Mon, 19 Jun 2017 17:47:39 +0000","created_by":1,"updated_at":"Mon, 19 Jun 2017 17:47:39 +0000","updated_by":1,"published_at":"Mon, 19 Jun 2017 17:47:39 +0000","published_by":1},{"id":1708,"title":"\"15 Temmuz Destan\u0131\"n\u0131 Anma ve Yeniden \u0130stiklal Kitab\u0131n\u0131n Tan\u0131t\u0131m Toplant\u0131s\u0131na Davetlisiniz","slug":"15-temmuz-destanini-anma-ve-yeniden-istiklal-kitabinin-tanitim-toplantisina-davetlisiniz","markdown":"\n**41 Yazar\u0131n tan\u0131kl\u0131\u011f\u0131yla \u201c15 Temmuz Destan\u0131\u201dn\u0131 anma ve Yeniden \u0130stiklal kitab\u0131n\u0131n tan\u0131t\u0131m toplant\u0131s\u0131 8 Temmuz Cumartesi g\u00fcn\u00fc 14.00\u2019da [Milli T\u00fcrk Talebe Birli\u011fi (MTTB) Genel Merkezi](https:\/\/goo.gl\/maps\/aXP3w5oxwYv)\u2019nde. Davetlisiniz.**\n\n![](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/1-yeniden-istiklal-afis\u0327i-704x1024.jpg)\n\n![](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/2-41-yazar\u0131n-yaz\u0131lar\u0131-1024x698.jpg)\n\n### Yeniden \u0130stiklal kitab\u0131n\u0131 incelemek i\u00e7in l\u00fctfen **[buray\u0131](https:\/\/www.damlayayinevi.com.tr\/yeniden-istiklal)** t\u0131klay\u0131n.\n\n\n","html":"<p><strong>41 Yazar\u0131n tan\u0131kl\u0131\u011f\u0131yla &#8220;15 Temmuz Destan\u0131&#8221;n\u0131 anma ve Yeniden \u0130stiklal kitab\u0131n\u0131n tan\u0131t\u0131m toplant\u0131s\u0131 8 Temmuz Cumartesi g\u00fcn\u00fc 14.00&#8217;da <a href=\"https:\/\/goo.gl\/maps\/aXP3w5oxwYv\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Milli T\u00fcrk Talebe Birli\u011fi (MTTB) Genel Merkezi<\/a>\u2019nde. Davetlisiniz.<\/strong><\/p>\n<p><img class=\"alignnone size-large wp-image-1710\" src=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/1-yeniden-istiklal-afis\u0327i-704x1024.jpg\" alt=\"\" width=\"618\" height=\"899\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/1-yeniden-istiklal-afis\u0327i-704x1024.jpg 704w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/1-yeniden-istiklal-afis\u0327i-206x300.jpg 206w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/1-yeniden-istiklal-afis\u0327i-768x1117.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 618px) 100vw, 618px\" \/><\/p>\n<p><img class=\"alignnone size-large wp-image-1711\" src=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/2-41-yazar\u0131n-yaz\u0131lar\u0131-1024x698.jpg\" alt=\"\" width=\"618\" height=\"421\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/2-41-yazar\u0131n-yaz\u0131lar\u0131-1024x698.jpg 1024w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/2-41-yazar\u0131n-yaz\u0131lar\u0131-300x205.jpg 300w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/2-41-yazar\u0131n-yaz\u0131lar\u0131-768x524.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 618px) 100vw, 618px\" \/><\/p>\n<h3>Yeniden \u0130stiklal kitab\u0131n\u0131 incelemek i\u00e7in l\u00fctfen <strong><a href=\"https:\/\/www.damlayayinevi.com.tr\/yeniden-istiklal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">buray\u0131<\/a><\/strong> t\u0131klay\u0131n.<\/h3>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/15-temmuz-yeniden-istiklal1.png","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 01 Jul 2017 13:59:12 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 01 Jul 2017 13:59:12 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sat, 01 Jul 2017 13:59:12 +0000","published_by":1},{"id":1718,"title":"Yazarlar 15 Temmuz Destan\u0131n\u0131 Anlatacaklar","slug":"yazarlar-15-temmuz-destanini-anlatacaklar","markdown":"\n\n## T\u00fcrk edebiyat\u0131 ile k\u00fclt\u00fcr, sanat, bas\u0131n ve yay\u0131n d\u00fcnyas\u0131n\u0131n tan\u0131nm\u0131\u015f 41 yazar\u0131 ve \u015fairi, Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131\u2019n\u0131n MTTB\u2019de d\u00fczenledi\u011fi \u201cBir Milletin Uyan\u0131\u015f\u0131 Yeniden \u0130stiklal\u201d Anma Program\u0131nda bir araya gelip duygu ve d\u00fc\u015f\u00fcncelerini anlatacaklar. Programda Elif S\u00f6nmez\u0131\u015f\u0131k\u2019\u0131n haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 ayn\u0131 adl\u0131 kitap da bir sergi ile birlikte tan\u0131t\u0131lacak.\n\nET\u00d6 \u0130hanet Hareketi ve T\u00fcrkiye d\u00fc\u015fman\u0131 d\u0131\u015f g\u00fc\u00e7ler taraf\u0131ndan 15 Temmuz 2016 tarihinde ger\u00e7ekle\u015ftirilmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131lan darbe ve i\u015fgal hareketine tepkiler dinmek bilmiyor. Birinci y\u0131l\u0131n\u0131 dolduran ihanet olay\u0131na dair ardarda kitaplar yaz\u0131l\u0131rken 41 yazar da Yeniden \u0130stiklal adl\u0131 eserde bulu\u015ftular. Aralar\u0131nda T\u00fcrkiye genelinde tan\u0131nan, sevilen ve okunan bir \u00e7ok yazar\u0131n bulundu\u011fu kitapta yazarlar cesaretle d\u00fc\u015f\u00fcncelerini dile getirip 15 Temmuz\u2019da ya\u015fananlar\u0131 ve ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 yaz\u0131lar\u0131nda ve \u015fiirlerinde dile getirdiler.\n\nYazar Elif S\u00f6nmez\u0131\u015f\u0131k taraf\u0131ndan haz\u0131rlanan ve Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131\u2019nca ne\u015fredilen Yeniden \u0130stiklal kitab\u0131n\u0131n tan\u0131t\u0131m toplant\u0131s\u0131, 8 Temmuz Cumartesi g\u00fcn\u00fc saat 14.00\u2019te ba\u015flayacak. Ca\u011falo\u011flu\u2019nda Milli T\u00fcrk Talebe Birli\u011fi (MTTB) Genel Merkezi\u2019nin b\u00fcy\u00fck konferans salonunda ger\u00e7ekle\u015fecek toplant\u0131da, kitapta yaz\u0131s\u0131 bulunan 41 yazar\u0131n da haz\u0131r bulunmas\u0131 ve konu\u015fmas\u0131 bekleniyor. Program\u0131 kitapta da yaz\u0131s\u0131 bulunan Cihat Zafer sunacak. \u201c15 Temmuz Destan\u0131\u201dn\u0131n hat\u0131ralar e\u015fli\u011finde anlat\u0131laca\u011f\u0131 g\u00fcnde, ayr\u0131ca direni\u015f gecesi ile istiklal ve vatan n\u00f6betlerinden se\u00e7ilen foto\u011fraflar da sergilenecek. B\u00fct\u00fcn \u015fehitlerimizin rahmetle ve sayg\u0131yla y\u00e2d edilece\u011fi programa, \u015fehit yak\u0131nlar\u0131 ile gazilerin de kat\u0131lmas\u0131 bekleniyor.\n\n**B\u00c2BI\u00c2L\u0130\u2019DE UNUTULMAYACAK B\u0130R PROGRAM**\n\nDamla Yay\u0131n Grubu b\u00fcnyesinde kurulan Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131\u2019n\u0131n d\u00fczenledi\u011fi programda kitapta ad\u0131 ge\u00e7en yazarlar yapacaklar\u0131 k\u0131sa konu\u015fmalarla duygu ve d\u00fc\u015f\u00fcncelerini dile getirecekler. \u015eairler ise kitapta yer alan \u015fiirlerini okuyacaklar. K\u00fclt\u00fcr, sanat, edebiyat, siyaset ve yay\u0131n d\u00fcnyas\u0131ndan bir \u00e7ok \u015fahsiyetin kat\u0131lmas\u0131n\u0131n beklendi\u011fi toplant\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Yeniden \u0130stiklal kitab\u0131nda yer alan 41 yazar\u0131n \u00f6zl\u00fc s\u00f6zlerinden ve foto\u011fraflar\u0131ndan meydana gelen sergi ile \u201c15 Temmuz Destan\u0131 Foto\u011fraflar\u0131 Sergisi\u201d gezilecek. Duygu y\u00fckl\u00fc anma program\u0131na kat\u0131l\u0131m\u0131n serbest olaca\u011f\u0131 belirtildi. As\u0131rl\u0131k ve k\u00f6kl\u00fc bir m\u00fcessese olan Milli T\u00fcrk Talebe Birli\u011fi (MTTB) Genel Merkezi, Ca\u011falo\u011flu\u2019nun merkezinde, B\u00e2b\u0131\u00e2li Caddesi Numara 17 adresinde hizmet veriyor.\n\n**41 YAZARDAN M\u0130LLET\u0130N UYANI\u015e MAN\u0130FESTOSU**\n\nElif S\u00f6nmez\u0131\u015f\u0131k\u2019\u0131n haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 Yeniden \u0130stiklal (41 Yazar\u0131n Kaleminden 15 Temmuz Destan\u0131) kitab\u0131, Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131 taraf\u0131ndan ne\u015fredildi. Eserde edebiyat d\u00fcnyas\u0131n\u0131n se\u00e7kin yazarlar\u0131n\u0131n yaz\u0131 ve \u015fiirleri yer al\u0131yor. Kitapta yer alan imzalar alfabetik olarak \u015f\u00f6yle: Ali Erkan Kavakl\u0131, Ayla A\u011fabeg\u00fcm, Belma Aksun, Bestami Yazgan, Can Kemal \u00d6zer, Cemalettin T\u00fcl, Cihat Zafer, Dursun Ali Ta\u015f\u00e7\u0131, Fatma Pek\u015fen, G\u00fclcan Tezcan, G\u00fcrb\u00fcz Azak, Harun \u00c7olak, Harun Y\u00f6ndem, Hasan Basri Bilgin, \u0130hsan Kabil, \u0130smail Bilgin, Leyla \u0130pek\u00e7i, Mehmet K\u00e2mil Berse, Mehmet Nuri Yard\u0131m, Mehmet Uyar, Metin \u00d6nal Meng\u00fc\u015fo\u011flu, Muhterem Y\u00fccey\u0131lmaz, Murat Ba\u015faran, Mustafa \u00d6z\u00e7elik, Mustafa U\u00e7urum, Nuh Albayrak, Nurettin Durman, Osman Kibar, Recep Seyhan, Sabahat Emir, Sad\u0131k S\u00f6ztutan, Sad\u0131k Yals\u0131zu\u00e7anlar, Selvig\u00fcl \u015eahin, Serdar \u00dcst\u00fcnda\u011f, S\u00fcleyman Karakulluk, \u015eakir Kurtulmu\u015f, \u015eeref Akbaba, \u00dcst\u00fcn \u0130nan\u00e7, Vehbi Vakkaso\u011flu, Yusuf Dursun, Zafer Bilgi.\n\n\u00a0\n\n\n","html":"<h2>T\u00fcrk edebiyat\u0131 ile k\u00fclt\u00fcr, sanat, bas\u0131n ve yay\u0131n d\u00fcnyas\u0131n\u0131n tan\u0131nm\u0131\u015f 41 yazar\u0131 ve \u015fairi, Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131\u2019n\u0131n MTTB\u2019de d\u00fczenledi\u011fi \u201cBir Milletin Uyan\u0131\u015f\u0131 Yeniden \u0130stiklal\u201d Anma Program\u0131nda bir araya gelip duygu ve d\u00fc\u015f\u00fcncelerini anlatacaklar. Programda Elif S\u00f6nmez\u0131\u015f\u0131k\u2019\u0131n haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 ayn\u0131 adl\u0131 kitap da bir sergi ile birlikte tan\u0131t\u0131lacak.<\/h2>\n<p>ET\u00d6 \u0130hanet Hareketi ve T\u00fcrkiye d\u00fc\u015fman\u0131 d\u0131\u015f g\u00fc\u00e7ler taraf\u0131ndan 15 Temmuz 2016 tarihinde ger\u00e7ekle\u015ftirilmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131lan darbe ve i\u015fgal hareketine tepkiler dinmek bilmiyor. Birinci y\u0131l\u0131n\u0131 dolduran ihanet olay\u0131na dair ardarda kitaplar yaz\u0131l\u0131rken 41 yazar da Yeniden \u0130stiklal adl\u0131 eserde bulu\u015ftular. Aralar\u0131nda T\u00fcrkiye genelinde tan\u0131nan, sevilen ve okunan bir \u00e7ok yazar\u0131n bulundu\u011fu kitapta yazarlar cesaretle d\u00fc\u015f\u00fcncelerini dile getirip 15 Temmuz\u2019da ya\u015fananlar\u0131 ve ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 yaz\u0131lar\u0131nda ve \u015fiirlerinde dile getirdiler.<\/p>\n<p>Yazar Elif S\u00f6nmez\u0131\u015f\u0131k taraf\u0131ndan haz\u0131rlanan ve Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131&#8217;nca ne\u015fredilen Yeniden \u0130stiklal kitab\u0131n\u0131n tan\u0131t\u0131m toplant\u0131s\u0131, 8 Temmuz Cumartesi g\u00fcn\u00fc saat 14.00\u2019te ba\u015flayacak. Ca\u011falo\u011flu\u2019nda Milli T\u00fcrk Talebe Birli\u011fi (MTTB) Genel Merkezi\u2019nin b\u00fcy\u00fck konferans salonunda ger\u00e7ekle\u015fecek toplant\u0131da, kitapta yaz\u0131s\u0131 bulunan 41 yazar\u0131n da haz\u0131r bulunmas\u0131 ve konu\u015fmas\u0131 bekleniyor. Program\u0131 kitapta da yaz\u0131s\u0131 bulunan Cihat Zafer sunacak. \u201c15 Temmuz Destan\u0131\u201dn\u0131n hat\u0131ralar e\u015fli\u011finde anlat\u0131laca\u011f\u0131 g\u00fcnde, ayr\u0131ca direni\u015f gecesi ile istiklal ve vatan n\u00f6betlerinden se\u00e7ilen foto\u011fraflar da sergilenecek. B\u00fct\u00fcn \u015fehitlerimizin rahmetle ve sayg\u0131yla y\u00e2d edilece\u011fi programa, \u015fehit yak\u0131nlar\u0131 ile gazilerin de kat\u0131lmas\u0131 bekleniyor.<\/p>\n<p><strong>B\u00c2BI\u00c2L\u0130\u2019DE UNUTULMAYACAK B\u0130R PROGRAM<\/strong><\/p>\n<p>Damla Yay\u0131n Grubu b\u00fcnyesinde kurulan Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131\u2019n\u0131n d\u00fczenledi\u011fi programda kitapta ad\u0131 ge\u00e7en yazarlar yapacaklar\u0131 k\u0131sa konu\u015fmalarla duygu ve d\u00fc\u015f\u00fcncelerini dile getirecekler. \u015eairler ise kitapta yer alan \u015fiirlerini okuyacaklar. K\u00fclt\u00fcr, sanat, edebiyat, siyaset ve yay\u0131n d\u00fcnyas\u0131ndan bir \u00e7ok \u015fahsiyetin kat\u0131lmas\u0131n\u0131n beklendi\u011fi toplant\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Yeniden \u0130stiklal kitab\u0131nda yer alan 41 yazar\u0131n \u00f6zl\u00fc s\u00f6zlerinden ve foto\u011fraflar\u0131ndan meydana gelen sergi ile \u201c15 Temmuz Destan\u0131 Foto\u011fraflar\u0131 Sergisi\u201d gezilecek. Duygu y\u00fckl\u00fc anma program\u0131na kat\u0131l\u0131m\u0131n serbest olaca\u011f\u0131 belirtildi. As\u0131rl\u0131k ve k\u00f6kl\u00fc bir m\u00fcessese olan Milli T\u00fcrk Talebe Birli\u011fi (MTTB) Genel Merkezi, Ca\u011falo\u011flu\u2019nun merkezinde, B\u00e2b\u0131\u00e2li Caddesi Numara 17 adresinde hizmet veriyor.<\/p>\n<p><strong>41 YAZARDAN M\u0130LLET\u0130N UYANI\u015e MAN\u0130FESTOSU<\/strong><\/p>\n<p>Elif S\u00f6nmez\u0131\u015f\u0131k\u2019\u0131n haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 Yeniden \u0130stiklal (41 Yazar\u0131n Kaleminden 15 Temmuz Destan\u0131) kitab\u0131, Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131 taraf\u0131ndan ne\u015fredildi. Eserde edebiyat d\u00fcnyas\u0131n\u0131n se\u00e7kin yazarlar\u0131n\u0131n yaz\u0131 ve \u015fiirleri yer al\u0131yor. Kitapta yer alan imzalar alfabetik olarak \u015f\u00f6yle: Ali Erkan Kavakl\u0131, Ayla A\u011fabeg\u00fcm, Belma Aksun, Bestami Yazgan, Can Kemal \u00d6zer, Cemalettin T\u00fcl, Cihat Zafer, Dursun Ali Ta\u015f\u00e7\u0131, Fatma Pek\u015fen, G\u00fclcan Tezcan, G\u00fcrb\u00fcz Azak, Harun \u00c7olak, Harun Y\u00f6ndem, Hasan Basri Bilgin, \u0130hsan Kabil, \u0130smail Bilgin, Leyla \u0130pek\u00e7i, Mehmet K\u00e2mil Berse, Mehmet Nuri Yard\u0131m, Mehmet Uyar, Metin \u00d6nal Meng\u00fc\u015fo\u011flu, Muhterem Y\u00fccey\u0131lmaz, Murat Ba\u015faran, Mustafa \u00d6z\u00e7elik, Mustafa U\u00e7urum, Nuh Albayrak, Nurettin Durman, Osman Kibar, Recep Seyhan, Sabahat Emir, Sad\u0131k S\u00f6ztutan, Sad\u0131k Yals\u0131zu\u00e7anlar, Selvig\u00fcl \u015eahin, Serdar \u00dcst\u00fcnda\u011f, S\u00fcleyman Karakulluk, \u015eakir Kurtulmu\u015f, \u015eeref Akbaba, \u00dcst\u00fcn \u0130nan\u00e7, Vehbi Vakkaso\u011flu, Yusuf Dursun, Zafer Bilgi.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/yazarlar-15-temmuz-destanini-anlatacaklar.png","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 08 Jul 2017 12:14:58 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 08 Jul 2017 12:14:58 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sat, 08 Jul 2017 12:14:58 +0000","published_by":1},{"id":1728,"title":"Yazarlardan 15 Temmuz Manifestosu: \u201cN\u00f6beti B\u0131rakm\u0131yoruz\u201d","slug":"yazarlardan-15-temmuz-manifestosu-nobeti-birakmiyoruz","markdown":"\n![](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Yazarlardan-15-Temmuz-Manifestosu.jpeg)\n\nYazarlar ve ayd\u0131nlar \u015fehitlerimiz i\u00e7in bir araya geldi. Edebiyat, k\u00fclt\u00fcr, sanat, bas\u0131n ve yay\u0131n d\u00fcnyas\u0131n\u0131n tan\u0131nm\u0131\u015f yazar ve \u015fairleri Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131\u2019n\u0131n MTTB\u2019de d\u00fczenledi\u011fi \u201cBir Milletin Uyan\u0131\u015f\u0131 Yeniden \u0130stiklal\u201d anma program\u0131nda bir araya gelip duygu ve d\u00fc\u015f\u00fcncelerini dile getirdiler. Programda Elif S\u00f6nmez\u0131\u015f\u0131k\u2019\u0131n haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 ayn\u0131 adl\u0131 kitap sergi ile birlikte tan\u0131t\u0131ld\u0131.\n\n![](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/hasan-huseyin-dogru-1024x681.jpeg)\n\nFET\u00d6 \u0130hanet Hareketi ve T\u00fcrkiye d\u00fc\u015fman\u0131 d\u0131\u015f g\u00fc\u00e7ler taraf\u0131ndan 15 Temmuz 2016 tarihinde ger\u00e7ekle\u015ftirilmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131lan darbe ve i\u015fgal hareketine tepkiler dinmek bilmiyor. Birinci y\u0131l\u0131n\u0131 dolduran ihanet olay\u0131na dair ardarda kitaplar yaz\u0131l\u0131rken 41 yazar da\u00a0*Yeniden \u0130stiklal*\u00a0adl\u0131 eserde bulu\u015ftular. Aralar\u0131nda T\u00fcrkiye genelinde tan\u0131nan, sevilen ve okunan bir \u00e7ok yazar\u0131n bulundu\u011fu kitapta yazarlar, Milli T\u00fcrk Talebe Birli\u011fi (MTTB)\u2019nde bir araya gelerek 15 Temmuz\u2019da ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 anlatt\u0131lar; \u015fairler duygular\u0131n\u0131 kaleme ald\u0131klar\u0131 \u015fiirlerle dile getirdiler.\n\nCihat Zafer\u2019in sunuculu\u011funu yapt\u0131\u011f\u0131\u00a0*Yeniden \u0130stiklal\u00a0*Program\u0131, Ca\u011falo\u011flu\u2019nda MTTB Genel Merkezi\u2019nde ger\u00e7ekle\u015fti. Program, Ata\u015fehir Camii \u0130mam ve Hatibi Abd\u00fcllatif Efe\u2019nin Kur\u2019an-\u0131 Kerim\u2019den bir a\u015fir okumas\u0131yla ba\u015flad\u0131. A\u00e7\u0131\u015f konu\u015fmalar\u0131n\u0131 yapan Birlik Vakf\u0131 M\u00fctevelli Heyeti Ba\u015fkan\u0131 Av. Mehmet Alacac\u0131, milletimizin 15 Temmuz destan\u0131n\u0131 yazarak ihanete ge\u00e7it vermedi\u011fini s\u00f6yledi. Damla Yay\u0131n Grubu Genel Yay\u0131n Y\u00f6netmeni Hasan H\u00fcseyin Do\u011fru ise konu\u015fmas\u0131nda 15 Temmuz Destan\u0131\u2019n\u0131n y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fcn\u00fc idrak etti\u011fimiz bu g\u00fcnlerde g\u00f6sterilen birlik ve beraberlik ruhundan memnun olduklar\u0131n\u0131 belirterek \u015f\u00f6yle dedi:\n\n**\u00a0\u201cDARBELER TAR\u0130H\u0130 SONSUZA KADAR KAPANMI\u015eTIR.\u201d**\n\n\u201cT\u00fcrkiye\u2019nin istiklali ve istikbalinin s\u00f6z konusu oldu\u011fu bu s\u0131ralarda biz de Damla Yay\u0131n Grubu olarak \u00fczerimize d\u00fc\u015feni yapmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131k. Yeni kurdu\u011fumuz Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131 aras\u0131nda 15 Temmuz 2016 tarihinden sonra haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z be\u015f kitab\u0131 k\u00fclt\u00fcr hayat\u0131m\u0131za kazand\u0131rd\u0131k. Bunlar G\u00fcrb\u00fcz Azak\u2019\u0131n\u00a0*Osmanl\u0131\u2019da \u0130syanlar \u0130htilaller ve Darbeler*, Sara G\u00fcrb\u00fcz \u00d6zeren\u2019in\u00a0*Uyan\u0131\u015f 15 Temmuz 2016*, Harun \u00c7olak\u2019\u0131n\u00a0*\u00c7erkez Hasan\u2019dan \u00d6mer Halisdemir\u2019e Yar\u0131m A\u015fklar \u00dclkesi*, Mehmet Nuri Yard\u0131m\u2019\u0131n\u00a0*\u0130stiklalden \u0130stikbale\u00a0*ve Elif S\u00f6nmez\u0131\u015f\u0131k\u2019\u0131n haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131, bug\u00fcn tan\u0131t\u0131m\u0131n\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u00a0*Bir Milletin Uyan\u0131\u015f\u0131 Yeniden \u0130stiklal*\u00a0kitab\u0131d\u0131r. Eser, 41 yazar\u0131n kaleminden 15 Temmuz Destan\u0131\u2019n\u0131 anlat\u0131yor. T\u00fcrkiye\u2019nin i\u00e7erde ihanet \u00f6rg\u00fctleri taraf\u0131ndan ku\u015fat\u0131ld\u0131\u011f\u0131, d\u0131\u015fardan da bir \u00e7ok emperyalist \u00fclkenin d\u00fc\u015fmanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131k\u00e7a ilan etti\u011fi ve ter\u00f6r gruplar\u0131na sahip \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemde herkese bir g\u00f6rev d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc inanc\u0131nday\u0131z. Ya\u015fad\u0131klar\u0131 d\u00f6nemin tan\u0131\u011f\u0131 olan ayd\u0131nlar ve yazarlar da \u015fahadetlerini kitaplarda anlatmal\u0131 ve gelecek nesillere emanet etmelidirler. \u0130\u015fte bu duygu ve d\u00fc\u015f\u00fcncelerle bu kitaplar\u0131 haz\u0131rlatt\u0131k. \u015eimdi 15 Temmuz Destan\u0131\u2019n\u0131 \u00e7ocuklar\u0131m\u0131za anlatan kitaplar da haz\u0131rl\u0131yoruz. Bug\u00fcn nas\u0131l \u00c7anakkale Destan\u0131 ve \u0130stiklal Harbi Zaferi\u2019ni kitaplardan, hat\u0131ralardan ve \u015fiirlerden \u00f6\u011freniyorsak yar\u0131nki nesiller de T\u00fcrkiye\u2019nin i\u015fgal edilmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131 15 Temmuz Gecesini ve b\u00fcy\u00fck milletimizn uyan\u0131\u015f, dirili\u015f ve direni\u015f destan\u0131n\u0131 bu kitaplardan \u00f6\u011freneceklerdir. Sultan Abd\u00fclaziz\u2019in bileklerinin kesilmesiyle ba\u015flayan darbeler tarihi parantezi, asil milletimizin yazd\u0131\u011f\u0131 15 Temmuz Destan\u0131 ile in\u015fallah sonsuza kadar kapanm\u0131\u015ft\u0131r.\u201d\n\nMihrabad Yay\u0131nlar\u0131 Yay\u0131n Y\u00f6netmeni Mehmet Nuri Yard\u0131m ise, konu\u015fmas\u0131nda vatan\u0131 savunma konusunda herkesin \u00fczerine d\u00fc\u015feni yapmas\u0131 gerekti\u011fini belirterek, \u201cYay\u0131nc\u0131lar da 15 Temmuz\u2019u anlatan kitaplar yay\u0131ml\u0131yor. Biz de Mihrabad olarak \u00fczerimize d\u00fc\u015feni yapt\u0131k ve be\u015f kitab\u0131 yay\u0131mlad\u0131k. Yeniden \u0130stiklal, ayd\u0131nlar\u0131m\u0131z\u0131n ve yazarlar\u0131m\u0131z\u0131n cesaretle dik duru\u015fu, ihanet \u00f6rg\u00fctlerine ve b\u00fct\u00fcn d\u00fcnyaya bir manifestosudur.\u201d\n\nYap\u0131lan konu\u015fmalar\u0131n bir k\u0131sm\u0131 \u015f\u00f6yle:\n\n**Elif S\u00f6nmez\u0131\u015f\u0131k:**\u00a0\u201cYeniden \u0130stiklal kitab\u0131 ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 alt\u0131nda 41 yazar, 15 Temmuz g\u00fcn\u00fc ya\u015fanan ak\u0131l almaz hadiseler hi\u00e7 unutulmas\u0131n, gelecek nesillere b\u00fct\u00fcn hakikati ile aktar\u0131lmas\u0131n diye bir araya geldi. Her bir yaz\u0131 gelece\u011fe yaz\u0131lm\u0131\u015f bir mektup ayn\u0131 zamanda ve bu \u00e7al\u0131\u015fma gelece\u011fe kalaca\u011f\u0131na inand\u0131\u011f\u0131m\u0131z bir gayret olarak an\u0131ls\u0131n diliyoruz. \u00c7\u00fcnk\u00fc bize laz\u0131m olan, hakikatin izah\u0131n\u0131 ve 15 Temmuz gecesi ya\u015fanan ger\u00e7ekleri g\u00f6r\u00fcn\u00fcr k\u0131lmak i\u00e7in \u00e7abalama arzusudur. Ecdad\u0131m\u0131z bize bu topraklar\u0131 imzalar\u0131n\u0131 ve m\u00fch\u00fcrlerini nas\u0131l b\u0131rakt\u0131larsa ve bug\u00fcn onlar\u0131n \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda yol al\u0131yorsak biz de ayn\u0131 \u00f6zveriyle gelece\u011fe \u0131\u015f\u0131k tutacak i\u015fler ortaya koymak, haf\u0131zlar\u0131m\u0131z\u0131 diri tutmak zorunday\u0131z.\u00a0*Yeniden \u0130stiklal*\u00a0kitab\u0131, olumsuz misallerden ders, kahramanl\u0131k ve fedak\u00e2rl\u0131ktan ibret alan nesiller yeti\u015ftirme gayretimizin bir ifadesidir.\u201d\n\n**G\u00fclcan Tezcan:**\u00a0\u201cYeniden \u0130stiklal kitab\u0131 15 Temmuz ruhunun ya\u015fat\u0131lmas\u0131 i\u00e7in \u00f6nemli bir gayret. 15 Temmuz ile nas\u0131l milli ve manevi \u015fuur uyand\u0131ysa, Silivri\u2019de devam eden mahkemelere i\u015ftirak ederek ve t\u0131pk\u0131 meydanlardaki gibi n\u00f6bet tutarak \u015fehit ve gazilerimizin haklar\u0131na sahip \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 onlara g\u00f6stermemiz gerekir. FET\u00d6\u2019n\u00fcn ter\u00f6ristlerinin bir an bile kap\u0131s\u0131ndan ayr\u0131lmad\u0131\u011f\u0131 bu yerlerde varl\u0131k g\u00f6stermemiz gerekir. O zaman 15 Temmuz gecesi bizim i\u00e7in can\u0131n\u0131 ortaya koyan b\u00fct\u00fcn \u015fehit ve gazilerimize olan borcumuzu \u00f6demi\u015f oluruz.\u201d\n\n**Selvig\u00fcl \u015eahin:**\u00a0\u201cMillet\u00e7e gazam\u0131z m\u00fcbarek olsun. Rabbim \u015ferlilerin, hainlerin, vatana ihanet eden t\u00fcm kin \u00e7etelerinin i\u00e7 ve d\u0131\u015f d\u00fc\u015fmanlar\u0131n \u015ferrinden halk\u0131m\u0131z\u0131 korusun muhafaza eylesin. Yeni ayd\u0131nl\u0131k ba\u015flang\u0131\u00e7lar i\u00e7in insan\u0131m\u0131za g\u00fc\u00e7 versin. Hainlerin oyunlar\u0131n\u0131 bertaraf eylesin Rabbim. \u015eehitlerimize rahmet olsun. Mek\u00e2nlar\u0131 cennet olsun\u2026\u201d\n\n**Yusuf Dursun:**\u00a0\u201c15 Temmuz gecesi ya\u015fananlar bizim i\u00e7in ibrettir. Art\u0131k \u015funu kesin olarak bilmemiz gerekiyor ki; biz bu d\u00fc\u015fmanlar\u0131 ancak bilgi ile yenebiliriz. Bilgi zafer getirir. Onun i\u00e7in de okumak okumak okumak gerekir. Bunu akl\u0131m\u0131zdan hi\u00e7 \u00e7\u0131karmamam\u0131z, \u00e7ocuklar\u0131m\u0131za ve gen\u00e7lerimize de bu bilinci kazand\u0131rmam\u0131z gerekir. \u0130\u00e7imizdeki d\u00fc\u015fmanlarla ancak b\u00f6yle ba\u015fa \u00e7\u0131kabiliriz.\u201d\n\n**Ali Erkan Kavakl\u0131:**\u00a0\u201c15 Temmuz gecesi ya\u015fad\u0131klar\u0131m\u0131\u00a0*Yeniden \u0130stiklal\u00a0*kitab\u0131ndaki yaz\u0131mda ayr\u0131nt\u0131lar\u0131yla anlat\u0131m. \u015eimdilerde gazilerimizle g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcyorum. Bu s\u00fcre\u00e7te anlad\u0131m ki; o gece d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kan herkes \u00f6lmeyi g\u00f6ze alarak \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131 ve \u00f6yle ibretlik detaylar dinledim ki bu insanlar\u0131n \u015fehadeti ka\u00e7\u0131rd\u0131klar\u0131 i\u00e7in ya\u015fad\u0131klar\u0131 h\u00fczn\u00fc g\u00f6rd\u00fcm. Bu vatan b\u00f6yle insanlar sayesinde kurtuldu.\u201d\n\n**Muhterem Y\u00fccey\u0131lmaz:**\u00a0\u201c15 Temmuz gecesinde ya\u015fananlar bize d\u00fc\u015fman\u0131n varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve olabilecek felaketleri anlatmaya yetti. Biz bu hale nas\u0131l geldik, diye kendi kendime sordu\u011fumda dilimizin nitelik olarak kayba u\u011framas\u0131 ve okumay\u0131 b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131m\u0131z i\u00e7in bunlar\u0131 ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 fark ettim. Okumad\u0131k\u00e7a cahille\u015fir ve b\u00f6ylesi d\u00fc\u015fmanlara f\u0131rsat tan\u0131m\u0131\u015f oluruz. Bunlar\u0131 bir daha ya\u015famamak ve d\u00fcnyay\u0131 her y\u00f6n\u00fcyle anlayabilmek i\u00e7in bir yerden okumaya ba\u015flamam\u0131z gerekir.\u201d\n\n**Serdar \u00dcst\u00fcnda\u011f:**\u00a0\u201cMehmet Akif Ersoy, \u00c7anakkale Destan\u0131n\u0131 yazan ecdad\u0131m\u0131z\u0131 \u2018Bedir\u2019in Aslanlar\u0131na\u2019 benzetmi\u015fti. Ben de 15 Temmuz ak\u015fam\u0131n\u0131 Teb\u00fck Seferine benzetiyorum. S\u0131cak bir yaz g\u00fcn\u00fc evden \u00e7\u0131k\u0131lan fakat tekrar d\u00f6n\u00fcl\u00fcp d\u00f6n\u00fclmeyece\u011fi belli olmayan Teb\u00fck Seferi\u2019ne\u2026 O gece hamdolsun halk\u0131m\u0131z b\u00fcy\u00fck bir duyarl\u0131l\u0131k ve hassasiyet g\u00f6sterdi. Sokaklara \u00e7\u0131k\u0131p vatan\u0131n\u0131 savundu. Fakat o gece o sefere \u00e7\u0131kamayan Ka\u2019b Bin Malik\u2019ler de (r.a.) vard\u0131. Bah\u00e7elerindeki hurma a\u011fa\u00e7lar\u0131n\u0131n k\u00f6kleri kalbine kadar uzanm\u0131\u015f insanlar g\u00f6rd\u00fcm. Sonraki gecelerde d\u00fczenlenen demokrasi n\u00f6betlerinde kendilerini tevbe direklerine ba\u011flam\u0131\u015f tevbelerinin kabul\u00fcn\u00fc bekliyorlard\u0131. 15 Temmuz kalk\u0131\u015fmas\u0131 hen\u00fcz bitmedi, hainler her g\u00fcn yeni yeni planlar yapmakla me\u015fguller. Bizler de demokrasi n\u00f6betlerimize devam ediyoruz.\u201d\n\n\u00dcst\u00fcn \u0130nan\u00e7, Cihat Zafer, Murat Ba\u015faran, \u0130smail Bilgin, Mehmet K\u00e2mil Berse, Nurettin Durman, Osman Kibar, \u015eakir Kurtulmu\u015f, Zafer Bilgi de konu\u015fmalar\u0131nda 15 Temmuz ruhunu ve heyecan\u0131n\u0131 dile getirdiler.\n\nHarun Y\u00f6ndem ve Yusuf Dursun kitapta yer alan \u015fiirlerini okurken, toplant\u0131ya kat\u0131lamayan Bestami Yazgan\u2019\u0131n \u201c15 Temmuz Destan\u0131\u201d \u015fiirini Elif Ercan seslendirdi.\n\n![](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/elif-sonmezisik-1024x681.jpeg)\n\n**41 YAZARDAN M\u0130LLET\u0130N UYANI\u015e MAN\u0130FESTOSU**\n\nElif S\u00f6nmez\u0131\u015f\u0131k\u2019\u0131n haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131\u00a0*Yeniden \u0130stiklal*\u00a0(41 Yazar\u0131n Kaleminden 15 Temmuz Destan\u0131) kitab\u0131, Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131 taraf\u0131ndan ne\u015fredildi. Eserde edebiyat d\u00fcnyas\u0131n\u0131n se\u00e7kin yazarlar\u0131n\u0131n yaz\u0131 ve \u015fiirleri yer al\u0131yor. Kitapta yer alan imzalar alfabetik olarak \u015f\u00f6yle: Ali Erkan Kavakl\u0131, Ayla A\u011fabeg\u00fcm, Belma Aksun, Bestami Yazgan, Can Kemal \u00d6zer, Cemalettin T\u00fcl, Cihat Zafer, Dursun Ali Ta\u015f\u00e7\u0131, Fatma Pek\u015fen, G\u00fclcan Tezcan, G\u00fcrb\u00fcz Azak, Harun \u00c7olak, Harun Y\u00f6ndem, Hasan Basri Bilgin, \u0130hsan Kabil, \u0130smail Bilgin, Leyla \u0130pek\u00e7i, Mehmet K\u00e2mil Berse, Mehmet Nuri Yard\u0131m, Mehmet Uyar, Metin \u00d6nal Meng\u00fc\u015fo\u011flu, Muhterem Y\u00fccey\u0131lmaz, Murat Ba\u015faran, Mustafa \u00d6z\u00e7elik, Mustafa U\u00e7urum, Nuh Albayrak, Nurettin Durman, Osman Kibar, Recep Seyhan, Sabahat Emir, Sad\u0131k S\u00f6ztutan, Sad\u0131k Yals\u0131zu\u00e7anlar, Selvig\u00fcl \u015eahin, Serdar \u00dcst\u00fcnda\u011f, S\u00fcleyman Karakulluk, \u015eakir Kurtulmu\u015f, \u015eeref Akbaba, \u00dcst\u00fcn \u0130nan\u00e7, Vehbi Vakkaso\u011flu, Yusuf Dursun, Zafer Bilgi.\n\n\n","html":"<p><img class=\"alignnone wp-image-1729\" src=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Yazarlardan-15-Temmuz-Manifestosu.jpeg\" alt=\"\" width=\"582\" height=\"306\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Yazarlardan-15-Temmuz-Manifestosu.jpeg 960w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Yazarlardan-15-Temmuz-Manifestosu-300x158.jpeg 300w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Yazarlardan-15-Temmuz-Manifestosu-768x404.jpeg 768w\" sizes=\"(max-width: 582px) 100vw, 582px\" \/><\/p>\n<p>Yazarlar ve ayd\u0131nlar \u015fehitlerimiz i\u00e7in bir araya geldi. Edebiyat, k\u00fclt\u00fcr, sanat, bas\u0131n ve yay\u0131n d\u00fcnyas\u0131n\u0131n tan\u0131nm\u0131\u015f yazar ve \u015fairleri Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131\u2019n\u0131n MTTB\u2019de d\u00fczenledi\u011fi \u201cBir Milletin Uyan\u0131\u015f\u0131 Yeniden \u0130stiklal\u201d anma program\u0131nda bir araya gelip duygu ve d\u00fc\u015f\u00fcncelerini dile getirdiler. Programda Elif S\u00f6nmez\u0131\u015f\u0131k\u2019\u0131n haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 ayn\u0131 adl\u0131 kitap sergi ile birlikte tan\u0131t\u0131ld\u0131.<\/p>\n<p><img class=\"alignnone wp-image-1730\" src=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/hasan-huseyin-dogru-1024x681.jpeg\" alt=\"\" width=\"610\" height=\"405\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/hasan-huseyin-dogru-1024x681.jpeg 1024w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/hasan-huseyin-dogru-300x199.jpeg 300w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/hasan-huseyin-dogru-768x511.jpeg 768w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/hasan-huseyin-dogru.jpeg 1080w\" sizes=\"(max-width: 610px) 100vw, 610px\" \/><\/p>\n<p>FET\u00d6 \u0130hanet Hareketi ve T\u00fcrkiye d\u00fc\u015fman\u0131 d\u0131\u015f g\u00fc\u00e7ler taraf\u0131ndan 15 Temmuz 2016 tarihinde ger\u00e7ekle\u015ftirilmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131lan darbe ve i\u015fgal hareketine tepkiler dinmek bilmiyor. Birinci y\u0131l\u0131n\u0131 dolduran ihanet olay\u0131na dair ardarda kitaplar yaz\u0131l\u0131rken 41 yazar da\u00a0<em>Yeniden \u0130stiklal<\/em>\u00a0adl\u0131 eserde bulu\u015ftular. Aralar\u0131nda T\u00fcrkiye genelinde tan\u0131nan, sevilen ve okunan bir \u00e7ok yazar\u0131n bulundu\u011fu kitapta yazarlar, Milli T\u00fcrk Talebe Birli\u011fi (MTTB)\u2019nde bir araya gelerek 15 Temmuz\u2019da ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 anlatt\u0131lar; \u015fairler duygular\u0131n\u0131 kaleme ald\u0131klar\u0131 \u015fiirlerle dile getirdiler.<\/p>\n<p>Cihat Zafer\u2019in sunuculu\u011funu yapt\u0131\u011f\u0131\u00a0<em>Yeniden \u0130stiklal\u00a0<\/em>Program\u0131, Ca\u011falo\u011flu\u2019nda MTTB Genel Merkezi\u2019nde ger\u00e7ekle\u015fti. Program, Ata\u015fehir Camii \u0130mam ve Hatibi Abd\u00fcllatif Efe\u2019nin Kur\u2019an-\u0131 Kerim\u2019den bir a\u015fir okumas\u0131yla ba\u015flad\u0131. A\u00e7\u0131\u015f konu\u015fmalar\u0131n\u0131 yapan Birlik Vakf\u0131 M\u00fctevelli Heyeti Ba\u015fkan\u0131 Av. Mehmet Alacac\u0131, milletimizin 15 Temmuz destan\u0131n\u0131 yazarak ihanete ge\u00e7it vermedi\u011fini s\u00f6yledi. Damla Yay\u0131n Grubu Genel Yay\u0131n Y\u00f6netmeni Hasan H\u00fcseyin Do\u011fru ise konu\u015fmas\u0131nda 15 Temmuz Destan\u0131\u2019n\u0131n y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fcn\u00fc idrak etti\u011fimiz bu g\u00fcnlerde g\u00f6sterilen birlik ve beraberlik ruhundan memnun olduklar\u0131n\u0131 belirterek \u015f\u00f6yle dedi:<\/p>\n<p><strong>\u00a0\u201cDARBELER TAR\u0130H\u0130 SONSUZA KADAR KAPANMI\u015eTIR.\u201d<\/strong><\/p>\n<p>\u201cT\u00fcrkiye\u2019nin istiklali ve istikbalinin s\u00f6z konusu oldu\u011fu bu s\u0131ralarda biz de Damla Yay\u0131n Grubu olarak \u00fczerimize d\u00fc\u015feni yapmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131k. Yeni kurdu\u011fumuz Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131 aras\u0131nda 15 Temmuz 2016 tarihinden sonra haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z be\u015f kitab\u0131 k\u00fclt\u00fcr hayat\u0131m\u0131za kazand\u0131rd\u0131k. Bunlar G\u00fcrb\u00fcz Azak\u2019\u0131n\u00a0<em>Osmanl\u0131\u2019da \u0130syanlar \u0130htilaller ve Darbeler<\/em>, Sara G\u00fcrb\u00fcz \u00d6zeren\u2019in\u00a0<em>Uyan\u0131\u015f 15 Temmuz 2016<\/em>, Harun \u00c7olak\u2019\u0131n\u00a0<em>\u00c7erkez Hasan\u2019dan \u00d6mer Halisdemir\u2019e Yar\u0131m A\u015fklar \u00dclkesi<\/em>, Mehmet Nuri Yard\u0131m\u2019\u0131n\u00a0<em>\u0130stiklalden \u0130stikbale\u00a0<\/em>ve Elif S\u00f6nmez\u0131\u015f\u0131k\u2019\u0131n haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131, bug\u00fcn tan\u0131t\u0131m\u0131n\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u00a0<em>Bir Milletin Uyan\u0131\u015f\u0131 Yeniden \u0130stiklal<\/em>\u00a0kitab\u0131d\u0131r. Eser, 41 yazar\u0131n kaleminden 15 Temmuz Destan\u0131\u2019n\u0131 anlat\u0131yor. T\u00fcrkiye\u2019nin i\u00e7erde ihanet \u00f6rg\u00fctleri taraf\u0131ndan ku\u015fat\u0131ld\u0131\u011f\u0131, d\u0131\u015fardan da bir \u00e7ok emperyalist \u00fclkenin d\u00fc\u015fmanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131k\u00e7a ilan etti\u011fi ve ter\u00f6r gruplar\u0131na sahip \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemde herkese bir g\u00f6rev d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc inanc\u0131nday\u0131z. Ya\u015fad\u0131klar\u0131 d\u00f6nemin tan\u0131\u011f\u0131 olan ayd\u0131nlar ve yazarlar da \u015fahadetlerini kitaplarda anlatmal\u0131 ve gelecek nesillere emanet etmelidirler. \u0130\u015fte bu duygu ve d\u00fc\u015f\u00fcncelerle bu kitaplar\u0131 haz\u0131rlatt\u0131k. \u015eimdi 15 Temmuz Destan\u0131\u2019n\u0131 \u00e7ocuklar\u0131m\u0131za anlatan kitaplar da haz\u0131rl\u0131yoruz. Bug\u00fcn nas\u0131l \u00c7anakkale Destan\u0131 ve \u0130stiklal Harbi Zaferi\u2019ni kitaplardan, hat\u0131ralardan ve \u015fiirlerden \u00f6\u011freniyorsak yar\u0131nki nesiller de T\u00fcrkiye\u2019nin i\u015fgal edilmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131 15 Temmuz Gecesini ve b\u00fcy\u00fck milletimizn uyan\u0131\u015f, dirili\u015f ve direni\u015f destan\u0131n\u0131 bu kitaplardan \u00f6\u011freneceklerdir. Sultan Abd\u00fclaziz\u2019in bileklerinin kesilmesiyle ba\u015flayan darbeler tarihi parantezi, asil milletimizin yazd\u0131\u011f\u0131 15 Temmuz Destan\u0131 ile in\u015fallah sonsuza kadar kapanm\u0131\u015ft\u0131r.\u201d<\/p>\n<p>Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131 Yay\u0131n Y\u00f6netmeni Mehmet Nuri Yard\u0131m ise, konu\u015fmas\u0131nda vatan\u0131 savunma konusunda herkesin \u00fczerine d\u00fc\u015feni yapmas\u0131 gerekti\u011fini belirterek, \u201cYay\u0131nc\u0131lar da 15 Temmuz\u2019u anlatan kitaplar yay\u0131ml\u0131yor. Biz de Mihrabad olarak \u00fczerimize d\u00fc\u015feni yapt\u0131k ve be\u015f kitab\u0131 yay\u0131mlad\u0131k. Yeniden \u0130stiklal, ayd\u0131nlar\u0131m\u0131z\u0131n ve yazarlar\u0131m\u0131z\u0131n cesaretle dik duru\u015fu, ihanet \u00f6rg\u00fctlerine ve b\u00fct\u00fcn d\u00fcnyaya bir manifestosudur.\u201d<\/p>\n<p>Yap\u0131lan konu\u015fmalar\u0131n bir k\u0131sm\u0131 \u015f\u00f6yle:<\/p>\n<p><strong>Elif S\u00f6nmez\u0131\u015f\u0131k:<\/strong>\u00a0\u201cYeniden \u0130stiklal kitab\u0131 ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 alt\u0131nda 41 yazar, 15 Temmuz g\u00fcn\u00fc ya\u015fanan ak\u0131l almaz hadiseler hi\u00e7 unutulmas\u0131n, gelecek nesillere b\u00fct\u00fcn hakikati ile aktar\u0131lmas\u0131n diye bir araya geldi. Her bir yaz\u0131 gelece\u011fe yaz\u0131lm\u0131\u015f bir mektup ayn\u0131 zamanda ve bu \u00e7al\u0131\u015fma gelece\u011fe kalaca\u011f\u0131na inand\u0131\u011f\u0131m\u0131z bir gayret olarak an\u0131ls\u0131n diliyoruz. \u00c7\u00fcnk\u00fc bize laz\u0131m olan, hakikatin izah\u0131n\u0131 ve 15 Temmuz gecesi ya\u015fanan ger\u00e7ekleri g\u00f6r\u00fcn\u00fcr k\u0131lmak i\u00e7in \u00e7abalama arzusudur. Ecdad\u0131m\u0131z bize bu topraklar\u0131 imzalar\u0131n\u0131 ve m\u00fch\u00fcrlerini nas\u0131l b\u0131rakt\u0131larsa ve bug\u00fcn onlar\u0131n \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda yol al\u0131yorsak biz de ayn\u0131 \u00f6zveriyle gelece\u011fe \u0131\u015f\u0131k tutacak i\u015fler ortaya koymak, haf\u0131zlar\u0131m\u0131z\u0131 diri tutmak zorunday\u0131z.\u00a0<em>Yeniden \u0130stiklal<\/em>\u00a0kitab\u0131, olumsuz misallerden ders, kahramanl\u0131k ve fedak\u00e2rl\u0131ktan ibret alan nesiller yeti\u015ftirme gayretimizin bir ifadesidir.\u201d<\/p>\n<p><strong>G\u00fclcan Tezcan:<\/strong>\u00a0\u201cYeniden \u0130stiklal kitab\u0131 15 Temmuz ruhunun ya\u015fat\u0131lmas\u0131 i\u00e7in \u00f6nemli bir gayret. 15 Temmuz ile nas\u0131l milli ve manevi \u015fuur uyand\u0131ysa, Silivri\u2019de devam eden mahkemelere i\u015ftirak ederek ve t\u0131pk\u0131 meydanlardaki gibi n\u00f6bet tutarak \u015fehit ve gazilerimizin haklar\u0131na sahip \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 onlara g\u00f6stermemiz gerekir. FET\u00d6\u2019n\u00fcn ter\u00f6ristlerinin bir an bile kap\u0131s\u0131ndan ayr\u0131lmad\u0131\u011f\u0131 bu yerlerde varl\u0131k g\u00f6stermemiz gerekir. O zaman 15 Temmuz gecesi bizim i\u00e7in can\u0131n\u0131 ortaya koyan b\u00fct\u00fcn \u015fehit ve gazilerimize olan borcumuzu \u00f6demi\u015f oluruz.\u201d<\/p>\n<p><strong>Selvig\u00fcl \u015eahin:<\/strong>\u00a0\u201cMillet\u00e7e gazam\u0131z m\u00fcbarek olsun. Rabbim \u015ferlilerin, hainlerin, vatana ihanet eden t\u00fcm kin \u00e7etelerinin i\u00e7 ve d\u0131\u015f d\u00fc\u015fmanlar\u0131n \u015ferrinden halk\u0131m\u0131z\u0131 korusun muhafaza eylesin. Yeni ayd\u0131nl\u0131k ba\u015flang\u0131\u00e7lar i\u00e7in insan\u0131m\u0131za g\u00fc\u00e7 versin. Hainlerin oyunlar\u0131n\u0131 bertaraf eylesin Rabbim. \u015eehitlerimize rahmet olsun. Mek\u00e2nlar\u0131 cennet olsun&#8230;\u201d<\/p>\n<p><strong>Yusuf Dursun:<\/strong>\u00a0\u201c15 Temmuz gecesi ya\u015fananlar bizim i\u00e7in ibrettir. Art\u0131k \u015funu kesin olarak bilmemiz gerekiyor ki; biz bu d\u00fc\u015fmanlar\u0131 ancak bilgi ile yenebiliriz. Bilgi zafer getirir. Onun i\u00e7in de okumak okumak okumak gerekir. Bunu akl\u0131m\u0131zdan hi\u00e7 \u00e7\u0131karmamam\u0131z, \u00e7ocuklar\u0131m\u0131za ve gen\u00e7lerimize de bu bilinci kazand\u0131rmam\u0131z gerekir. \u0130\u00e7imizdeki d\u00fc\u015fmanlarla ancak b\u00f6yle ba\u015fa \u00e7\u0131kabiliriz.\u201d<\/p>\n<p><strong>Ali Erkan Kavakl\u0131:<\/strong>\u00a0\u201c15 Temmuz gecesi ya\u015fad\u0131klar\u0131m\u0131\u00a0<em>Yeniden \u0130stiklal\u00a0<\/em>kitab\u0131ndaki yaz\u0131mda ayr\u0131nt\u0131lar\u0131yla anlat\u0131m. \u015eimdilerde gazilerimizle g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcyorum. Bu s\u00fcre\u00e7te anlad\u0131m ki; o gece d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kan herkes \u00f6lmeyi g\u00f6ze alarak \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131 ve \u00f6yle ibretlik detaylar dinledim ki bu insanlar\u0131n \u015fehadeti ka\u00e7\u0131rd\u0131klar\u0131 i\u00e7in ya\u015fad\u0131klar\u0131 h\u00fczn\u00fc g\u00f6rd\u00fcm. Bu vatan b\u00f6yle insanlar sayesinde kurtuldu.\u201d<\/p>\n<p><strong>Muhterem Y\u00fccey\u0131lmaz:<\/strong>\u00a0\u201c15 Temmuz gecesinde ya\u015fananlar bize d\u00fc\u015fman\u0131n varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve olabilecek felaketleri anlatmaya yetti. Biz bu hale nas\u0131l geldik, diye kendi kendime sordu\u011fumda dilimizin nitelik olarak kayba u\u011framas\u0131 ve okumay\u0131 b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131m\u0131z i\u00e7in bunlar\u0131 ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 fark ettim. Okumad\u0131k\u00e7a cahille\u015fir ve b\u00f6ylesi d\u00fc\u015fmanlara f\u0131rsat tan\u0131m\u0131\u015f oluruz. Bunlar\u0131 bir daha ya\u015famamak ve d\u00fcnyay\u0131 her y\u00f6n\u00fcyle anlayabilmek i\u00e7in bir yerden okumaya ba\u015flamam\u0131z gerekir.\u201d<\/p>\n<p><strong>Serdar \u00dcst\u00fcnda\u011f:<\/strong>\u00a0\u201cMehmet Akif Ersoy, \u00c7anakkale Destan\u0131n\u0131 yazan ecdad\u0131m\u0131z\u0131 \u2018Bedir\u2019in Aslanlar\u0131na\u2019 benzetmi\u015fti. Ben de 15 Temmuz ak\u015fam\u0131n\u0131 Teb\u00fck Seferine benzetiyorum. S\u0131cak bir yaz g\u00fcn\u00fc evden \u00e7\u0131k\u0131lan fakat tekrar d\u00f6n\u00fcl\u00fcp d\u00f6n\u00fclmeyece\u011fi belli olmayan Teb\u00fck Seferi\u2019ne\u2026 O gece hamdolsun halk\u0131m\u0131z b\u00fcy\u00fck bir duyarl\u0131l\u0131k ve hassasiyet g\u00f6sterdi. Sokaklara \u00e7\u0131k\u0131p vatan\u0131n\u0131 savundu. Fakat o gece o sefere \u00e7\u0131kamayan Ka\u2019b Bin Malik\u2019ler de (r.a.) vard\u0131. Bah\u00e7elerindeki hurma a\u011fa\u00e7lar\u0131n\u0131n k\u00f6kleri kalbine kadar uzanm\u0131\u015f insanlar g\u00f6rd\u00fcm. Sonraki gecelerde d\u00fczenlenen demokrasi n\u00f6betlerinde kendilerini tevbe direklerine ba\u011flam\u0131\u015f tevbelerinin kabul\u00fcn\u00fc bekliyorlard\u0131. 15 Temmuz kalk\u0131\u015fmas\u0131 hen\u00fcz bitmedi, hainler her g\u00fcn yeni yeni planlar yapmakla me\u015fguller. Bizler de demokrasi n\u00f6betlerimize devam ediyoruz.\u201d<\/p>\n<p>\u00dcst\u00fcn \u0130nan\u00e7, Cihat Zafer, Murat Ba\u015faran, \u0130smail Bilgin, Mehmet K\u00e2mil Berse, Nurettin Durman, Osman Kibar, \u015eakir Kurtulmu\u015f, Zafer Bilgi de konu\u015fmalar\u0131nda 15 Temmuz ruhunu ve heyecan\u0131n\u0131 dile getirdiler.<\/p>\n<p>Harun Y\u00f6ndem ve Yusuf Dursun kitapta yer alan \u015fiirlerini okurken, toplant\u0131ya kat\u0131lamayan Bestami Yazgan\u2019\u0131n \u201c15 Temmuz Destan\u0131\u201d \u015fiirini Elif Ercan seslendirdi.<\/p>\n<p><img class=\"alignnone size-large wp-image-1731\" src=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/elif-sonmezisik-1024x681.jpeg\" alt=\"\" width=\"618\" height=\"411\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/elif-sonmezisik-1024x681.jpeg 1024w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/elif-sonmezisik-300x199.jpeg 300w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/elif-sonmezisik-768x511.jpeg 768w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/elif-sonmezisik.jpeg 1080w\" sizes=\"(max-width: 618px) 100vw, 618px\" \/><\/p>\n<p><strong>41 YAZARDAN M\u0130LLET\u0130N UYANI\u015e MAN\u0130FESTOSU<\/strong><\/p>\n<p>Elif S\u00f6nmez\u0131\u015f\u0131k\u2019\u0131n haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131\u00a0<em>Yeniden \u0130stiklal<\/em>\u00a0(41 Yazar\u0131n Kaleminden 15 Temmuz Destan\u0131) kitab\u0131, Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131 taraf\u0131ndan ne\u015fredildi. Eserde edebiyat d\u00fcnyas\u0131n\u0131n se\u00e7kin yazarlar\u0131n\u0131n yaz\u0131 ve \u015fiirleri yer al\u0131yor. Kitapta yer alan imzalar alfabetik olarak \u015f\u00f6yle: Ali Erkan Kavakl\u0131, Ayla A\u011fabeg\u00fcm, Belma Aksun, Bestami Yazgan, Can Kemal \u00d6zer, Cemalettin T\u00fcl, Cihat Zafer, Dursun Ali Ta\u015f\u00e7\u0131, Fatma Pek\u015fen, G\u00fclcan Tezcan, G\u00fcrb\u00fcz Azak, Harun \u00c7olak, Harun Y\u00f6ndem, Hasan Basri Bilgin, \u0130hsan Kabil, \u0130smail Bilgin, Leyla \u0130pek\u00e7i, Mehmet K\u00e2mil Berse, Mehmet Nuri Yard\u0131m, Mehmet Uyar, Metin \u00d6nal Meng\u00fc\u015fo\u011flu, Muhterem Y\u00fccey\u0131lmaz, Murat Ba\u015faran, Mustafa \u00d6z\u00e7elik, Mustafa U\u00e7urum, Nuh Albayrak, Nurettin Durman, Osman Kibar, Recep Seyhan, Sabahat Emir, Sad\u0131k S\u00f6ztutan, Sad\u0131k Yals\u0131zu\u00e7anlar, Selvig\u00fcl \u015eahin, Serdar \u00dcst\u00fcnda\u011f, S\u00fcleyman Karakulluk, \u015eakir Kurtulmu\u015f, \u015eeref Akbaba, \u00dcst\u00fcn \u0130nan\u00e7, Vehbi Vakkaso\u011flu, Yusuf Dursun, Zafer Bilgi.<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Yazarlardan-15-Temmuz-Manifestosu.jpeg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Wed, 19 Jul 2017 15:40:06 +0000","created_by":1,"updated_at":"Wed, 19 Jul 2017 15:40:06 +0000","updated_by":1,"published_at":"Wed, 19 Jul 2017 15:40:06 +0000","published_by":1},{"id":1733,"title":"Cing\u00f6z Recai'nin Babas\u0131n\u0131 Kenan Ece Canland\u0131racak","slug":"cingoz-recainin-babasini-kenan-ece-canlandiracak","markdown":"\n<header>#### Kenan Ece, \u00e7ekimleri \u0130stanbul\u2019da devam eden \u2018Cing\u00f6z Recai\u2019 filminde, Kenan \u0130mirzal\u0131o\u011flu\u2019nun babas\u0131n\u0131 canland\u0131racak. Peyami Safa\u2019n\u0131n eseri Cing\u00f6z Recai\u2019nin beyazperdeye uyarlamas\u0131 olan projede Cing\u00f6z Recai\u2019nin babas\u0131na yap\u0131lan haks\u0131zl\u0131klar kar\u015f\u0131s\u0131nda hikayesi anlat\u0131lacak.\n\n![](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/kenan-imirzalioglu.jpg)\n\n<\/header>Kenan \u0130mirzal\u0131o\u011flu, Haluk Bilginer ve Meryem Uzerli\u2019nin ba\u015frol\u00fcn\u00fc payla\u015ft\u0131klar\u0131, \u2018Cing\u00f6z Recai\u2019nin \u00e7ekimleri devam ederken, detaylar da ortaya \u00e7\u0131kmaya ba\u015flad\u0131.\n\nPeyami Safa\u2019n\u0131n eseri Cing\u00f6z Recai\u2019nin beyazperdeye uyarlamas\u0131 olan projede Cing\u00f6z Recai\u2019nin babas\u0131na yap\u0131lan haks\u0131zl\u0131klar kar\u015f\u0131s\u0131nda hikayesi anlat\u0131lacak.\n\n![](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/kenan-ece.jpg)\n\n**Baba rol\u00fcnde Kenan Ece olacak**\n\nCing\u00f6z Recai\u2019ye hayat verecek \u0130mirzal\u0131o\u011flu\u2019nun babas\u0131n\u0131 son olarak G\u00fcllerin Sava\u015f\u0131 dizisinde rol alan Kenan Ece oynayacak.\n\nYeni\u015fafak\n\n\n","html":"<header>\n<h4>Kenan Ece, \u00e7ekimleri \u0130stanbul\u2019da devam eden \u2018Cing\u00f6z Recai\u2019 filminde, Kenan \u0130mirzal\u0131o\u011flu\u2019nun babas\u0131n\u0131 canland\u0131racak. Peyami Safa&#8217;n\u0131n eseri Cing\u00f6z Recai&#8217;nin beyazperdeye uyarlamas\u0131 olan projede Cing\u00f6z Recai&#8217;nin babas\u0131na yap\u0131lan haks\u0131zl\u0131klar kar\u015f\u0131s\u0131nda hikayesi anlat\u0131lacak.<\/h4>\n<p><img class=\"alignnone wp-image-1734\" src=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/kenan-imirzalioglu.jpg\" alt=\"\" width=\"383\" height=\"215\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/kenan-imirzalioglu.jpg 640w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/kenan-imirzalioglu-300x168.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 383px) 100vw, 383px\" \/><\/p>\n<\/header>\n<p class=\"non-card\" data-card-id=\"818cdb61-f241-4839-3339-88ba4c78fc6e\" data-card-type=\"Text\">Kenan \u0130mirzal\u0131o\u011flu, Haluk Bilginer ve Meryem Uzerli\u2019nin ba\u015frol\u00fcn\u00fc payla\u015ft\u0131klar\u0131, \u2018Cing\u00f6z Recai\u2019nin \u00e7ekimleri devam ederken, detaylar da ortaya \u00e7\u0131kmaya ba\u015flad\u0131.<\/p>\n<p class=\"non-card\" data-card-id=\"818cdb61-f241-4839-3339-88ba4c78fc6e\" data-card-type=\"Text\">Peyami Safa&#8217;n\u0131n eseri Cing\u00f6z Recai&#8217;nin beyazperdeye uyarlamas\u0131 olan projede Cing\u00f6z Recai&#8217;nin babas\u0131na yap\u0131lan haks\u0131zl\u0131klar kar\u015f\u0131s\u0131nda hikayesi anlat\u0131lacak.<\/p>\n<p data-card-id=\"818cdb61-f241-4839-3339-88ba4c78fc6e\" data-card-type=\"Text\"><img class=\"alignnone wp-image-1735\" src=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/kenan-ece.jpg\" alt=\"\" width=\"652\" height=\"424\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/kenan-ece.jpg 982w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/kenan-ece-300x195.jpg 300w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/kenan-ece-768x500.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 652px) 100vw, 652px\" \/><\/p>\n<p class=\"non-card\" data-card-id=\"1fc9b4f5-f61a-4df5-5d73-ac18b5a23294\" data-card-type=\"Text\"><strong>Baba rol\u00fcnde Kenan Ece olacak<\/strong><\/p>\n<p class=\"non-card\" data-card-id=\"1fc9b4f5-f61a-4df5-5d73-ac18b5a23294\" data-card-type=\"Text\">Cing\u00f6z Recai\u2019ye hayat verecek \u0130mirzal\u0131o\u011flu\u2019nun babas\u0131n\u0131 son olarak G\u00fcllerin Sava\u015f\u0131 dizisinde rol alan Kenan Ece oynayacak.<\/p>\n<p data-card-id=\"1fc9b4f5-f61a-4df5-5d73-ac18b5a23294\" data-card-type=\"Text\">Yeni\u015fafak<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/kenan-imirzalioglu.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 22 Jul 2017 12:13:11 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 22 Jul 2017 12:13:11 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sat, 22 Jul 2017 12:13:11 +0000","published_by":1},{"id":1445,"title":"Okul \u00d6ncesi Tam ve Yar\u0131m G\u00fcnl\u00fck Planlar - 2017\/2018","slug":"okul-oncesi-tam-ve-yarim-gunluk-planlar","markdown":"\nMinik Karamela E\u011fitim Seti\u00a0tam\u00a0g\u00fcnl\u00fck planlar\u0131  \n**[indirmek i\u00e7in t\u0131klay\u0131n.](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/karamela-tamgun.zip)**\n\nMinik Damlalar E\u011fitim Seti ( Montessori Destekli ) tam\u00a0g\u00fcnl\u00fck planlar\u0131  \n[**indirmek i\u00e7in t\u0131klay\u0131n.**](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/minikdamla-tamgun-plan.zip)\n\nMinik Damlalar E\u011fitim Seti ( Montessori Destekli ) yar\u0131m\u00a0g\u00fcnl\u00fck planlar\u0131\u00a0[**indirmek i\u00e7in t\u0131klay\u0131n.**](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/minikdamla-yarimgun-plan.zip)\n\nUzayl\u0131 Bugi E\u011fitim Seti ( Reggio Emilia Destekli ) tam\u00a0g\u00fcnl\u00fck planlar\u0131  \n[**indirmek i\u00e7in t\u0131klay\u0131n.**](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/uzaylibugi-tamgun-plan.zip)\n\nUzayl\u0131 Bugi E\u011fitim Seti ( Reggio Emilia Destekli ) yar\u0131m\u00a0g\u00fcnl\u00fck planlar\u0131  \n[**indirmek i\u00e7in t\u0131klay\u0131n.**](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/uzaylibugi-yarimgun-plan.zip)\n\nMinik Karamela yar\u0131m\u00a0g\u00fcnl\u00fck planlar\u0131\u00a0[**indirmek i\u00e7in t\u0131klay\u0131n.**](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Minik-karamela-yar\u0131m-gun-planlar.zip)\n\n\n","html":"<p>Minik Karamela E\u011fitim Seti\u00a0tam\u00a0g\u00fcnl\u00fck planlar\u0131<br \/>\n<strong><a href=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/karamela-tamgun.zip\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">indirmek i\u00e7in t\u0131klay\u0131n.<\/a><\/strong><\/p>\n<p>Minik Damlalar E\u011fitim Seti ( Montessori Destekli ) tam\u00a0g\u00fcnl\u00fck planlar\u0131<br \/>\n<a href=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/minikdamla-tamgun-plan.zip\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>indirmek i\u00e7in t\u0131klay\u0131n.<\/strong><\/a><\/p>\n<p>Minik Damlalar E\u011fitim Seti ( Montessori Destekli ) yar\u0131m\u00a0g\u00fcnl\u00fck planlar\u0131\u00a0<a href=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/minikdamla-yarimgun-plan.zip\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>indirmek i\u00e7in t\u0131klay\u0131n.<\/strong><\/a><\/p>\n<p>Uzayl\u0131 Bugi E\u011fitim Seti ( Reggio Emilia Destekli ) tam\u00a0g\u00fcnl\u00fck planlar\u0131<br \/>\n<a href=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/uzaylibugi-tamgun-plan.zip\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>indirmek i\u00e7in t\u0131klay\u0131n.<\/strong><\/a><\/p>\n<p>Uzayl\u0131 Bugi E\u011fitim Seti ( Reggio Emilia Destekli ) yar\u0131m\u00a0g\u00fcnl\u00fck planlar\u0131<br \/>\n<a href=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/uzaylibugi-yarimgun-plan.zip\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>indirmek i\u00e7in t\u0131klay\u0131n.<\/strong><\/a><\/p>\n<p>Minik Karamela yar\u0131m\u00a0g\u00fcnl\u00fck planlar\u0131\u00a0<a href=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Minik-karamela-yar\u0131m-gun-planlar.zip\"><strong>indirmek i\u00e7in t\u0131klay\u0131n.<\/strong><\/a><\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/planlar2017.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Wed, 23 Aug 2017 10:45:40 +0000","created_by":1,"updated_at":"Wed, 23 Aug 2017 10:45:40 +0000","updated_by":1,"published_at":"Wed, 23 Aug 2017 10:45:40 +0000","published_by":1},{"id":1871,"title":"Damla ve Mihrabad Yazarlar\u0131 T\u00fcyap Kitap Fuar\u0131\u2019nda!","slug":"damla-ve-mihrabad-yazarlari-tuyap-kitap-fuarinda","markdown":"\n![](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/damla-fuar-675x1024.jpg)4-12 Kas\u0131m tarihleri aras\u0131nda ger\u00e7ekle\u015fecek olan 36. Uluslararas\u0131 T\u00dcYAP Kitap Fuar\u0131, Beylikd\u00fcz\u00fc\u2019ndeki merkez binas\u0131nda ba\u015flarken yay\u0131nc\u0131lar da son haz\u0131rl\u0131klar\u0131n\u0131 tamamlad\u0131lar. Bir \u00e7ok yay\u0131nevinin kat\u0131laca\u011f\u0131 fuarda yazarlar ve okuyucular bir araya gelecek. Yazarlar, yay\u0131nevi standlar\u0131nda okuyucular\u0131yla sohbet edip kitaplar\u0131n\u0131 imzalayacaklar. Fuar, hafta sonu 10.00-20.00, hafta i\u00e7i ve 12 Kas\u0131m\u2019da ise 10.00-19.00 saatleri aras\u0131nda ziyaret\u00e7ilerini a\u011f\u0131rlayacak.\n\n**Damla Yay\u0131n Grubu**\u00a0i\u00e7inde ge\u00e7en y\u0131l kurulan ve k\u00fclt\u00fcr yay\u0131nc\u0131l\u0131\u011f\u0131nda iyi bir yer edinen Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131 da bu sene \u00f6zel stand\u0131yla kitapseverlere hizmet verecek. Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131 \u2013 Gen\u00e7 Damla Yay\u0131nlar\u0131 stand\u0131nda hemen hemen herg\u00fcn bir imza g\u00fcn\u00fc ger\u00e7ekle\u015fecek.\n\n\u00a0\n\n**USTA YAZARLAR M\u0130HRABAD STANDINDA**\n\nEserleri Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131 taraf\u0131ndan yay\u0131n d\u00fcnyam\u0131za kazand\u0131r\u0131lan edebiyat, d\u00fc\u015f\u00fcnce ve k\u00fclt\u00fcr d\u00fcnyam\u0131z\u0131n usta isimleri bu y\u0131l yay\u0131nevinin stand\u0131nda okuyucular\u0131yla bulu\u015fup hasret giderecekler. Aralar\u0131nda \u00dcst\u00fcn \u0130nan\u00e7, G\u00fcrb\u00fcz Azak, Hasan Basri Bilgin, Talip Ar\u0131\u015fahin, Nurettin Ta\u015fkesen ve Murat Ba\u015faran gibi yazarlar\u0131n da bulundu\u011fu yazarlar, okuyucular\u0131yla sohbet ederken kitaplar\u0131n\u0131 da imzalayacaklar.\n\n\u00a0\n\n**\u00d6NEML\u0130 PANEL: \u201cB\u00c2BI\u00c2L\u0130\u2019DEN GE\u00c7ENLER\u201d**\n\nBas\u0131n ve yay\u0131n d\u00fcnyas\u0131n\u0131n merkezi olarak bilinen B\u00e2b\u0131\u00e2li, usta yazarlar\u0131n kat\u0131laca\u011f\u0131 bir panelde ele al\u0131nacak. \u00dcst\u00fcn \u0130nan\u00e7, G\u00fcrb\u00fcz Azak ve Nurettin Ta\u015fkesen\u2019in konu\u015fmac\u0131 olarak kat\u0131laca\u011f\u0131 paneli Mehmet Nuri Yard\u0131m y\u00f6netecek. Panelistler B\u00e2b\u0131\u00e2li\u2019de tan\u0131d\u0131klar\u0131 yazarlar\u0131, gazetecileri, yay\u0131nc\u0131lar\u0131 ve sanatk\u00e2rlar\u0131 hat\u0131ralar e\u015fli\u011finde anlatacaklar. Panel 11 Kas\u0131m Cumartesi g\u00fcn\u00fc fuar alan\u0131n\u0131n Moda Salonu\u2019nda saat 12.00\u2019de ba\u015flayacak. Panele kat\u0131l\u0131m serbest. Yazarlar, panelin ard\u0131ndan 12\u2019nci salonda bulunan yay\u0131nevi stand\u0131na ge\u00e7ecek ve okuyucular\u0131na kitaplar\u0131n\u0131 imzalayacaklar.\n\n\u00a0\n\n**UZMAN YAZARLAR TARTI\u015eACAK: \u201cTELEV\u0130ZYON MU K\u0130TAP MI?\u201d**\n\nDamla Yay\u0131n Grubu i\u00e7inde 43 y\u0131ld\u0131r yay\u0131n yapan Damla Yay\u0131nevi yazarlar\u0131n\u0131n i\u015ftirak edece\u011fi \u201cTelevizyon mu Kitap m\u0131?\u201d ba\u015fl\u0131kl\u0131 panelde ise tan\u0131n\u0131m\u0131\u015f \u00e7ocuk yazarlar\u0131 Sara G\u00fcrb\u00fcz \u00d6zeren, Nehir Ayd\u0131n G\u00f6kduman ve Nur Dombayc\u0131 konu\u015facaklar ve g\u00f6r\u00fc\u015flerini a\u00e7\u0131klayacaklar. \u00c7ocuk ve gen\u00e7lik d\u00fcnyas\u0131n\u0131 tan\u0131yan ve bu alanda pek \u00e7ok eser kaleme alan yazarlar, televizyon ve kitap aras\u0131nda yap\u0131lan tercihlerin sebepleri \u00fczerinde duracak, \u00e7\u00f6z\u00fcm yollar\u0131 g\u00f6sterecekler. Panel, Kalam\u0131\u015f Salonu\u2019nda saat 13.15\u2019te ba\u015flayacak. Her \u00fc\u00e7 yazar daha sonra 2\u2019nci salonda bulunan Damla Yay\u0131nevi stand\u0131nda \u00e7ocuk ve gen\u00e7 okuyucular\u0131na kitaplar\u0131n\u0131 imzalayacaklar.\n\nDamla Yay\u0131n Grubu i\u00e7inde bulunan Mihrabad, Gen\u00e7 Damla ve Damla \u00c7ocuk yazarlar\u0131ndan 19\u2019u fuar boyunca okuyucular\u0131yla bulu\u015facak. \u00c7ocuk yazarlar\u0131 2\u2019nci salondaki Damal stand\u0131nda, yeti\u015fkinlere y\u00f6nelik eser kaleme alan yazarlar ise 12\u2019nci salondaki Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131-Gen\u00e7 Damla stand\u0131nda kitaplar\u0131n\u0131 imzalayacaklar.\n\n\u00a0\n\n**HANG\u0130 YAZAR NE ZAMAN FUARDA OLACAK?**\n\nDokuz g\u00fcnl\u00fck fuar s\u00fcresince s\u0131ras\u0131yla \u015fu yazarlar, okuyucular\u0131yla birlikte olup kitaplar\u0131n\u0131 imzalayacaklar:\n\n\u00a0\n\nSevda D\u0131raga Canbaz: 4 Kas\u0131m Cumartesi saat: 14.00-16.00\n\nHasan Basri Bilgin: 5 Kas\u0131m Pazar saat: 14.00-17.00\n\nElif S\u00f6nmez\u0131\u015f\u0131k: 5 Kas\u0131m Pazar saat: 14.00-17.00\n\nZafer Bilgi\u00a0: 5 Kas\u0131m Pazar saat: 14.00-17.00\n\nYasemin Mimir Altunok: 5 Kas\u0131m Pazar saat: 12.00-15.00\n\nNur Dombayc\u0131: 6 Kas\u0131m Pazartesi saat: 11.00-14.00\n\nMurat Ba\u015faran: 7 Kas\u0131m Sal\u0131 saat: 14.00-17.00\n\nMehmet Nuri Yard\u0131m: 7 Kas\u0131m Sal\u0131 saat: 14.00-17.00\n\nNur Dombayc\u0131: 7 Kas\u0131m Sal\u0131 saat: 11.00-14.00\n\nHasan Basri Bilgin: 8 Kas\u0131m \u00c7ar\u015famba saat:\u00a0 14.00-17.00\n\nTalip Ar\u0131\u015fahin: 8 Kas\u0131m \u00c7ar\u015famba saat: 11.00-14.00\n\nAhmet Mara\u015fl\u0131: 8 Kas\u0131m \u00c7ar\u015famba saat:14.00-17.00\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<wbr><\/wbr>\n\nTalip Ar\u0131\u015fahin: 9 Kas\u0131m Per\u015fembe saat:14.00-17.00\n\nNurettin Ta\u015fkesen: 9 Kas\u0131m Per\u015fembe saat: 14.00-17.00\n\nNehir Ayd\u0131n G\u00f6kduman: 9 Kas\u0131m Per\u015fembe saat:11.00-14.00\n\nAhmet Mara\u015fl\u0131: 9 Kas\u0131m Per\u015fembe saat: 11.00-14.00\n\nMurat Ba\u015faran: 10 Kas\u0131m Cuma saat: 14.00-17.00\n\nAhmet Mara\u015fl\u0131: 10 Kas\u0131m Cuma saat: 14.00-17.00\n\nNecati Akbaba: 10 Kas\u0131m Cuma saat: 11.00-14.00\n\nEsra Avg\u00f6ren: 10 Kas\u0131m Cuma saat: 11.00-14.00\n\n\u00dcst\u00fcn \u0130nan\u00e7: 11 Kas\u0131m Cumartesi saat: \u00a0 14.00-17.00\n\nG\u00fcrb\u00fcz Azak: 11 Kas\u0131m Cumartesi saat: 14.00-17.00\n\nNurettin Ta\u015fkesen: 11 Kas\u0131m Cumartesi saat:14.00-17.00\n\nMehmet Nuri Yard\u0131m: 11 Kas\u0131m Cumartesi saat: 14.00-17.00\n\nZekiye \u00c7oban: 11 Kas\u0131m Cumartesi saat: 11.00-14.00\n\nNurettin Ta\u015fkesen: 12 Kas\u0131m Pazar saat: 14.00-17.00\n\nAhmet Mara\u015fl\u0131: 12 Kas\u0131m Pazar saat: 14.00-17.00\n\nZafer Bilgi: 12 Kas\u0131m Pazar saat: 14.00-17.00\n\nSara G\u00fcrb\u00fcz \u00d6zeren: 12 Kas\u0131m Pazar saat: 14.30-16.00\n\nNehir Ayd\u0131n G\u00f6kduman: 12 Kas\u0131m Pazar saat: 14.30-16.00\n\nNur Dombayc\u0131: 12 Kas\u0131m Pazar saat: 14.30-16.00\n\n\n","html":"<p><img class=\"alignnone size-large wp-image-1872\" src=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/damla-fuar-675x1024.jpg\" alt=\"\" width=\"618\" height=\"938\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/damla-fuar-675x1024.jpg 675w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/damla-fuar-198x300.jpg 198w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/damla-fuar-768x1165.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 618px) 100vw, 618px\" \/>4-12 Kas\u0131m tarihleri aras\u0131nda ger\u00e7ekle\u015fecek olan 36. Uluslararas\u0131 T\u00dcYAP Kitap Fuar\u0131, Beylikd\u00fcz\u00fc\u2019ndeki merkez binas\u0131nda ba\u015flarken yay\u0131nc\u0131lar da son haz\u0131rl\u0131klar\u0131n\u0131 tamamlad\u0131lar. Bir \u00e7ok yay\u0131nevinin kat\u0131laca\u011f\u0131 fuarda yazarlar ve okuyucular bir araya gelecek. Yazarlar, yay\u0131nevi standlar\u0131nda okuyucular\u0131yla sohbet edip kitaplar\u0131n\u0131 imzalayacaklar. Fuar, hafta sonu 10.00-20.00, hafta i\u00e7i ve 12 Kas\u0131m\u2019da ise 10.00-19.00 saatleri aras\u0131nda ziyaret\u00e7ilerini a\u011f\u0131rlayacak.<\/p>\n<p><strong>Damla Yay\u0131n Grubu<\/strong>\u00a0i\u00e7inde ge\u00e7en y\u0131l kurulan ve k\u00fclt\u00fcr yay\u0131nc\u0131l\u0131\u011f\u0131nda iyi bir yer edinen Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131 da bu sene \u00f6zel stand\u0131yla kitapseverlere hizmet verecek. Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131 &#8211; Gen\u00e7 Damla Yay\u0131nlar\u0131 stand\u0131nda hemen hemen herg\u00fcn bir imza g\u00fcn\u00fc ger\u00e7ekle\u015fecek.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>USTA YAZARLAR M\u0130HRABAD STANDINDA<\/strong><\/p>\n<p>Eserleri Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131 taraf\u0131ndan yay\u0131n d\u00fcnyam\u0131za kazand\u0131r\u0131lan edebiyat, d\u00fc\u015f\u00fcnce ve k\u00fclt\u00fcr d\u00fcnyam\u0131z\u0131n usta isimleri bu y\u0131l yay\u0131nevinin stand\u0131nda okuyucular\u0131yla bulu\u015fup hasret giderecekler. Aralar\u0131nda \u00dcst\u00fcn \u0130nan\u00e7, G\u00fcrb\u00fcz Azak, Hasan Basri Bilgin, Talip Ar\u0131\u015fahin, Nurettin Ta\u015fkesen ve Murat Ba\u015faran gibi yazarlar\u0131n da bulundu\u011fu yazarlar, okuyucular\u0131yla sohbet ederken kitaplar\u0131n\u0131 da imzalayacaklar.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>\u00d6NEML\u0130 PANEL: \u201cB\u00c2BI\u00c2L\u0130\u2019DEN GE\u00c7ENLER\u201d<\/strong><\/p>\n<p>Bas\u0131n ve yay\u0131n d\u00fcnyas\u0131n\u0131n merkezi olarak bilinen B\u00e2b\u0131\u00e2li, usta yazarlar\u0131n kat\u0131laca\u011f\u0131 bir panelde ele al\u0131nacak. \u00dcst\u00fcn \u0130nan\u00e7, G\u00fcrb\u00fcz Azak ve Nurettin Ta\u015fkesen\u2019in konu\u015fmac\u0131 olarak kat\u0131laca\u011f\u0131 paneli Mehmet Nuri Yard\u0131m y\u00f6netecek. Panelistler B\u00e2b\u0131\u00e2li\u2019de tan\u0131d\u0131klar\u0131 yazarlar\u0131, gazetecileri, yay\u0131nc\u0131lar\u0131 ve sanatk\u00e2rlar\u0131 hat\u0131ralar e\u015fli\u011finde anlatacaklar. Panel 11 Kas\u0131m Cumartesi g\u00fcn\u00fc fuar alan\u0131n\u0131n Moda Salonu\u2019nda saat 12.00\u2019de ba\u015flayacak. Panele kat\u0131l\u0131m serbest. Yazarlar, panelin ard\u0131ndan 12\u2019nci salonda bulunan yay\u0131nevi stand\u0131na ge\u00e7ecek ve okuyucular\u0131na kitaplar\u0131n\u0131 imzalayacaklar.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>UZMAN YAZARLAR TARTI\u015eACAK: \u201cTELEV\u0130ZYON MU K\u0130TAP MI?\u201d<\/strong><\/p>\n<p>Damla Yay\u0131n Grubu i\u00e7inde 43 y\u0131ld\u0131r yay\u0131n yapan Damla Yay\u0131nevi yazarlar\u0131n\u0131n i\u015ftirak edece\u011fi \u201cTelevizyon mu Kitap m\u0131?\u201d ba\u015fl\u0131kl\u0131 panelde ise tan\u0131n\u0131m\u0131\u015f \u00e7ocuk yazarlar\u0131 Sara G\u00fcrb\u00fcz \u00d6zeren, Nehir Ayd\u0131n G\u00f6kduman ve Nur Dombayc\u0131 konu\u015facaklar ve g\u00f6r\u00fc\u015flerini a\u00e7\u0131klayacaklar. \u00c7ocuk ve gen\u00e7lik d\u00fcnyas\u0131n\u0131 tan\u0131yan ve bu alanda pek \u00e7ok eser kaleme alan yazarlar, televizyon ve kitap aras\u0131nda yap\u0131lan tercihlerin sebepleri \u00fczerinde duracak, \u00e7\u00f6z\u00fcm yollar\u0131 g\u00f6sterecekler. Panel, Kalam\u0131\u015f Salonu\u2019nda saat 13.15\u2019te ba\u015flayacak. Her \u00fc\u00e7 yazar daha sonra 2\u2019nci salonda bulunan Damla Yay\u0131nevi stand\u0131nda \u00e7ocuk ve gen\u00e7 okuyucular\u0131na kitaplar\u0131n\u0131 imzalayacaklar.<\/p>\n<p>Damla Yay\u0131n Grubu i\u00e7inde bulunan Mihrabad, Gen\u00e7 Damla ve Damla \u00c7ocuk yazarlar\u0131ndan 19\u2019u fuar boyunca okuyucular\u0131yla bulu\u015facak. \u00c7ocuk yazarlar\u0131 2\u2019nci salondaki Damal stand\u0131nda, yeti\u015fkinlere y\u00f6nelik eser kaleme alan yazarlar ise 12\u2019nci salondaki Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131-Gen\u00e7 Damla stand\u0131nda kitaplar\u0131n\u0131 imzalayacaklar.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>HANG\u0130 YAZAR NE ZAMAN FUARDA OLACAK?<\/strong><\/p>\n<p>Dokuz g\u00fcnl\u00fck fuar s\u00fcresince s\u0131ras\u0131yla \u015fu yazarlar, okuyucular\u0131yla birlikte olup kitaplar\u0131n\u0131 imzalayacaklar:<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Sevda D\u0131raga Canbaz: 4 Kas\u0131m Cumartesi saat: 14.00-16.00<\/p>\n<p>Hasan Basri Bilgin: 5 Kas\u0131m Pazar saat: 14.00-17.00<\/p>\n<p>Elif S\u00f6nmez\u0131\u015f\u0131k: 5 Kas\u0131m Pazar saat: 14.00-17.00<\/p>\n<p>Zafer Bilgi\u00a0: 5 Kas\u0131m Pazar saat: 14.00-17.00<\/p>\n<p>Yasemin Mimir Altunok: 5 Kas\u0131m Pazar saat: 12.00-15.00<\/p>\n<p>Nur Dombayc\u0131: 6 Kas\u0131m Pazartesi saat: 11.00-14.00<\/p>\n<p>Murat Ba\u015faran: 7 Kas\u0131m Sal\u0131 saat: 14.00-17.00<\/p>\n<p>Mehmet Nuri Yard\u0131m: 7 Kas\u0131m Sal\u0131 saat: 14.00-17.00<\/p>\n<p>Nur Dombayc\u0131: 7 Kas\u0131m Sal\u0131 saat: 11.00-14.00<\/p>\n<p>Hasan Basri Bilgin: 8 Kas\u0131m \u00c7ar\u015famba saat:\u00a0 14.00-17.00<\/p>\n<p>Talip Ar\u0131\u015fahin: 8 Kas\u0131m \u00c7ar\u015famba saat: 11.00-14.00<\/p>\n<p>Ahmet Mara\u015fl\u0131: 8 Kas\u0131m \u00c7ar\u015famba saat:14.00-17.00\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<wbr \/><\/p>\n<p>Talip Ar\u0131\u015fahin: 9 Kas\u0131m Per\u015fembe saat:14.00-17.00<\/p>\n<p>Nurettin Ta\u015fkesen: 9 Kas\u0131m Per\u015fembe saat: 14.00-17.00<\/p>\n<p>Nehir Ayd\u0131n G\u00f6kduman: 9 Kas\u0131m Per\u015fembe saat:11.00-14.00<\/p>\n<p>Ahmet Mara\u015fl\u0131: 9 Kas\u0131m Per\u015fembe saat: 11.00-14.00<\/p>\n<p>Murat Ba\u015faran: 10 Kas\u0131m Cuma saat: 14.00-17.00<\/p>\n<p>Ahmet Mara\u015fl\u0131: 10 Kas\u0131m Cuma saat: 14.00-17.00<\/p>\n<p>Necati Akbaba: 10 Kas\u0131m Cuma saat: 11.00-14.00<\/p>\n<p>Esra Avg\u00f6ren: 10 Kas\u0131m Cuma saat: 11.00-14.00<\/p>\n<p>\u00dcst\u00fcn \u0130nan\u00e7: 11 Kas\u0131m Cumartesi saat: \u00a0 14.00-17.00<\/p>\n<p>G\u00fcrb\u00fcz Azak: 11 Kas\u0131m Cumartesi saat: 14.00-17.00<\/p>\n<p>Nurettin Ta\u015fkesen: 11 Kas\u0131m Cumartesi saat:14.00-17.00<\/p>\n<p>Mehmet Nuri Yard\u0131m: 11 Kas\u0131m Cumartesi saat: 14.00-17.00<\/p>\n<p>Zekiye \u00c7oban: 11 Kas\u0131m Cumartesi saat: 11.00-14.00<\/p>\n<p>Nurettin Ta\u015fkesen: 12 Kas\u0131m Pazar saat: 14.00-17.00<\/p>\n<p>Ahmet Mara\u015fl\u0131: 12 Kas\u0131m Pazar saat: 14.00-17.00<\/p>\n<p>Zafer Bilgi: 12 Kas\u0131m Pazar saat: 14.00-17.00<\/p>\n<p>Sara G\u00fcrb\u00fcz \u00d6zeren: 12 Kas\u0131m Pazar saat: 14.30-16.00<\/p>\n<p>Nehir Ayd\u0131n G\u00f6kduman: 12 Kas\u0131m Pazar saat: 14.30-16.00<\/p>\n<p>Nur Dombayc\u0131: 12 Kas\u0131m Pazar saat: 14.30-16.00<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/damla-yayinevi-yazarlari.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 03 Sep 2017 16:43:49 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 03 Sep 2017 16:43:49 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 03 Sep 2017 16:43:49 +0000","published_by":1},{"id":1757,"title":"Cing\u00f6z Recai'nin \u0130lk Fragman\u0131 Yay\u0131nland\u0131 - \u0130zle","slug":"cingoz-recainin-ilk-fragmani-yayinlandi-izle","markdown":"\n![](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/cingoz-recai-film2.jpg)\n\nY\u00f6netmenli\u011fini Onur \u00dcnl\u00fc\u2019n\u00fcn yapaca\u011f\u0131, Peyami Safa\u2019n\u0131n unutulmaz eseri Cing\u00f6z Recai Limon Film taraf\u0131ndan sinemaya uyarlan\u0131yor. Haluk Bilginer, Kenan \u0130mirzal\u0131o\u011flu, Meryem Uzerli, Serkan Keskin gibi bir\u00e7ok \u00f6nemli ismin yer ald\u0131\u011f\u0131 yap\u0131m\u0131n senaryosu Kerem Deren ve P\u0131nar Bulut taraf\u0131ndan kaleme al\u0131nd\u0131. \u0130\u015fte ilk fragman\u0131\u2026\n\n#### **Cing\u00f6z Recai kitap serisi i\u00e7in [t\u0131klay\u0131n.\u00a0](http:\/\/daml.co\/cingozrecai)**\n\n<iframe allowfullscreen=\"allowfullscreen\" frameborder=\"0\" height=\"315\" scrolling=\"no\" src=\"https:\/\/www.facebook.com\/plugins\/video.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2FDamlaYayinevi%2Fvideos%2F1855694157790425%2F&show_text=0&width=560\" style=\"border: none; overflow: hidden;\" width=\"560\"><\/iframe>\n\n\u00a0\n\n\n","html":"<p><img class=\"alignnone wp-image-1761\" src=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/cingoz-recai-film2.jpg\" alt=\"\" width=\"399\" height=\"266\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/cingoz-recai-film2.jpg 700w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/cingoz-recai-film2-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 399px) 100vw, 399px\" \/><\/p>\n<p>Y\u00f6netmenli\u011fini Onur \u00dcnl\u00fc&#8217;n\u00fcn yapaca\u011f\u0131, Peyami Safa&#8217;n\u0131n unutulmaz eseri Cing\u00f6z Recai Limon Film taraf\u0131ndan sinemaya uyarlan\u0131yor. Haluk Bilginer, Kenan \u0130mirzal\u0131o\u011flu, Meryem Uzerli, Serkan Keskin gibi bir\u00e7ok \u00f6nemli ismin yer ald\u0131\u011f\u0131 yap\u0131m\u0131n senaryosu Kerem Deren ve P\u0131nar Bulut taraf\u0131ndan kaleme al\u0131nd\u0131. \u0130\u015fte ilk fragman\u0131&#8230;<\/p>\n<h4><strong>Cing\u00f6z Recai kitap serisi i\u00e7in <a href=\"http:\/\/daml.co\/cingozrecai\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">t\u0131klay\u0131n.\u00a0<\/a><\/strong><\/h4>\n<p><iframe style=\"border: none; overflow: hidden;\" src=\"https:\/\/www.facebook.com\/plugins\/video.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2FDamlaYayinevi%2Fvideos%2F1855694157790425%2F&amp;show_text=0&amp;width=560\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" scrolling=\"no\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/cingoz-recai-film.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Thu, 07 Sep 2017 11:15:05 +0000","created_by":1,"updated_at":"Thu, 07 Sep 2017 11:15:05 +0000","updated_by":1,"published_at":"Thu, 07 Sep 2017 11:15:05 +0000","published_by":1},{"id":1767,"title":"D\u00fcnya\u2019n\u0131n En Ba\u015far\u0131l\u0131 E\u011fitim Modeli Montessori","slug":"dunyanin-en-basarili-egitim-modeli-montessori","markdown":"\n\u0130talya\u2019n\u0131n ilk kad\u0131n doktoru, pedagog ve antropoloji profes\u00f6r\u00fc Maria Montessori (1870-1952), y\u00fczy\u0131l\u0131n ba\u015flar\u0131nda her bir \u00e7ocu\u011fun bireyselli\u011fine azami \u00f6l\u00e7\u00fcde uyan bir pedagoji geli\u015ftirir. Bu, \u00e7ocu\u011fun bireysel becerilerine ve ilgi alanlar\u0131na, bireysel \u00f6\u011frenme h\u0131z\u0131na ve karakter \u00f6zelliklerine uygun bir pedagojidir. 1899\u2019da, Roma\u2019da y\u00f6neticilik yapt\u0131\u011f\u0131 okulda zihinsel eksikli\u011fin s\u0131kl\u0131kla pedagojik bir problem oldu\u011funa h\u00fck\u00fcm verir. Zihin geli\u015fimi e\u011fitimi konusunda arad\u0131\u011f\u0131 bilgileri Itard ve S\u00e9guin\u2019in \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda bulur ve bu y\u00f6ntemleri temel alarak kendi y\u00f6ntemini geli\u015ftirir. E\u011fitim verdi\u011fi bir grup engelli \u00e7ocuk devlet yeterlilik s\u0131navlar\u0131nda normallere yak\u0131n bir ba\u015far\u0131 g\u00f6sterir. Herkes bu ba\u015far\u0131dan dolay\u0131 mutludur, ancak Dr. Montessor bundan o kadar etkilenir ki zek\u00e2 seviyeleri normal olan sa\u011fl\u0131kl\u0131 \u00e7ocuklar\u0131n nas\u0131l olup da engelli \u00e7ocuklarla kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131lacak kadar istikrars\u0131z olabileceklerini anlamaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131r.\n\n\u00c7ocuklar \u00fczerindeki ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 ve zaman\u0131n\u0131n ayd\u0131nlar\u0131n\u0131n da etkisiyle e\u011fitim bilimlerine y\u00f6nelir ve \u201ce\u011fitimde \u00e7ocuktan hareket ak\u0131m\u0131\u201dn\u0131 benimser.\u00a0\u0130\u015fime, iyi bu\u011fday tohumlar\u0131n\u0131 biriktirmi\u015f ve bereketli bir par\u00e7a toprak ba\u011f\u0131\u015flanm\u0131\u015f bir k\u00f6yl\u00fc gibi ba\u015flad\u0131m. Diledi\u011fim gibi ekip bi\u00e7ecektim. Ama \u00f6yle olmad\u0131. Topra\u011f\u0131n \u00fcst\u00fcndeki otlar\u0131 ay\u0131klad\u0131\u011f\u0131mda alt\u0131n buldum. Otlar \u00e7ok de\u011ferli bir hazineyi sakl\u0131yormu\u015f.\n\nMaria Montessori \/ 1907\n\n\n","html":"<p>\u0130talya\u2019n\u0131n ilk kad\u0131n doktoru, pedagog ve antropoloji profes\u00f6r\u00fc Maria Montessori (1870-1952), y\u00fczy\u0131l\u0131n ba\u015flar\u0131nda her bir \u00e7ocu\u011fun bireyselli\u011fine azami \u00f6l\u00e7\u00fcde uyan bir pedagoji geli\u015ftirir. Bu, \u00e7ocu\u011fun bireysel becerilerine ve ilgi alanlar\u0131na, bireysel \u00f6\u011frenme h\u0131z\u0131na ve karakter \u00f6zelliklerine uygun bir pedagojidir. 1899\u2019da, Roma\u2019da y\u00f6neticilik yapt\u0131\u011f\u0131 okulda zihinsel eksikli\u011fin s\u0131kl\u0131kla pedagojik bir problem oldu\u011funa h\u00fck\u00fcm verir. Zihin geli\u015fimi e\u011fitimi konusunda arad\u0131\u011f\u0131 bilgileri Itard ve S\u00e9guin\u2019in \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda bulur ve bu y\u00f6ntemleri temel alarak kendi y\u00f6ntemini geli\u015ftirir. E\u011fitim verdi\u011fi bir grup engelli \u00e7ocuk devlet yeterlilik s\u0131navlar\u0131nda normallere yak\u0131n bir ba\u015far\u0131 g\u00f6sterir. Herkes bu ba\u015far\u0131dan dolay\u0131 mutludur, ancak Dr. Montessor bundan o kadar etkilenir ki zek\u00e2 seviyeleri normal olan sa\u011fl\u0131kl\u0131 \u00e7ocuklar\u0131n nas\u0131l olup da engelli \u00e7ocuklarla kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131lacak kadar istikrars\u0131z olabileceklerini anlamaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131r.<\/p>\n<p>\u00c7ocuklar \u00fczerindeki ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 ve zaman\u0131n\u0131n ayd\u0131nlar\u0131n\u0131n da etkisiyle e\u011fitim bilimlerine y\u00f6nelir ve \u201ce\u011fitimde \u00e7ocuktan hareket ak\u0131m\u0131\u201dn\u0131 benimser.\u00a0\u0130\u015fime, iyi bu\u011fday tohumlar\u0131n\u0131 biriktirmi\u015f ve bereketli bir par\u00e7a toprak ba\u011f\u0131\u015flanm\u0131\u015f bir k\u00f6yl\u00fc gibi ba\u015flad\u0131m. Diledi\u011fim gibi ekip bi\u00e7ecektim. Ama \u00f6yle olmad\u0131. Topra\u011f\u0131n \u00fcst\u00fcndeki otlar\u0131 ay\u0131klad\u0131\u011f\u0131mda alt\u0131n buldum. Otlar \u00e7ok de\u011ferli bir hazineyi sakl\u0131yormu\u015f.<\/p>\n<p>Maria Montessori \/ 1907<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/montessori.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Tue, 12 Sep 2017 10:12:37 +0000","created_by":1,"updated_at":"Tue, 12 Sep 2017 10:12:37 +0000","updated_by":1,"published_at":"Tue, 12 Sep 2017 10:12:37 +0000","published_by":1},{"id":1772,"title":"Montessori E\u011fitimi Nedir?","slug":"montessori-egitimi-nedir-2","markdown":"\n6 Ocak 1907\u2019de Montessori ilk \u00e7ocuk evini kurar.\n\nMaria Montessori, 1907 y\u0131l\u0131nda ilk \u00e7ocukevi \u201cCasa dei Bambini\u201dde, engelli olmayan \u00e7ocuklarla \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6zlemlerde \u00e7ocuklar\u0131n nelerden ho\u015fland\u0131klar\u0131n\u0131 ve nelerden ho\u015flanmad\u0131klar\u0131n\u0131 saptar.\n\nZamanla devrinin ve g\u00fcn\u00fcm\u00fcz\u00fcn \u00f6nemli e\u011fitim \u015fahsiyetlerinden biri h\u00e2line gelir ve **\u201cMontessori E\u011fitim Sistemi\u201d**ni olu\u015fturur. E\u011fitimde \u00e7ocuktan hareketi baz alan bu sisteme g\u00f6re, \u00f6\u011fretmenlerin rol\u00fc yaln\u0131zca \u00f6\u011frencilere rehber olmakt\u0131r. Bu d\u00fc\u015f\u00fcncesi Montessori\u2019nin e\u011fitim anlay\u0131\u015f\u0131n\u0131n temelini olu\u015fturur. Geleneksel e\u011fitimin aksine \u00f6\u011fretmen bask\u0131n rol almaz ve \u00e7ocuklar\u0131n her davran\u0131\u015f\u0131n\u0131 kontrol alt\u0131na almaya \u00e7al\u0131\u015fmaz.\n\n**Maria Montessori \u00e7ocuklar\u0131n;**  \n \u2022 \u00f6zg\u00fcr se\u00e7imden,  \n \u2022 hatalar\u0131n\u0131 kendilerinin denetlemesinden,  \n \u2022 hareket etmekten,  \n \u2022 sessizlikten,  \n \u2022 sosyal ili\u015fkilerinin kendileri taraf\u0131ndan kurulmas\u0131ndan,  \n \u2022 \u00e7evrenin d\u00fczenli ve temiz olmas\u0131ndan,  \n \u2022 \u00f6zg\u00fcr faaliyete dayal\u0131 bir disiplinden,  \n \u2022 al\u0131\u015ft\u0131rmalar\u0131n tekrar\u0131ndan,  \n ho\u015fland\u0131klar\u0131n\u0131 g\u00f6zlemledi.\n\n\n","html":"<p>6 Ocak 1907\u2019de Montessori ilk \u00e7ocuk evini kurar.<\/p>\n<p>Maria Montessori, 1907 y\u0131l\u0131nda ilk \u00e7ocukevi \u201cCasa dei Bambini\u201dde, engelli olmayan \u00e7ocuklarla \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6zlemlerde \u00e7ocuklar\u0131n nelerden ho\u015fland\u0131klar\u0131n\u0131 ve nelerden ho\u015flanmad\u0131klar\u0131n\u0131 saptar.<\/p>\n<p>Zamanla devrinin ve g\u00fcn\u00fcm\u00fcz\u00fcn \u00f6nemli e\u011fitim \u015fahsiyetlerinden biri h\u00e2line gelir ve <strong>\u201cMontessori E\u011fitim Sistemi\u201d<\/strong>ni olu\u015fturur. E\u011fitimde \u00e7ocuktan hareketi baz alan bu sisteme g\u00f6re, \u00f6\u011fretmenlerin rol\u00fc yaln\u0131zca \u00f6\u011frencilere rehber olmakt\u0131r. Bu d\u00fc\u015f\u00fcncesi Montessori\u2019nin e\u011fitim anlay\u0131\u015f\u0131n\u0131n temelini olu\u015fturur. Geleneksel e\u011fitimin aksine \u00f6\u011fretmen bask\u0131n rol almaz ve \u00e7ocuklar\u0131n her davran\u0131\u015f\u0131n\u0131 kontrol alt\u0131na almaya \u00e7al\u0131\u015fmaz.<\/p>\n<p><strong>Maria Montessori \u00e7ocuklar\u0131n;<\/strong><br \/>\n\u2022 \u00f6zg\u00fcr se\u00e7imden,<br \/>\n\u2022 hatalar\u0131n\u0131 kendilerinin denetlemesinden,<br \/>\n\u2022 hareket etmekten,<br \/>\n\u2022 sessizlikten,<br \/>\n\u2022 sosyal ili\u015fkilerinin kendileri taraf\u0131ndan kurulmas\u0131ndan,<br \/>\n\u2022 \u00e7evrenin d\u00fczenli ve temiz olmas\u0131ndan,<br \/>\n\u2022 \u00f6zg\u00fcr faaliyete dayal\u0131 bir disiplinden,<br \/>\n\u2022 al\u0131\u015ft\u0131rmalar\u0131n tekrar\u0131ndan,<br \/>\nho\u015fland\u0131klar\u0131n\u0131 g\u00f6zlemledi.<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/montessori-nedir.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Tue, 12 Sep 2017 10:23:11 +0000","created_by":1,"updated_at":"Tue, 12 Sep 2017 10:23:11 +0000","updated_by":1,"published_at":"Tue, 12 Sep 2017 10:23:11 +0000","published_by":1},{"id":142,"title":"Neden Montessori?","slug":"neden-montessori","markdown":"\nZihinsel geli\u015fimin en \u00f6nemli ya\u015flar\u0131 ilk alt\u0131 ya\u015ft\u0131r. Bilin\u00e7siz \u00f6\u011frenmenin bilin\u00e7li \u00f6\u011frenme seviyesine ge\u00e7ti\u011fi bu y\u0131llar geri d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fc olmayan bir d\u00f6nemdir. Bu y\u0131llarda \u00e7ocuklar\u0131n, \u00e7evrelerinden \u00f6\u011frenmek ve bilgiyi almakta ola\u011fan\u00fcst\u00fc duyarl\u0131l\u0131klar\u0131 ve zihinsel g\u00fc\u00e7leri vard\u0131r. Montessori E\u011fitimi, geleneksel e\u011fitim sisteminden farkl\u0131 bir sistemdir.\n\n**Montessori\u2019de Her \u00c7ocu\u011fun Se\u00e7im \u00d6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Vard\u0131r**\n\n\u00c7ocuk \u00e7al\u0131\u015fmay\u0131 bitirmeye zorlanmaz. Kesintisiz \u00e7al\u0131\u015fma d\u00f6ng\u00fcs\u00fc vard\u0131r. Doyuma ula\u015ft\u0131\u011f\u0131nda kendi \u00f6\u011frenme d\u00f6ng\u00fcs\u00fcn\u00fc tamamlar.  \n Kendi \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131n\u0131 kendi se\u00e7en \u00e7ocuk, m\u00fckemmelle\u015fmek i\u00e7in kendi i\u00e7g\u00fcd\u00fcs\u00fcyle tekrar yapar. Yap\u0131lan hata \u00f6\u011fretmenler taraf\u0131ndan g\u00f6sterilmez, materyaller hata kontrol\u00fc i\u00e7erdi\u011fi i\u00e7in \u00e7ocuklar taraf\u0131ndan \u00f6\u011frenilir.\n\n**Montessori\u2019de \u00c7ocu\u011fun Hareket \u00d6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Vard\u0131r**\n\nPlanlanm\u0131\u015f \u00e7evre \u00f6z disiplin sa\u011flar. Ne istedi\u011fini bilerek hareket eden \u00e7ocuk disiplinli davran\u0131r. Hareket etmek \u00e7ocu\u011fun b\u00fcy\u00fcmesi i\u00e7in en \u00f6nemli ihtiya\u00e7t\u0131r. Bu sayede \u00e7ocu\u011fun hem zihin hem beden kontrol\u00fc geli\u015fir. Montessori \u00f6\u011frencileri aktiftir, dilediklerince hareket ederler.\n\n[![](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/montessori-egitimi.png)](https:\/\/www.damlayayinevi.com.tr\/minik-damlalar-egitim-seti-montessori-destekli)\n\n\n","html":"<p style=\"text-align: justify;\">Zihinsel geli\u015fimin en \u00f6nemli ya\u015flar\u0131 ilk alt\u0131 ya\u015ft\u0131r. Bilin\u00e7siz \u00f6\u011frenmenin bilin\u00e7li \u00f6\u011frenme seviyesine ge\u00e7ti\u011fi bu y\u0131llar geri d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fc olmayan bir d\u00f6nemdir. Bu y\u0131llarda \u00e7ocuklar\u0131n, \u00e7evrelerinden \u00f6\u011frenmek ve bilgiyi almakta ola\u011fan\u00fcst\u00fc duyarl\u0131l\u0131klar\u0131 ve zihinsel g\u00fc\u00e7leri vard\u0131r. Montessori E\u011fitimi, geleneksel e\u011fitim sisteminden farkl\u0131 bir sistemdir.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Montessori\u2019de Her \u00c7ocu\u011fun Se\u00e7im \u00d6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Vard\u0131r<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00c7ocuk \u00e7al\u0131\u015fmay\u0131 bitirmeye zorlanmaz. Kesintisiz \u00e7al\u0131\u015fma d\u00f6ng\u00fcs\u00fc vard\u0131r. Doyuma ula\u015ft\u0131\u011f\u0131nda kendi \u00f6\u011frenme d\u00f6ng\u00fcs\u00fcn\u00fc tamamlar.<br \/>\nKendi \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131n\u0131 kendi se\u00e7en \u00e7ocuk, m\u00fckemmelle\u015fmek i\u00e7in kendi i\u00e7g\u00fcd\u00fcs\u00fcyle tekrar yapar. Yap\u0131lan hata \u00f6\u011fretmenler taraf\u0131ndan g\u00f6sterilmez, materyaller hata kontrol\u00fc i\u00e7erdi\u011fi i\u00e7in \u00e7ocuklar taraf\u0131ndan \u00f6\u011frenilir.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Montessori\u2019de \u00c7ocu\u011fun Hareket \u00d6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Vard\u0131r<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Planlanm\u0131\u015f \u00e7evre \u00f6z disiplin sa\u011flar. Ne istedi\u011fini bilerek hareket eden \u00e7ocuk disiplinli davran\u0131r. Hareket etmek \u00e7ocu\u011fun b\u00fcy\u00fcmesi i\u00e7in en \u00f6nemli ihtiya\u00e7t\u0131r. Bu sayede \u00e7ocu\u011fun hem zihin hem beden kontrol\u00fc geli\u015fir. Montessori \u00f6\u011frencileri aktiftir, dilediklerince hareket ederler.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.damlayayinevi.com.tr\/minik-damlalar-egitim-seti-montessori-destekli\"><img class=\"size-full wp-image-1790 aligncenter\" src=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/montessori-egitimi.png\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"531\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/montessori-egitimi.png 600w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/montessori-egitimi-300x266.png 300w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" \/><\/a><\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/montessori4.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Tue, 12 Sep 2017 10:24:10 +0000","created_by":1,"updated_at":"Tue, 12 Sep 2017 10:24:10 +0000","updated_by":1,"published_at":"Tue, 12 Sep 2017 10:24:10 +0000","published_by":1},{"id":1781,"title":"Reggio Emilia Y\u00f6ntemi ile Harika \u00c7ocuklar Yeti\u015ftirmek","slug":"reggio-emilia-yontemi-ile-harika-cocuklar-yetistirmek","markdown":"\nReggio Emilia E\u011fitim Sistemi, II. D\u00fcnya Sava\u015f\u0131 y\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131nda ailelerin kendi okullar\u0131n\u0131 in\u015fa etmeye ba\u015flamas\u0131 ile olu\u015fmu\u015ftur. Ad\u0131n\u0131 \u0130talya\u2019n\u0131n kuzeyindeki Reggio Emilia kasabas\u0131ndan al\u0131r. Hangi sosyal, k\u00fclt\u00fcrel ve ekonomik stat\u00fcye sahip olursa olsun t\u00fcm \u00e7ocuklar\u0131n e\u015fit ve kaliteli bir e\u011fitim almaya hakk\u0131 oldu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcncesi bu hareketin temelini olu\u015fturur.\n\nFelsefenin kurucusu olan psikolog Loris Malaguzzi, belediye ve ailelerin yapt\u0131\u011f\u0131 okullarda, geleneksel yap\u0131lar\u0131 y\u0131kan bir sistem olu\u015fturmaya ba\u015flad\u0131. 1980 y\u0131l\u0131nda Reggio Emilia sistemi, \u0130talya geneline ve t\u00fcm d\u00fcnyaya h\u0131zla yay\u0131ld\u0131. B\u00f6ylelikle, Reggio Emilia E\u011fitim Felsefesi hem Avrupa\u2019n\u0131n hem de di\u011fer d\u00fcnya \u00fclkelerinin esinlendi\u011fi bir kaynak olarak ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.\n\nBu sistemde her \u015feyin kay\u0131t alt\u0131na al\u0131nmas\u0131, \u00e7ocu\u011fun birebir geli\u015fiminin video \u00e7ekimleri dahil olmak \u00fczere son derece detayl\u0131 olarak kaydedilmesi \u00f6ne \u00e7\u0131k\u0131yor. Reggio Emilia yakla\u015f\u0131m sisteminin genel \u00f6zellikleri olarak, en belirgin noktalar \u015f\u00f6yle s\u0131ralan\u0131yor:\n\n- \u00c7ocuk merkezli olmas\u0131\n- Aile ve \u00f6\u011fretmen kat\u0131l\u0131ml\u0131 olmas\u0131\n- Reggio programlar\u0131nda duyu organlar\u0131 ile materyallerin, \u015fekillerin ve renklerin bilinmeyen \u00f6zelliklerini ke\u015ffetmeleri i\u00e7in \u00e7ocuklara \u00f6zg\u00fcr bir ortam sa\u011flanmas\u0131\n- Bu \u00f6zg\u00fcr ortam i\u00e7erisinde \u00e7ocuklar yaln\u0131z ba\u015flar\u0131na, akranlar\u0131 ve yeti\u015fkinlerle birlikte ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 deneyimler sayesinde anlama, \u00f6\u011frenme ve bilmenin zevkini tadmas\u0131\n\n> Reggio Emilia Y\u00f6ntemi uygulanan anaokullar\u0131nda, her \u00e7ocuk s\u0131n\u0131rs\u0131z bir yetenek, yarat\u0131c\u0131l\u0131k ve zek\u00e2ya sahip bireyler olarak g\u00f6r\u00fcl\u00fcr. \u00d6\u011fretmenlerin g\u00f6revi ise bu \u00f6zellikleri desteklemek ve \u00e7ocuklar\u0131n s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131 zorlay\u0131p geli\u015fimlerine yard\u0131mc\u0131 olmakt\u0131r.\n\n\u00c7ocu\u011fu merkeze alan ve merak\u0131n\u0131n pe\u015finden gitmesine olanak sa\u011flayan bir felsefe olan Reggio Emilia E\u011fitim Sistemi\u2019nin karakteristik \u00f6zellikleri \u015funlard\u0131r:\n\n- \u00c7ocuklar kendi \u00f6\u011frenmelerini \u0131\u015f\u0131kla, sesle, dansla, m\u00fczikle, \u00e7izgiyle ve daha say\u0131labilecek bir s\u00fcr\u00fc dil ile ifade edebilirler.\n- \u00c7ocuklar\u0131n kendi aras\u0131ndaki etkile\u015fimleri kadar \u00e7ocuklar\u0131n \u00e7evreleriyle olan etkile\u015fimlerini de \u00f6nemli g\u00f6r\u00fcr.\n- \u00c7ocuklar\u0131n \u00e7evreleriyle etkile\u015fime ge\u00e7ebilecekleri alanlar\u0131 \u00f6\u011frenme merkezleri olarak tan\u0131mlar. Bu alanlar \u00e7ocuklar\u0131n g\u00f6zlem yapma, ara\u015ft\u0131rma ve analiz etme yollar\u0131 ile ger\u00e7ek ya\u015fam tecr\u00fcbelerinden \u00f6\u011frenmelerine imkan verir.\n- Amac\u0131 do\u011frular\u0131 \u00f6\u011fretmek yerine, ara\u015ft\u0131rma y\u00f6ntemlerini \u00f6z\u00fcmseterek kendi do\u011frular\u0131na ula\u015fmalar\u0131n\u0131 sa\u011flamakt\u0131r.\n- Sistemin belli ad\u0131mlar\u0131 takip eden herhangi bir \u00e7al\u0131\u015fma plan\u0131 yoktur.\n- Mekan\u0131n g\u00f6rselli\u011fi, \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131, kullan\u0131\u015fl\u0131l\u0131\u011f\u0131 \u00e7ok \u00f6nemli fakt\u00f6rlerdir.\n- Ailelerin sisteme dahil olmas\u0131 gerekir.\n- Ya\u015fayarak \u00f6\u011frenme temeline dayan\u0131r.\n- \u00c7ocu\u011fu dinlemek ve s\u00f6ylediklerine de\u011fer vermek esast\u0131r.\n- Do\u011fayla i\u00e7 i\u00e7e bir y\u00f6ntemdir.\n\n[![](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/uzayli-bugi.jpg)](https:\/\/www.damlayayinevi.com.tr\/uzayli-bugi-egitim-seti-reggio-emilia-destekli)\n\n\n","html":"<p>Reggio Emilia E\u011fitim Sistemi, II. D\u00fcnya Sava\u015f\u0131 y\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131nda ailelerin kendi okullar\u0131n\u0131 in\u015fa etmeye ba\u015flamas\u0131 ile olu\u015fmu\u015ftur. Ad\u0131n\u0131 \u0130talya\u2019n\u0131n kuzeyindeki Reggio Emilia kasabas\u0131ndan al\u0131r. Hangi sosyal, k\u00fclt\u00fcrel ve ekonomik stat\u00fcye sahip olursa olsun t\u00fcm \u00e7ocuklar\u0131n e\u015fit ve kaliteli bir e\u011fitim almaya hakk\u0131 oldu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcncesi bu hareketin temelini olu\u015fturur.<\/p>\n<p>Felsefenin kurucusu olan psikolog Loris Malaguzzi, belediye ve ailelerin yapt\u0131\u011f\u0131 okullarda, geleneksel yap\u0131lar\u0131 y\u0131kan bir sistem olu\u015fturmaya ba\u015flad\u0131. 1980 y\u0131l\u0131nda Reggio Emilia sistemi, \u0130talya geneline ve t\u00fcm d\u00fcnyaya h\u0131zla yay\u0131ld\u0131. B\u00f6ylelikle, Reggio Emilia E\u011fitim Felsefesi hem Avrupa\u2019n\u0131n hem de di\u011fer d\u00fcnya \u00fclkelerinin esinlendi\u011fi bir kaynak olarak ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.<\/p>\n<p>Bu sistemde her \u015feyin kay\u0131t alt\u0131na al\u0131nmas\u0131, \u00e7ocu\u011fun birebir geli\u015fiminin video \u00e7ekimleri dahil olmak \u00fczere son derece detayl\u0131 olarak kaydedilmesi \u00f6ne \u00e7\u0131k\u0131yor. Reggio Emilia yakla\u015f\u0131m sisteminin genel \u00f6zellikleri olarak, en belirgin noktalar \u015f\u00f6yle s\u0131ralan\u0131yor:<\/p>\n<ul>\n<li>\u00c7ocuk merkezli olmas\u0131<\/li>\n<li>Aile ve \u00f6\u011fretmen kat\u0131l\u0131ml\u0131 olmas\u0131<\/li>\n<li>Reggio programlar\u0131nda duyu organlar\u0131 ile materyallerin, \u015fekillerin ve renklerin bilinmeyen \u00f6zelliklerini ke\u015ffetmeleri i\u00e7in \u00e7ocuklara \u00f6zg\u00fcr bir ortam sa\u011flanmas\u0131<\/li>\n<li>Bu \u00f6zg\u00fcr ortam i\u00e7erisinde \u00e7ocuklar yaln\u0131z ba\u015flar\u0131na, akranlar\u0131 ve yeti\u015fkinlerle birlikte ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 deneyimler sayesinde anlama, \u00f6\u011frenme ve bilmenin zevkini tadmas\u0131<\/li>\n<\/ul>\n<blockquote><p>Reggio Emilia Y\u00f6ntemi uygulanan anaokullar\u0131nda, her \u00e7ocuk s\u0131n\u0131rs\u0131z bir yetenek, yarat\u0131c\u0131l\u0131k ve zek\u00e2ya sahip bireyler olarak g\u00f6r\u00fcl\u00fcr. \u00d6\u011fretmenlerin g\u00f6revi ise bu \u00f6zellikleri desteklemek ve \u00e7ocuklar\u0131n s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131 zorlay\u0131p geli\u015fimlerine yard\u0131mc\u0131 olmakt\u0131r.<\/p><\/blockquote>\n<p>\u00c7ocu\u011fu merkeze alan ve merak\u0131n\u0131n pe\u015finden gitmesine olanak sa\u011flayan bir felsefe olan Reggio Emilia E\u011fitim Sistemi\u2019nin karakteristik \u00f6zellikleri \u015funlard\u0131r:<\/p>\n<ul>\n<li>\u00c7ocuklar kendi \u00f6\u011frenmelerini \u0131\u015f\u0131kla, sesle, dansla, m\u00fczikle, \u00e7izgiyle ve daha say\u0131labilecek bir s\u00fcr\u00fc dil ile ifade edebilirler.<\/li>\n<li>\u00c7ocuklar\u0131n kendi aras\u0131ndaki etkile\u015fimleri kadar \u00e7ocuklar\u0131n \u00e7evreleriyle olan etkile\u015fimlerini de \u00f6nemli g\u00f6r\u00fcr.<\/li>\n<li>\u00c7ocuklar\u0131n \u00e7evreleriyle etkile\u015fime ge\u00e7ebilecekleri alanlar\u0131 \u00f6\u011frenme merkezleri olarak tan\u0131mlar. Bu alanlar \u00e7ocuklar\u0131n g\u00f6zlem yapma, ara\u015ft\u0131rma ve analiz etme yollar\u0131 ile ger\u00e7ek ya\u015fam tecr\u00fcbelerinden \u00f6\u011frenmelerine imkan verir.<\/li>\n<li>Amac\u0131 do\u011frular\u0131 \u00f6\u011fretmek yerine, ara\u015ft\u0131rma y\u00f6ntemlerini \u00f6z\u00fcmseterek kendi do\u011frular\u0131na ula\u015fmalar\u0131n\u0131 sa\u011flamakt\u0131r.<\/li>\n<li>Sistemin belli ad\u0131mlar\u0131 takip eden herhangi bir \u00e7al\u0131\u015fma plan\u0131 yoktur.<\/li>\n<li>Mekan\u0131n g\u00f6rselli\u011fi, \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131, kullan\u0131\u015fl\u0131l\u0131\u011f\u0131 \u00e7ok \u00f6nemli fakt\u00f6rlerdir.<\/li>\n<li>Ailelerin sisteme dahil olmas\u0131 gerekir.<\/li>\n<li>Ya\u015fayarak \u00f6\u011frenme temeline dayan\u0131r.<\/li>\n<li>\u00c7ocu\u011fu dinlemek ve s\u00f6ylediklerine de\u011fer vermek esast\u0131r.<\/li>\n<li>Do\u011fayla i\u00e7 i\u00e7e bir y\u00f6ntemdir.<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/www.damlayayinevi.com.tr\/uzayli-bugi-egitim-seti-reggio-emilia-destekli\"><img class=\"size-full wp-image-1788 aligncenter\" src=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/uzayli-bugi.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"567\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/uzayli-bugi.jpg 600w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/uzayli-bugi-300x284.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" \/><\/a><\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Reggio-Emilia.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Tue, 12 Sep 2017 10:41:29 +0000","created_by":1,"updated_at":"Tue, 12 Sep 2017 10:41:29 +0000","updated_by":1,"published_at":"Tue, 12 Sep 2017 10:41:29 +0000","published_by":1},{"id":1792,"title":"D-Kitap Nedir? Nas\u0131l Kullan\u0131l\u0131r?","slug":"d-kitap-nedir-nasil-kullanilir","markdown":"\n**D-Kitap Nedir?**\n\nD-Kitap; ders kitaplar\u0131 ve yard\u0131mc\u0131 ders kitaplar\u0131n\u0131n s\u0131n\u0131rl\u0131l\u0131klar\u0131n\u0131 ortadan kald\u0131ran, \u00f6\u011frencinin konuyu daha iyi kavramas\u0131 i\u00e7in haz\u0131rlanan; video, animasyon, s\u00fcr\u00fckle-b\u0131rak, do\u011fru yanl\u0131\u015f uygulamalar\u0131 ve interaktif \u00e7\u00f6z\u00fcml\u00fc testlerle desteklenen \u201cDijital Kitap\u201dt\u0131r.\n\n**D-Kitap Nas\u0131l Kullan\u0131l\u0131r?**\n\nSol taraftaki men\u00fcde \u00fcnite ba\u015fl\u0131klar\u0131 yer almaktad\u0131r. \u00dcnite ba\u015fl\u0131klar\u0131na t\u0131klayarak t\u00fcm \u00fcniteler interaktif olarak uygulanabilir. Kald\u0131\u011f\u0131n\u0131z konular\u0131 sanal ayra\u00e7larla b\u00f6lerek kaydedebilir, ertesi g\u00fcn kald\u0131\u011f\u0131n\u0131z yerden devam edebilirsiniz. Sayfalar \u00fczerine ak\u0131ll\u0131 tahta kalemiyle notlar alabilir, \u00e7\u00f6z\u00fcmleri \u00f6\u011frencilerenizle birlikte yapabilir ve kaydedebilirsiniz.\n\nAk\u0131ll\u0131 butonlar ile interaktif i\u00e7eriklerimize ula\u015fabilirsiniz.\n\n[![](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/akilli-tahta-butonlari.jpg)](http:\/\/www.e-damla.com.tr)\n\n**Ak\u0131ll\u0131 Damla E\u011fitim Seti\u2019nin dijital destek uygulamalar\u0131n\u0131 incelemek i\u00e7in: [www.e-damla.com.tr](http:\/\/www.e-damla.com.tr)**\n\n\n","html":"<p><strong>D-Kitap Nedir?<\/strong><\/p>\n<p>D-Kitap; ders kitaplar\u0131 ve yard\u0131mc\u0131 ders kitaplar\u0131n\u0131n s\u0131n\u0131rl\u0131l\u0131klar\u0131n\u0131 ortadan kald\u0131ran, \u00f6\u011frencinin konuyu daha iyi kavramas\u0131 i\u00e7in haz\u0131rlanan; video, animasyon, s\u00fcr\u00fckle-b\u0131rak, do\u011fru yanl\u0131\u015f uygulamalar\u0131 ve interaktif \u00e7\u00f6z\u00fcml\u00fc testlerle desteklenen \u201cDijital Kitap\u201dt\u0131r.<\/p>\n<p><strong>D-Kitap Nas\u0131l Kullan\u0131l\u0131r?<\/strong><\/p>\n<p>Sol taraftaki men\u00fcde \u00fcnite ba\u015fl\u0131klar\u0131 yer almaktad\u0131r. \u00dcnite ba\u015fl\u0131klar\u0131na t\u0131klayarak t\u00fcm \u00fcniteler interaktif olarak uygulanabilir. Kald\u0131\u011f\u0131n\u0131z konular\u0131 sanal ayra\u00e7larla b\u00f6lerek kaydedebilir, ertesi g\u00fcn kald\u0131\u011f\u0131n\u0131z yerden devam edebilirsiniz. Sayfalar \u00fczerine ak\u0131ll\u0131 tahta kalemiyle notlar alabilir, \u00e7\u00f6z\u00fcmleri \u00f6\u011frencilerenizle birlikte yapabilir ve kaydedebilirsiniz.<\/p>\n<p>Ak\u0131ll\u0131 butonlar ile interaktif i\u00e7eriklerimize ula\u015fabilirsiniz.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.e-damla.com.tr\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img class=\"alignnone size-full wp-image-1793\" src=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/akilli-tahta-butonlari.jpg\" alt=\"\" width=\"692\" height=\"185\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/akilli-tahta-butonlari.jpg 692w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/akilli-tahta-butonlari-300x80.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 692px) 100vw, 692px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Ak\u0131ll\u0131 Damla E\u011fitim Seti\u2019nin dijital destek uygulamalar\u0131n\u0131 incelemek i\u00e7in: <a href=\"http:\/\/www.e-damla.com.tr\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">www.e-damla.com.tr<\/a><\/strong><\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/d-kitap-nedir.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Tue, 12 Sep 2017 11:09:35 +0000","created_by":1,"updated_at":"Tue, 12 Sep 2017 11:09:35 +0000","updated_by":1,"published_at":"Tue, 12 Sep 2017 11:09:35 +0000","published_by":1},{"id":1806,"title":"\u0130nteraktif Destekli D-Kitap'\u0131 \u0130nceleyelim","slug":"interaktif-destekli-d-kitapi-inceleyelim","markdown":"\n![](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/akilli-damla-soru-bankasi.jpg)![](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/akilli-damla-otokontrol-test.jpg)\n\n![](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/akilli-damla-yaziliya-hazirlik.jpg)\n\n![](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/akilli-damla-ev-odevleri.jpg)\n\n![](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/akilli-damla-defter.jpg)\n\n![](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/dijital-destek.jpg)\n\n**Ak\u0131ll\u0131 Damla E\u011fitim Seti\u2019nin dijital destek uygulamalar\u0131n\u0131 incelemek i\u00e7in: [www.e-damla.com.tr](http:\/\/www.e-damla.com.tr)**\n\n\n","html":"<p style=\"text-align: center;\"><img class=\"alignnone size-full wp-image-1800\" src=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/akilli-damla-soru-bankasi.jpg\" alt=\"\" width=\"551\" height=\"377\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/akilli-damla-soru-bankasi.jpg 551w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/akilli-damla-soru-bankasi-300x205.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 551px) 100vw, 551px\" \/><img class=\"alignnone size-full wp-image-1801\" src=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/akilli-damla-otokontrol-test.jpg\" alt=\"\" width=\"551\" height=\"377\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/akilli-damla-otokontrol-test.jpg 551w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/akilli-damla-otokontrol-test-300x205.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 551px) 100vw, 551px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><img class=\"alignnone size-full wp-image-1802\" src=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/akilli-damla-yaziliya-hazirlik.jpg\" alt=\"\" width=\"551\" height=\"377\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/akilli-damla-yaziliya-hazirlik.jpg 551w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/akilli-damla-yaziliya-hazirlik-300x205.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 551px) 100vw, 551px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><img class=\"alignnone size-full wp-image-1803\" src=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/akilli-damla-ev-odevleri.jpg\" alt=\"\" width=\"551\" height=\"377\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/akilli-damla-ev-odevleri.jpg 551w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/akilli-damla-ev-odevleri-300x205.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 551px) 100vw, 551px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><img class=\"alignnone size-full wp-image-1805\" src=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/akilli-damla-defter.jpg\" alt=\"\" width=\"551\" height=\"377\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/akilli-damla-defter.jpg 551w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/akilli-damla-defter-300x205.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 551px) 100vw, 551px\" \/><\/p>\n<p><img class=\"alignnone size-full wp-image-1808 aligncenter\" src=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/dijital-destek.jpg\" alt=\"\" width=\"551\" height=\"377\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/dijital-destek.jpg 551w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/dijital-destek-300x205.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 551px) 100vw, 551px\" \/><\/p>\n<p><strong>Ak\u0131ll\u0131 Damla E\u011fitim Seti\u2019nin dijital destek uygulamalar\u0131n\u0131 incelemek i\u00e7in: <a href=\"http:\/\/www.e-damla.com.tr\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">www.e-damla.com.tr<\/a><\/strong><\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/interaktif-d-kitap.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Tue, 12 Sep 2017 11:25:43 +0000","created_by":1,"updated_at":"Tue, 12 Sep 2017 11:25:43 +0000","updated_by":1,"published_at":"Tue, 12 Sep 2017 11:25:43 +0000","published_by":1},{"id":1812,"title":"Dik Temel ABECE Fontuna Uygun \u0130lk Okuma Yazma E\u011fitim Seti - Damla ile Bugi","slug":"dik-temel-abece-fontuna-uygun-ilk-okuma-yazma-egitim-seti-damla-ile-bugi","markdown":"\n**Yeni 2017 Meb M\u00fcfredat\u0131na Uygun\u00a0Ttkb Dik Temel Abece Fontuna Uygun\u00a0Damla \u0130le Bugi\u00a0 \u0130lk Okuma Yazma E\u011fitim Seti**\n\n- \u0130lk Okuma Yazmaya Haz\u0131rl\u0131k (3 Fasik\u00fcl)\n- Sanat Etkinlikleri (1 Fasik\u00fcl)\n- Harf Fasik\u00fclleri (29 Fasik\u00fcl)\n- Aile Kat\u0131l\u0131ml\u0131 Ev \u00d6devleri (29 Fasik\u00fcl)\n- Al\u0131\u015ft\u0131rmal\u0131 \u00c7al\u0131\u015fma Yapraklar\u0131 (5 Fasik\u00fcl)\n- Damla ile Bugi Matematik \u00d6\u011freniyor\n- H\u0131zl\u0131 Okuma Kitab\u0131\n- Nalan ile Okan \u0130lkokuma Dizisi (10 Kitap)\n- Harf \u00d6rnekli Yaz\u0131 Defteri\n- Standart Yaz\u0131 Defteri\n- Okuma Belgesi\n\n![](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/abece-damlabugi.jpg)\n\nDETAYLI TANITIM S\u0130TES\u0130 [www.e-damla.com.tr](http:\/\/www.e-damla.com.tr)\n\n![](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/damlailebugi-akillitahta.jpg)\n\n\n## Damla \u0130le Bugi Okuma-Yazma \u00d6\u011freniyor Setinin Ayr\u0131cal\u0131klar\u0131\n\n\u00a0\n\n<span style=\"color: #ff0000;\">Damla ile Bugi \u0130lk Okuma Yazma E\u011fitim Seti,<\/span> MEB\u2019in yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 yeni programa uygun olarak haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r. Kahraman\u0131m\u0131z Uzayl\u0131 Bugi, uzaydan T\u00fcrkiye\u2019ye gelen ve dilimizi okuyup yazmaya \u00e7al\u0131\u015fan sevimli bir kahramand\u0131r.\n\n<span style=\"color: #ff0000;\">\u0130lk Okumaya Haz\u0131rl\u0131k<\/span> a\u015famas\u0131ndaki etkinlikler bu ya\u015f grubu \u00f6\u011frencilerinin \u00f6zellikleri ve motor geli\u015fimleri (el-parmak kaslar\u0131) dikkate al\u0131narak \u00f6\u011fretmen rehberli\u011finde ger\u00e7ekle\u015ftirilecek etkinlikler olarak planlanm\u0131\u015ft\u0131r.\n\n<span style=\"color: #ff0000;\">Sanat Etkinlikleri<\/span> ile ilk okumaya haz\u0131rl\u0131k desteklenmi\u015ftir. <span style=\"color: #ff0000;\">Damla ile Bugi \u0130lk Okuma Yazma E\u011fitim Seti Harf Fasik\u00fclleri,<\/span> dilimizdeki her ses i\u00e7in toplam 29 fasik\u00fcl halinde Ses Esasl\u0131 \u0130lk Okuma Yazma \u00d6\u011fretimi\u2019nin b\u00fct\u00fcn a\u015famalar\u0131na ve yeni harf sistemine g\u00f6re (<span style=\"color: #0000ff;\">elakin, omut\u00fcy, \u00f6r\u0131dsb, z\u00e7g\u015fcp, hv\u011ffj<\/span>) haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r.\n\n<span style=\"color: #ff0000;\">Hece \u2013 Kelime \u2013 C\u00fcmle ve Metin Olu\u015fturma,<\/span> Ses Esasl\u0131 \u0130lk Okuma Yazma \u00d6\u011fretimi\u2019nin son a\u015famas\u0131 metin olu\u015fturmad\u0131r. Yeni programa g\u00f6re ilk olarak ses harf ili\u015fkisi kavrat\u0131larak ikinci harfin \u00f6\u011fretiminden sonra hece \u00f6\u011fretimine ge\u00e7ilmi\u015f, anlaml\u0131 hecelere yer verilmi\u015f, olu\u015fan hecelerden kelimeler olu\u015fturulurken g\u00f6rsellerle desteklenmi\u015f, olu\u015fan her kelime ile c\u00fcmle kurulmaya \u00f6zen g\u00f6sterilmi\u015f, \u00f6\u011frencinin c\u00fcmleleri kelimelerle tamamlayarak metin olu\u015fturmay\u0131 sa\u011flayacak etkinlikler d\u00fczenlenmi\u015ftir.\n\n<span style=\"color: #ff0000;\">Alfabe Seviye Belirleme,<\/span> her fasik\u00fcl\u00fcn sonunda sese ili\u015fkin olarak bir sayfal\u0131k de\u011ferlendirme sayfas\u0131 konularak, \u00f6\u011frencinin \u00f6z de\u011ferlendirme yapmas\u0131na imkan verilmi\u015ftir.\n\n<span style=\"color: #ff0000;\">Al\u0131\u015ft\u0131rmal\u0131 \u00c7al\u0131\u015fma Yapraklar\u0131,<\/span> her harf i\u00e7in ortalama alt\u0131 sayfa olmak \u00fczere toplam 144 sayfal\u0131k al\u0131\u015ft\u0131rma \u00f6devleri haz\u0131rlanarak \u00f6\u011frencilerin hece, kelime, c\u00fcmle, metin olu\u015fturma, h\u0131zl\u0131 okuyabilme, ili\u015fki kurma, s\u00f6z varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 geli\u015ftirme ve kendini ifade etme gibi temel beceriler geli\u015ftirmelerine imk\u00e2n verilmi\u015ftir.\n\n<span style=\"color: #ff0000;\">Dijital Destekli \u0130nteraktif Etkinlikler,<\/span> her \u00f6\u011frenciye verilen interaktif \u015fifre sayesinde hem evde hem s\u0131n\u0131fta interaktif \u00f6\u011frenme sa\u011flanm\u0131\u015ft\u0131r. Ak\u0131ll\u0131 tahta, bilgisayar ve projeksiyonlara uyumlu olan dijital setimiz, 1000 sayfadan fazla interaktif dijital etkinlikleriyle e\u011fitimi s\u00fcrekli ve e\u011flenceli k\u0131l\u0131yor. \u00d6\u011frenciler animasyonlarla, \u015fark\u0131larla, filmlerle (Her Harfe Bir Hik\u00e2ye), interaktif oyunlar ve etkinliklerle okuma-yazmay\u0131 e\u011flenceli bir \u015fekilde \u00f6\u011freniyorlar.\n\n<span style=\"color: #ff0000;\">Aile Kat\u0131l\u0131ml\u0131 Ev \u00d6devleri,<\/span> her harfle ilgili 4 sayfal\u0131k haftal\u0131k \u00f6devler verilmek suretiyle \u00f6\u011frencilerin aileleriyle do\u011fru etkile\u015fimde bulunmas\u0131na ve konular\u0131 peki\u015ftirirken aile kat\u0131l\u0131m\u0131na imkan sa\u011flanm\u0131\u015ft\u0131r.\n\n<span style=\"color: #ff0000;\">H\u0131zl\u0131 Okuma Kitab\u0131,<\/span> T\u00fcrk\u00e7e program\u0131ndaki son de\u011fi\u015fiklikler ve ilk okuma-yazma s\u00fcrecindeki e\u011fitsel ihtiya\u00e7lar dikkate al\u0131narak \u00f6\u011frencilerin ak\u0131c\u0131 okumalar\u0131n\u0131 desteklemek amac\u0131yla h\u0131zl\u0131 okuma kitab\u0131m\u0131z yeniden yap\u0131land\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.\n\n<span style=\"color: #ff0000;\">Damla ile Bugi Matematik \u00d6\u011freniyor,<\/span> MEB Birinci S\u0131n\u0131f Yeni Matematik Program\u0131 temel al\u0131narak haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r. Program\u0131n belirledi\u011fi kazan\u0131mlar\u0131 kolaydan zora, somuttan soyuta ele alan, \u00f6\u011frenci merkezli bir anlay\u0131\u015fla haz\u0131rlanan kitab\u0131m\u0131z, e\u011flenceli anlat\u0131m\u0131yla \u00f6\u011frencilere matemati\u011fi sevdirmeyi ama\u00e7lamaktad\u0131r.\n\n<span style=\"color: #ff0000;\">Nalan ile Okan \u0130lk Okuma Dizisi\u2019nde,<\/span> ilk 5 kitap 5 harf grubuna ait olacak \u015fekilde <span style=\"color: #ff0000;\">renk<\/span><span style=\"color: #0000ff;\">li<\/span><span style=\"color: #ff6600;\">hece<span style=\"color: #800080;\">ler<\/span><\/span> ile haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r. B\u00f6ylece \u00f6\u011frenme a\u015famas\u0131nda heceleri ay\u0131rt etmek kolayla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.\n\n<span style=\"color: #ff0000;\">Standart Yaz\u0131 Defterleri,<\/span> Harf \u00d6rnekli Yaz\u0131 Defteri ve Standart Yaz\u0131 Defteri\n\n\n","html":"<p><strong>Yeni 2017 Meb M\u00fcfredat\u0131na Uygun\u00a0Ttkb Dik Temel Abece Fontuna Uygun\u00a0Damla \u0130le Bugi\u00a0 \u0130lk Okuma Yazma E\u011fitim Seti<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>\u0130lk Okuma Yazmaya Haz\u0131rl\u0131k (3 Fasik\u00fcl)<\/li>\n<li>Sanat Etkinlikleri (1 Fasik\u00fcl)<\/li>\n<li>Harf Fasik\u00fclleri (29 Fasik\u00fcl)<\/li>\n<li>Aile Kat\u0131l\u0131ml\u0131 Ev \u00d6devleri (29 Fasik\u00fcl)<\/li>\n<li>Al\u0131\u015ft\u0131rmal\u0131 \u00c7al\u0131\u015fma Yapraklar\u0131 (5 Fasik\u00fcl)<\/li>\n<li>Damla ile Bugi Matematik \u00d6\u011freniyor<\/li>\n<li>H\u0131zl\u0131 Okuma Kitab\u0131<\/li>\n<li>Nalan ile Okan \u0130lkokuma Dizisi (10 Kitap)<\/li>\n<li>Harf \u00d6rnekli Yaz\u0131 Defteri<\/li>\n<li>Standart Yaz\u0131 Defteri<\/li>\n<li>Okuma Belgesi<\/li>\n<\/ul>\n<p><img class=\"alignnone size-full wp-image-1815\" src=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/abece-damlabugi.jpg\" alt=\"\" width=\"573\" height=\"510\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/abece-damlabugi.jpg 573w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/abece-damlabugi-300x267.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 573px) 100vw, 573px\" \/><\/p>\n<p>DETAYLI TANITIM S\u0130TES\u0130 <a href=\"http:\/\/www.e-damla.com.tr\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">www.e-damla.com.tr<\/a><\/p>\n<p><img class=\"alignnone size-full wp-image-1818\" src=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/damlailebugi-akillitahta.jpg\" alt=\"\" width=\"573\" height=\"392\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/damlailebugi-akillitahta.jpg 573w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/damlailebugi-akillitahta-300x205.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 573px) 100vw, 573px\" \/><\/p>\n<h2>Damla \u0130le Bugi Okuma-Yazma \u00d6\u011freniyor Setinin Ayr\u0131cal\u0131klar\u0131<\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"color: #ff0000;\">Damla ile Bugi \u0130lk Okuma Yazma E\u011fitim Seti,<\/span> MEB\u2019in yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 yeni programa uygun olarak haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r. Kahraman\u0131m\u0131z Uzayl\u0131 Bugi, uzaydan T\u00fcrkiye\u2019ye gelen ve dilimizi okuyup yazmaya \u00e7al\u0131\u015fan sevimli bir kahramand\u0131r.<\/p>\n<p><span style=\"color: #ff0000;\">\u0130lk Okumaya Haz\u0131rl\u0131k<\/span> a\u015famas\u0131ndaki etkinlikler bu ya\u015f grubu \u00f6\u011frencilerinin \u00f6zellikleri ve motor geli\u015fimleri (el-parmak kaslar\u0131) dikkate al\u0131narak \u00f6\u011fretmen rehberli\u011finde ger\u00e7ekle\u015ftirilecek etkinlikler olarak planlanm\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n<p><span style=\"color: #ff0000;\">Sanat Etkinlikleri<\/span> ile ilk okumaya haz\u0131rl\u0131k desteklenmi\u015ftir. <span style=\"color: #ff0000;\">Damla ile Bugi \u0130lk Okuma Yazma E\u011fitim Seti Harf Fasik\u00fclleri,<\/span> dilimizdeki her ses i\u00e7in toplam 29 fasik\u00fcl halinde Ses Esasl\u0131 \u0130lk Okuma Yazma \u00d6\u011fretimi\u2019nin b\u00fct\u00fcn a\u015famalar\u0131na ve yeni harf sistemine g\u00f6re (<span style=\"color: #0000ff;\">elakin, omut\u00fcy, \u00f6r\u0131dsb, z\u00e7g\u015fcp, hv\u011ffj<\/span>) haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n<p><span style=\"color: #ff0000;\">Hece &#8211; Kelime &#8211; C\u00fcmle ve Metin Olu\u015fturma,<\/span> Ses Esasl\u0131 \u0130lk Okuma Yazma \u00d6\u011fretimi\u2019nin son a\u015famas\u0131 metin olu\u015fturmad\u0131r. Yeni programa g\u00f6re ilk olarak ses harf ili\u015fkisi kavrat\u0131larak ikinci harfin \u00f6\u011fretiminden sonra hece \u00f6\u011fretimine ge\u00e7ilmi\u015f, anlaml\u0131 hecelere yer verilmi\u015f, olu\u015fan hecelerden kelimeler olu\u015fturulurken g\u00f6rsellerle desteklenmi\u015f, olu\u015fan her kelime ile c\u00fcmle kurulmaya \u00f6zen g\u00f6sterilmi\u015f, \u00f6\u011frencinin c\u00fcmleleri kelimelerle tamamlayarak metin olu\u015fturmay\u0131 sa\u011flayacak etkinlikler d\u00fczenlenmi\u015ftir.<\/p>\n<p><span style=\"color: #ff0000;\">Alfabe Seviye Belirleme,<\/span> her fasik\u00fcl\u00fcn sonunda sese ili\u015fkin olarak bir sayfal\u0131k de\u011ferlendirme sayfas\u0131 konularak, \u00f6\u011frencinin \u00f6z de\u011ferlendirme yapmas\u0131na imkan verilmi\u015ftir.<\/p>\n<p><span style=\"color: #ff0000;\">Al\u0131\u015ft\u0131rmal\u0131 \u00c7al\u0131\u015fma Yapraklar\u0131,<\/span> her harf i\u00e7in ortalama alt\u0131 sayfa olmak \u00fczere toplam 144 sayfal\u0131k al\u0131\u015ft\u0131rma \u00f6devleri haz\u0131rlanarak \u00f6\u011frencilerin hece, kelime, c\u00fcmle, metin olu\u015fturma, h\u0131zl\u0131 okuyabilme, ili\u015fki kurma, s\u00f6z varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 geli\u015ftirme ve kendini ifade etme gibi temel beceriler geli\u015ftirmelerine imk\u00e2n verilmi\u015ftir.<\/p>\n<p><span style=\"color: #ff0000;\">Dijital Destekli \u0130nteraktif Etkinlikler,<\/span> her \u00f6\u011frenciye verilen interaktif \u015fifre sayesinde hem evde hem s\u0131n\u0131fta interaktif \u00f6\u011frenme sa\u011flanm\u0131\u015ft\u0131r. Ak\u0131ll\u0131 tahta, bilgisayar ve projeksiyonlara uyumlu olan dijital setimiz, 1000 sayfadan fazla interaktif dijital etkinlikleriyle e\u011fitimi s\u00fcrekli ve e\u011flenceli k\u0131l\u0131yor. \u00d6\u011frenciler animasyonlarla, \u015fark\u0131larla, filmlerle (Her Harfe Bir Hik\u00e2ye), interaktif oyunlar ve etkinliklerle okuma-yazmay\u0131 e\u011flenceli bir \u015fekilde \u00f6\u011freniyorlar.<\/p>\n<p><span style=\"color: #ff0000;\">Aile Kat\u0131l\u0131ml\u0131 Ev \u00d6devleri,<\/span> her harfle ilgili 4 sayfal\u0131k haftal\u0131k \u00f6devler verilmek suretiyle \u00f6\u011frencilerin aileleriyle do\u011fru etkile\u015fimde bulunmas\u0131na ve konular\u0131 peki\u015ftirirken aile kat\u0131l\u0131m\u0131na imkan sa\u011flanm\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n<p><span style=\"color: #ff0000;\">H\u0131zl\u0131 Okuma Kitab\u0131,<\/span> T\u00fcrk\u00e7e program\u0131ndaki son de\u011fi\u015fiklikler ve ilk okuma-yazma s\u00fcrecindeki e\u011fitsel ihtiya\u00e7lar dikkate al\u0131narak \u00f6\u011frencilerin ak\u0131c\u0131 okumalar\u0131n\u0131 desteklemek amac\u0131yla h\u0131zl\u0131 okuma kitab\u0131m\u0131z yeniden yap\u0131land\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n<p><span style=\"color: #ff0000;\">Damla ile Bugi Matematik \u00d6\u011freniyor,<\/span> MEB Birinci S\u0131n\u0131f Yeni Matematik Program\u0131 temel al\u0131narak haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r. Program\u0131n belirledi\u011fi kazan\u0131mlar\u0131 kolaydan zora, somuttan soyuta ele alan, \u00f6\u011frenci merkezli bir anlay\u0131\u015fla haz\u0131rlanan kitab\u0131m\u0131z, e\u011flenceli anlat\u0131m\u0131yla \u00f6\u011frencilere matemati\u011fi sevdirmeyi ama\u00e7lamaktad\u0131r.<\/p>\n<p><span style=\"color: #ff0000;\">Nalan ile Okan \u0130lk Okuma Dizisi\u2019nde,<\/span> ilk 5 kitap 5 harf grubuna ait olacak \u015fekilde <span style=\"color: #ff0000;\">renk<\/span><span style=\"color: #0000ff;\">li<\/span> <span style=\"color: #ff6600;\">hece<span style=\"color: #800080;\">ler<\/span><\/span> ile haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r. B\u00f6ylece \u00f6\u011frenme a\u015famas\u0131nda heceleri ay\u0131rt etmek kolayla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n<p><span style=\"color: #ff0000;\">Standart Yaz\u0131 Defterleri,<\/span> Harf \u00d6rnekli Yaz\u0131 Defteri ve Standart Yaz\u0131 Defteri<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/damlailebugi-akillitahta-uyumlu.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Tue, 12 Sep 2017 11:37:22 +0000","created_by":1,"updated_at":"Tue, 12 Sep 2017 11:37:22 +0000","updated_by":1,"published_at":"Tue, 12 Sep 2017 11:37:22 +0000","published_by":1},{"id":163,"title":"Tam \u00d6\u011frenme Modeli Nedir?","slug":"tam-ogrenme-modeli-nedir","markdown":"\n**Bloom\u2019un \u201cTam \u00d6\u011frenme Modeli\u201d kuram\u0131 esas al\u0131narak haz\u0131rlanan kitaplar, bu modelin s\u0131n\u0131fta uygulanmas\u0131na \u00e7ok y\u00f6nl\u00fc katk\u0131 sa\u011flamay\u0131 ama\u00e7lanm\u0131\u015ft\u0131r.**\n\n**Bili\u015fsel Giri\u015f Davran\u0131\u015flar\u0131**  \n Derse gelmeden \u00f6nce konu hakk\u0131nda \u00f6n bilgiye sahip olmaktad\u0131r. \u00d6n haz\u0131rl\u0131k a\u015famas\u0131 i\u00e7in **<span style=\"color: #ff00ff;\">\u201cPratik Bilgi\u201d<\/span>** b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc okuyabilirsiniz.\n\n**\u00d6\u011frenme S\u00fcrecine Etkin Kat\u0131l\u0131m**  \n Konu ve kazan\u0131mlar\u0131n ders s\u0131ras\u0131nda aktif olarak kavranma a\u015famas\u0131d\u0131r.**<span style=\"color: #ff00ff;\"> \u201cKonu kavrama\u201d<\/span>** egzersizleri ile bunu sa\u011flayabilirsiniz.\n\n**Peki\u015ftirme**  \n Bilgilerin kal\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 sa\u011flama a\u015famas\u0131d\u0131r. **<span style=\"color: #ff00ff;\">\u201cPeki\u015ftirme\u201d<\/span>** egzersizleri ile bunu sa\u011flayabilirsiniz.\n\n**\u00d6\u011frenme Eksikliklerinin Giderilmesi**\n\n**A.** Bilgilerin kal\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 sa\u011flamak ve evdeki zaman\u0131n\u0131z\u0131 yap\u0131land\u0131rma s\u00fcrecidir.<span style=\"color: #00ccff;\">** \u201cEv \u00d6devleri\u201d**<\/span>kitab\u0131 ile bunu sa\u011flayabilirsiniz.  \n**B. <span style=\"color: #00ccff;\">\u201cYaz\u0131l\u0131ya Haz\u0131rl\u0131k\u201d<\/span>** kitab\u0131 ile okuldaki yaz\u0131l\u0131lara kolayca haz\u0131rlanabilirsiniz.\n\n**D\u00f6n\u00fct D\u00fczeltme**  \n Kazan\u0131mlar hangi a\u015famada edindi\u011fimizi test etmemizi sa\u011flayan a\u015famad\u0131r. <span style=\"color: #ff00ff;\">**\u201cKazan\u0131m Testleri\u201d**<\/span> ile bunu sa\u011flayabilirsiniz.\n\n\n","html":"<p><strong>Bloom&#8217;un &#8220;Tam \u00d6\u011frenme Modeli&#8221; kuram\u0131 esas al\u0131narak haz\u0131rlanan kitaplar, bu modelin s\u0131n\u0131fta uygulanmas\u0131na \u00e7ok y\u00f6nl\u00fc katk\u0131 sa\u011flamay\u0131 ama\u00e7lanm\u0131\u015ft\u0131r.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Bili\u015fsel Giri\u015f Davran\u0131\u015flar\u0131<\/strong><br \/>\nDerse gelmeden \u00f6nce konu hakk\u0131nda \u00f6n bilgiye sahip olmaktad\u0131r. \u00d6n haz\u0131rl\u0131k a\u015famas\u0131 i\u00e7in <strong><span style=\"color: #ff00ff;\">&#8220;Pratik Bilgi&#8221;<\/span><\/strong> b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc okuyabilirsiniz.<\/p>\n<p><strong>\u00d6\u011frenme S\u00fcrecine Etkin Kat\u0131l\u0131m<\/strong><br \/>\nKonu ve kazan\u0131mlar\u0131n ders s\u0131ras\u0131nda aktif olarak kavranma a\u015famas\u0131d\u0131r.<strong><span style=\"color: #ff00ff;\"> &#8220;Konu kavrama&#8221;<\/span><\/strong> egzersizleri ile bunu sa\u011flayabilirsiniz.<\/p>\n<p><strong>Peki\u015ftirme<\/strong><br \/>\nBilgilerin kal\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 sa\u011flama a\u015famas\u0131d\u0131r. <strong><span style=\"color: #ff00ff;\">&#8220;Peki\u015ftirme&#8221;<\/span><\/strong> egzersizleri ile bunu sa\u011flayabilirsiniz.<\/p>\n<p><strong>\u00d6\u011frenme Eksikliklerinin Giderilmesi<\/strong><\/p>\n<p><strong>A.<\/strong> Bilgilerin kal\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 sa\u011flamak ve evdeki zaman\u0131n\u0131z\u0131 yap\u0131land\u0131rma s\u00fcrecidir.<span style=\"color: #00ccff;\"><strong> &#8220;Ev \u00d6devleri&#8221;<\/strong> <\/span>kitab\u0131 ile bunu sa\u011flayabilirsiniz.<br \/>\n<strong>B. <span style=\"color: #00ccff;\">&#8220;Yaz\u0131l\u0131ya Haz\u0131rl\u0131k&#8221;<\/span><\/strong> kitab\u0131 ile okuldaki yaz\u0131l\u0131lara kolayca haz\u0131rlanabilirsiniz.<\/p>\n<p><strong>D\u00f6n\u00fct D\u00fczeltme<\/strong><br \/>\nKazan\u0131mlar hangi a\u015famada edindi\u011fimizi test etmemizi sa\u011flayan a\u015famad\u0131r. <span style=\"color: #ff00ff;\"><strong>&#8220;Kazan\u0131m Testleri&#8221;<\/strong><\/span> ile bunu sa\u011flayabilirsiniz.<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/akilli-damla1.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Tue, 12 Sep 2017 14:45:08 +0000","created_by":1,"updated_at":"Tue, 12 Sep 2017 14:45:08 +0000","updated_by":1,"published_at":"Tue, 12 Sep 2017 14:45:08 +0000","published_by":1},{"id":1828,"title":"TEOG Kalkt\u0131, \u015eimdi Ne Olacak?","slug":"temp-slug-99","markdown":"\nBu soru konuyla yak\u0131ndan ilgili olanlar taraf\u0131ndan soruldu\u011fu gibi, konuyla uzaktan ilgili olanlar, hatta ilgili olmayanlar taraf\u0131ndan da sorulmakta ancak hi\u00e7 kimse tam olarak doyurucu bir cevap bulamamaktad\u0131r. Temenniler dola\u015f\u0131yor etrafta ancak bunlar planlanm\u0131\u015f, programlanm\u0131\u015f \u015feyler de\u011fil.\n\nBiz b\u00fct\u00fcn bu tart\u0131\u015fmalar\u0131 bir kenara b\u0131rak\u0131p, 8. s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencileri ne yapmal\u0131? Sorusunun cevab\u0131n\u0131 bulmal\u0131 ve hemen harekete ge\u00e7meliyiz. \u00d6ncelikle belirtelim ki e\u011fitimin t\u00fcm kademelerinde s\u0131nav merkezli \u00f6\u011frenme al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131n\u0131 bir kenara b\u0131rakmal\u0131, hayat\u0131 anlaml\u0131 k\u0131lacak, ya\u015fanmaya de\u011fer duruma getirecek bir e\u011fitim hedeflenmelidir. Bununla birlikte e\u011fitimin gayesi; sadece bilgiyi elde etmek de\u011fil, ayn\u0131 zamanda do\u011fru davran\u0131\u015flarda bulunmak ve ahlakl\u0131 ya\u015faman\u0131n da yollar\u0131n\u0131 \u00f6\u011frenmek olmal\u0131d\u0131r.\n\nEskiden s\u0131navlar \u00fclkesi olarak an\u0131lan \u00fclkemiz art\u0131k bu kabu\u011funu k\u0131rmal\u0131 ve rotay\u0131 s\u0131nav yerine ge\u00e7ip giden hayata \u00e7evirmelidir. Bu kolay olmayacak elbette ancak ka\u00e7\u0131n\u0131lmaz olarak b\u00f6yle olmal\u0131d\u0131r. Ancak bu uzun vadede olaca\u011f\u0131ndan, k\u0131sa vadede 8. s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencileri \u00e7al\u0131\u015fma disiplinini hi\u00e7 bozmadan devam etmeli, \u015fekli belli olmayan ancak mutlaka iyi okullara girmek i\u00e7in yap\u0131lacak olan s\u0131nava haz\u0131rl\u0131k yapmal\u0131d\u0131r.\n\nHaz\u0131rl\u0131\u011f\u0131 iyi olan \u00f6\u011frenci i\u00e7in s\u0131nav\u0131n \u015fekli, nas\u0131l ve ne zaman yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131n hi\u00e7bir \u00f6nemi yoktur. Bu sebeple diyoruz ki: 8. s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencileri! \u00dcz\u00fclmeyin, gev\u015femeyin, \u00e7al\u0131\u015fma prensiplerinizden taviz vermeyin. Kendinizi sadece s\u0131navlara de\u011fil, hayata haz\u0131rlay\u0131n. \u00c7al\u0131\u015fma prensiplerinizi korudu\u011funuz s\u00fcrece, nas\u0131l olsa s\u0131navlar\u0131 kazanacaks\u0131n\u0131z.\n\n\n","html":"<p>Bu soru konuyla yak\u0131ndan ilgili olanlar taraf\u0131ndan soruldu\u011fu gibi, konuyla uzaktan ilgili olanlar, hatta ilgili olmayanlar taraf\u0131ndan da sorulmakta ancak hi\u00e7 kimse tam olarak doyurucu bir cevap bulamamaktad\u0131r. Temenniler dola\u015f\u0131yor etrafta ancak bunlar planlanm\u0131\u015f, programlanm\u0131\u015f \u015feyler de\u011fil.<\/p>\n<p>Biz b\u00fct\u00fcn bu tart\u0131\u015fmalar\u0131 bir kenara b\u0131rak\u0131p, 8. s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencileri ne yapmal\u0131? Sorusunun cevab\u0131n\u0131 bulmal\u0131 ve hemen harekete ge\u00e7meliyiz. \u00d6ncelikle belirtelim ki e\u011fitimin t\u00fcm kademelerinde s\u0131nav merkezli \u00f6\u011frenme al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131n\u0131 bir kenara b\u0131rakmal\u0131, hayat\u0131 anlaml\u0131 k\u0131lacak, ya\u015fanmaya de\u011fer duruma getirecek bir e\u011fitim hedeflenmelidir. Bununla birlikte e\u011fitimin gayesi; sadece bilgiyi elde etmek de\u011fil, ayn\u0131 zamanda do\u011fru davran\u0131\u015flarda bulunmak ve ahlakl\u0131 ya\u015faman\u0131n da yollar\u0131n\u0131 \u00f6\u011frenmek olmal\u0131d\u0131r.<\/p>\n<p>Eskiden s\u0131navlar \u00fclkesi olarak an\u0131lan \u00fclkemiz art\u0131k bu kabu\u011funu k\u0131rmal\u0131 ve rotay\u0131 s\u0131nav yerine ge\u00e7ip giden hayata \u00e7evirmelidir. Bu kolay olmayacak elbette ancak ka\u00e7\u0131n\u0131lmaz olarak b\u00f6yle olmal\u0131d\u0131r. Ancak bu uzun vadede olaca\u011f\u0131ndan, k\u0131sa vadede 8. s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencileri \u00e7al\u0131\u015fma disiplinini hi\u00e7 bozmadan devam etmeli, \u015fekli belli olmayan ancak mutlaka iyi okullara girmek i\u00e7in yap\u0131lacak olan s\u0131nava haz\u0131rl\u0131k yapmal\u0131d\u0131r.<\/p>\n<p>Haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131 iyi olan \u00f6\u011frenci i\u00e7in s\u0131nav\u0131n \u015fekli, nas\u0131l ve ne zaman yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131n hi\u00e7bir \u00f6nemi yoktur. Bu sebeple diyoruz ki: 8. s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencileri! \u00dcz\u00fclmeyin, gev\u015femeyin, \u00e7al\u0131\u015fma prensiplerinizden taviz vermeyin. Kendinizi sadece s\u0131navlara de\u011fil, hayata haz\u0131rlay\u0131n. \u00c7al\u0131\u015fma prensiplerinizi korudu\u011funuz s\u00fcrece, nas\u0131l olsa s\u0131navlar\u0131 kazanacaks\u0131n\u0131z.<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"draft","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 24 Sep 2017 22:26:34 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 24 Sep 2017 22:26:34 +0000","updated_by":1,"published_at":"","published_by":1},{"id":1832,"title":"Nurettin Ta\u015fkesen, Y\u00fczy\u0131ll\u0131k Hasret Kud\u00fcs 1917\u2019i Anlatacak","slug":"nurettin-taskesen-yuzyillik-hasret-kudus-1917i-anlatacak","markdown":"\n*Esaret 1916* isimli roman\u0131yla edebiyat \u00e7evrelerinden hakl\u0131 olarak takdir g\u00f6ren edebiyat\u00e7\u0131 yazar Nurettin Ta\u015fkesen, \u015fimdi de *Y\u00fczy\u0131l\u0131k Hasret Kud\u00fcs* 1917 adl\u0131 roman\u0131n\u0131, MTTB\u2019de d\u00fczenlenen toplant\u0131da okuyucular\u0131na anlatacak. Uzun zamandan beri Kud\u00fcs\u2019le ilgili ara\u015ft\u0131rmalar yapan Nurettin Ta\u015fkesen, daha sonra mukaddes \u015fehri ziyaret etmi\u015f ve ondan sonra Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131 aras\u0131nda \u00e7\u0131kan belge roman\u0131n\u0131 kaleme alm\u0131\u015ft\u0131.\n\n\u0130stanbul Ca\u011falo\u011flu\u2019nda Milli T\u00fcrk Talebe Birli\u011fi (MTTB), Cumartesi g\u00fcn\u00fc m\u00fchim bir toplant\u0131ya ev sahipli\u011fi yap\u0131yor. Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131\u2019n\u0131n d\u00fczenledi\u011fi programda edebiyat\u00e7\u0131 yazar Nurettin Ta\u015fkesen, yeni yay\u0131mlanan *Y\u00fczy\u0131ll\u0131k Hasret Kud\u00fcs 1917* isimli belge roman\u0131n\u0131 ve Kud\u00fcs\u2019e yapt\u0131\u011f\u0131 seyahatin intibalar\u0131n\u0131 anlatacak. Program\u0131n ba\u015f\u0131nda Kud\u00fcs Platformu Ba\u015fkan\u0131 yazar Belk\u0131s \u0130brahimhakk\u0131o\u011flu da bir konu\u015fma yapacak. MTTB Genel Merkezi Konferans Salonu\u2019nda ger\u00e7ekle\u015fecek program, 7 Ekim Cumartesi g\u00fcn\u00fc saat 16.00\u2019da ba\u015flayacak. Sunuculu\u011funu H\u00fclya G\u00fcnay\u2019\u0131n yapaca\u011f\u0131 toplant\u0131ya kat\u0131lmak serbest. Nurettin Ta\u015fkesen, program\u0131n ard\u0131ndan isteyen okuyucular\u0131na *Esaret 1916* ile *Kud\u00fcs 1917* romanlar\u0131n\u0131 imzalayacak.\n\nESERDE ELE ALINAN KONULAR\n\nEserde, Kud\u00fcs\u2019\u00fcn \u0130slam d\u00fcnyas\u0131ndaki yeri \u00fczerinde duruluyor ve ni\u00e7in \u00f6nemli oldu\u011fu vurgulan\u0131yor. \u00d6ns\u00f6zde \u015fu a\u00e7\u0131klama yap\u0131l\u0131yor:\n\n\u201cNeden *Kud\u00fcs 1917*?\u00a0\u00c7\u00fcnk\u00fc Kud\u00fcs ve Mescidi Aksa, Fahri K\u00e2inat Efendimizin (s.a.v.) Mi\u2019raca y\u00fckseldi\u011fi yerdir. M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n ilk k\u0131blesidir. Hazreti \u00d6mer\u2019in (r.a.) fethiyle, b\u00fct\u00fcn M\u00fcsl\u00fcmanlara emanet edilen mukaddes beldemizdir. \u2018Kud\u00fcs Y\u0131l\u0131\u2019 ilan edilen 2017 neden \u00f6nemlidir?\u00a0\u00c7\u00fcnk\u00fc: Hz. \u00d6mer\u2019in g\u00f6nderdi\u011fi \u0130slam Ordular\u0131 Ba\u015fkumandan\u0131 Ebu Ubeyde bin Cerrah\u2019\u0131n, 637\u2019de Kud\u00fcs\u2019\u00fc fethetmesinin 1380. y\u0131l\u0131, Kud\u00fcs Fatihi Sultan Selahaddin Eyyub\u00ee\u2019nin, 1187\u2019de \u015fehri Ha\u00e7l\u0131lardan kurtarmas\u0131n\u0131n 830. y\u0131l\u0131, \u0130lk Osmanl\u0131 Halifesi Yavuz Sultan Selim Han\u2019\u0131n, 1517\u2019de Kud\u00fcs\u2019\u00fc Osmanl\u0131 idaresi alt\u0131na almas\u0131n\u0131n 500. y\u0131l\u0131, \u0130ngilizlerin Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\u2019nda 9 Aral\u0131k 1917\u2019de, Kud\u00fcs\u2019\u00fc i\u015fgal etmelerinin 100. y\u0131l\u0131, \u0130srail\u2019in 7 Haziran 1967\u2019de, Kud\u00fcs\u2019\u00fcn tamam\u0131n\u0131 i\u015fgal ederek ba\u015f\u015fehir ilan etmesinin ise 50. y\u0131l\u0131d\u0131r. 100 y\u0131l \u00f6nce \u2018kaybolan mukaddes topraklar\u2019 elimizden nas\u0131l \u00e7\u0131kt\u0131, kimler kapal\u0131 kap\u0131lar ard\u0131nda hangi anla\u015fmalar\u0131 yapt\u0131, hangi casusluk \u00f6rg\u00fctleri bu sava\u015f\u0131n sonucuna \u00f6nemli etkide bulundu, hangi kumandanlar kahramanca sava\u015ft\u0131, hangileri cephelerde bozguna sebep oldu? B\u00fct\u00fcn bu sorular\u0131n cevab\u0131n\u0131 *Kud\u00fcs 1917* kitab\u0131nda bulacaks\u0131n\u0131z. Ger\u00e7ek tarih\u00ee olaylar i\u00e7inde isimsiz kahramanlar\u0131n fedak\u00e2rl\u0131klar\u0131n\u0131 ve Gazze-Kud\u00fcs-Filistin cephesinin ak\u0131l almaz s\u0131k\u0131nt\u0131 ve zorluklar\u0131n\u0131 \u00f6\u011frenecek ve kahraman ecdad\u0131m\u0131z\u0131 rahmetle anacaks\u0131n\u0131z.\u201d\n\n\n","html":"<p><em>Esaret 1916<\/em> isimli roman\u0131yla edebiyat \u00e7evrelerinden hakl\u0131 olarak takdir g\u00f6ren edebiyat\u00e7\u0131 yazar Nurettin Ta\u015fkesen, \u015fimdi de <em>Y\u00fczy\u0131l\u0131k Hasret Kud\u00fcs<\/em> 1917 adl\u0131 roman\u0131n\u0131, MTTB\u2019de d\u00fczenlenen toplant\u0131da okuyucular\u0131na anlatacak. Uzun zamandan beri Kud\u00fcs\u2019le ilgili ara\u015ft\u0131rmalar yapan Nurettin Ta\u015fkesen, daha sonra mukaddes \u015fehri ziyaret etmi\u015f ve ondan sonra Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131 aras\u0131nda \u00e7\u0131kan belge roman\u0131n\u0131 kaleme alm\u0131\u015ft\u0131.<\/p>\n<p>\u0130stanbul Ca\u011falo\u011flu\u2019nda Milli T\u00fcrk Talebe Birli\u011fi (MTTB), Cumartesi g\u00fcn\u00fc m\u00fchim bir toplant\u0131ya ev sahipli\u011fi yap\u0131yor. Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131\u2019n\u0131n d\u00fczenledi\u011fi programda edebiyat\u00e7\u0131 yazar Nurettin Ta\u015fkesen, yeni yay\u0131mlanan <em>Y\u00fczy\u0131ll\u0131k Hasret Kud\u00fcs 1917<\/em> isimli belge roman\u0131n\u0131 ve Kud\u00fcs\u2019e yapt\u0131\u011f\u0131 seyahatin intibalar\u0131n\u0131 anlatacak. Program\u0131n ba\u015f\u0131nda Kud\u00fcs Platformu Ba\u015fkan\u0131 yazar Belk\u0131s \u0130brahimhakk\u0131o\u011flu da bir konu\u015fma yapacak. MTTB Genel Merkezi Konferans Salonu\u2019nda ger\u00e7ekle\u015fecek program, 7 Ekim Cumartesi g\u00fcn\u00fc saat 16.00\u2019da ba\u015flayacak. Sunuculu\u011funu H\u00fclya G\u00fcnay\u2019\u0131n yapaca\u011f\u0131 toplant\u0131ya kat\u0131lmak serbest. Nurettin Ta\u015fkesen, program\u0131n ard\u0131ndan isteyen okuyucular\u0131na <em>Esaret 1916<\/em> ile <em>Kud\u00fcs 1917<\/em> romanlar\u0131n\u0131 imzalayacak.<\/p>\n<p>ESERDE ELE ALINAN KONULAR<\/p>\n<p>Eserde, Kud\u00fcs\u2019\u00fcn \u0130slam d\u00fcnyas\u0131ndaki yeri \u00fczerinde duruluyor ve ni\u00e7in \u00f6nemli oldu\u011fu vurgulan\u0131yor. \u00d6ns\u00f6zde \u015fu a\u00e7\u0131klama yap\u0131l\u0131yor:<\/p>\n<p>\u201cNeden <em>Kud\u00fcs 1917<\/em>?\u00a0\u00c7\u00fcnk\u00fc Kud\u00fcs ve Mescidi Aksa, Fahri K\u00e2inat Efendimizin (s.a.v.) Mi\u2019raca y\u00fckseldi\u011fi yerdir. M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n ilk k\u0131blesidir. Hazreti \u00d6mer\u2019in (r.a.) fethiyle, b\u00fct\u00fcn M\u00fcsl\u00fcmanlara emanet edilen mukaddes beldemizdir. \u2018Kud\u00fcs Y\u0131l\u0131\u2019 ilan edilen 2017 neden \u00f6nemlidir?\u00a0\u00c7\u00fcnk\u00fc: Hz. \u00d6mer\u2019in g\u00f6nderdi\u011fi \u0130slam Ordular\u0131 Ba\u015fkumandan\u0131 Ebu Ubeyde bin Cerrah\u2019\u0131n, 637\u2019de Kud\u00fcs\u2019\u00fc fethetmesinin 1380. y\u0131l\u0131, Kud\u00fcs Fatihi Sultan Selahaddin Eyyub\u00ee\u2019nin, 1187\u2019de \u015fehri Ha\u00e7l\u0131lardan kurtarmas\u0131n\u0131n 830. y\u0131l\u0131, \u0130lk Osmanl\u0131 Halifesi Yavuz Sultan Selim Han\u2019\u0131n, 1517\u2019de Kud\u00fcs\u2019\u00fc Osmanl\u0131 idaresi alt\u0131na almas\u0131n\u0131n 500. y\u0131l\u0131, \u0130ngilizlerin Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\u2019nda 9 Aral\u0131k 1917\u2019de, Kud\u00fcs\u2019\u00fc i\u015fgal etmelerinin 100. y\u0131l\u0131, \u0130srail\u2019in 7 Haziran 1967\u2019de, Kud\u00fcs\u2019\u00fcn tamam\u0131n\u0131 i\u015fgal ederek ba\u015f\u015fehir ilan etmesinin ise 50. y\u0131l\u0131d\u0131r. 100 y\u0131l \u00f6nce \u2018kaybolan mukaddes topraklar\u2019 elimizden nas\u0131l \u00e7\u0131kt\u0131, kimler kapal\u0131 kap\u0131lar ard\u0131nda hangi anla\u015fmalar\u0131 yapt\u0131, hangi casusluk \u00f6rg\u00fctleri bu sava\u015f\u0131n sonucuna \u00f6nemli etkide bulundu, hangi kumandanlar kahramanca sava\u015ft\u0131, hangileri cephelerde bozguna sebep oldu? B\u00fct\u00fcn bu sorular\u0131n cevab\u0131n\u0131 <em>Kud\u00fcs 1917<\/em> kitab\u0131nda bulacaks\u0131n\u0131z. Ger\u00e7ek tarih\u00ee olaylar i\u00e7inde isimsiz kahramanlar\u0131n fedak\u00e2rl\u0131klar\u0131n\u0131 ve Gazze-Kud\u00fcs-Filistin cephesinin ak\u0131l almaz s\u0131k\u0131nt\u0131 ve zorluklar\u0131n\u0131 \u00f6\u011frenecek ve kahraman ecdad\u0131m\u0131z\u0131 rahmetle anacaks\u0131n\u0131z.\u201d<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/kudus-etkinlik.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Thu, 05 Oct 2017 13:04:03 +0000","created_by":1,"updated_at":"Thu, 05 Oct 2017 13:04:03 +0000","updated_by":1,"published_at":"Thu, 05 Oct 2017 13:04:03 +0000","published_by":1},{"id":1836,"title":"Nurettin Ta\u015fkesen: \u201cKud\u00fcs ve Kerk\u00fck karde\u015ftir.\u201d","slug":"nurettin-taskesen-kudus-ve-kerkuk-kardestir","markdown":"\nEdebiyat\u00e7\u0131-yazar NurettinTa\u015fkesen\u2019in kaleme ald\u0131\u011f\u0131 *Y\u00fczy\u0131ll\u0131k Hasret Kud\u00fcs 1917* belge roman\u0131yla ilgili olarak Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131 taraf\u0131ndan Milli T\u00fcrk\u00a0 Talebe Birli\u011fi (MTTB) Konferans Salonu\u2019nda d\u00fczenlenen program anlaml\u0131 bulu\u015fmalara vesile oldu. Eserin yazar\u0131ndan \u00f6nce Kud\u00fcs Platformu Ba\u015fkan\u0131 Belk\u0131s \u0130brahimhakk\u0131o\u011flu da konu\u015ftu. Programda tan\u0131nm\u0131\u015f bir\u00e7ok \u015fair ve yazar da yer ald\u0131, konu\u015fma yap\u0131p \u015fiir okudu. Konu\u015fmac\u0131lar, Kud\u00fcs ve Kerk\u00fck\u2019\u00fcn karde\u015f oldu\u011funu vurgulad\u0131 ve b\u00fct\u00fcn mazlum co\u011frafyalara sahip \u00e7\u0131k\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini belirttiler.\n\nMihrabad Yay\u0131nlar\u0131\u2019n\u0131n MTTB\u2019de d\u00fczenledi\u011fi Kud\u00fcs toplant\u0131s\u0131, \u201cH\u00fcz\u00fcnl\u00fc \u015eehrin Hik\u00e2yesi\u201d ba\u015fl\u0131\u011f\u0131yla ilgi \u00e7ekti. Edebiyat\u00e7\u0131-yazar Nurettin Ta\u015fkesen\u2019in yeni eseri *Y\u00fczy\u0131ll\u0131k Hasret Kud\u00fcs 1917* kitab\u0131n\u0131n tan\u0131t\u0131m program\u0131 yap\u0131ld\u0131. T\u00f6ren \u0130stiklal Mar\u015f\u0131\u2019n\u0131n okunmas\u0131 ve Dursun Ta\u015f Hoca\u2019n\u0131n Kur\u2019an-\u0131 Kerim tilaveti ile ba\u015flad\u0131. Program, Damla Yay\u0131n Grubu Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Hasan H\u00fcseyin Do\u011fru ve Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131 Yay\u0131n Y\u00f6netmeni Mehmet Nuri Yard\u0131m\u2019\u0131n a\u00e7\u0131\u015f konu\u015fmas\u0131yla devam etti. H\u00fcseyin Do\u011fru, Damla Yay\u0131nevi ve Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131\u2019n\u0131n kurulu\u015flar\u0131 ile ilgili bilgi verdi. Do\u011fru, \u201cMihrabad Yay\u0131nlar\u0131, tarihimize, k\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fcze, sanat\u0131m\u0131za, edebiyat\u0131m\u0131za ve medeniyetimize dair eserleri milletimize kazand\u0131rmak amac\u0131yla kuruldu. Bu misyon in\u015fallah devam edecek.\u201d dedi. Yard\u0131m ise \u015fehir ve medeniyet m\u00fcnasebetleri \u00fczerinde durdu, Kud\u00fcs\u2019\u00fcn \u0130slam d\u00fcnyas\u0131ndaki yerine temas etti. Yard\u0131m, \u201cKud\u00fcs bizim g\u00f6z bebe\u011fimiz, Mekke-i M\u00fckerreme ve Medine-i M\u00fcnevvere\u2019den sonraki \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc mukaddes \u015fehrimizdir. G\u00f6n\u00fcl yaram\u0131zd\u0131r. \u015eark\u0131n Sevgili Sultan\u0131 Selahaddin Eyyub\u00ee\u2019nin M\u00fcsl\u00fcmanlara hat\u0131ras\u0131, hediyesidir. Bug\u00fcn yaral\u0131 bir ku\u015f gibi, ama g\u00f6nl\u00fcm\u00fcz orda, sevdam\u0131z onunla\u201d dedi. Yard\u0131m, s\u00f6zlerini son olarak \u201cBiz Kud\u00fcs\u2019\u00fc unutmazsak Kerk\u00fck\u2019e de, Musul\u2019a da sahip \u00e7\u0131kabiliriz. Kud\u00fcs, Kerk\u00fck, Ba\u011fdat, \u015eam sa\u011flam olursa Diyarbak\u0131r, Mardin, Gaziantep ve \u015eanl\u0131urfa da daha as\u0131rlarca bizim g\u00fczel \u015fehirlerimiz, kutlu beldelerimiz olmaya devam edecektir. Kerk\u00fck, Kud\u00fcs\u2019\u00fcn \u00f6z be \u00f6z karde\u015fidir.\u201d diyerek tamamlad\u0131.\n\n\u00a0\n\n**\u201cKUD\u00dcS \u0130NSANI UYANDIRIYOR\u201d**\n\nKud\u00fcs Platformu Ba\u015fkan\u0131 Belk\u0131s \u0130brahimhakk\u0131o\u011flu, Kud\u00fcs ve kitap hakk\u0131ndaki g\u00f6r\u00fc\u015flerini payla\u015fmak \u00fczere davet edilen konu\u015fmac\u0131lar aras\u0131ndayd\u0131. \u0130brahimhakk\u0131o\u011flu, Nurettin Ta\u015fkesen\u2019in Anadolu irfan\u0131n\u0131n sesi oldu\u011funu belirterek, \u201cKud\u00fcs\u2019\u00fcn insan\u0131 uyand\u0131ran bir cazibesi vard\u0131r. \u0130nsan\u0131 \u00e2deta diriltir. D\u00fcnyan\u0131n ayn\u0131 zamanda kaynayan kazanlar\u0131 da bu \u015fehirdedir. Kud\u00fcs konusunda hepimize g\u00f6revler d\u00fc\u015f\u00fcyor, hepimiz harekete ge\u00e7meliyiz. Nurettin Bey\u2019in bu eseri in\u015fallah bir uyan\u0131\u015fa vesile olur.\u201d dedi.\n\nEdebiyat\u00e7\u0131 ve yazar Nurettin Ta\u015fkesen\u2019in \u201cKud\u00fcs 1917\u201d ve \u201cKud\u00fcs 2017\u201d adl\u0131 iki slayt g\u00f6sterimi e\u015fli\u011findeki sunum g\u00f6z doldurdu ve dinleyicilerde kitap hakk\u0131nda merak uyand\u0131rd\u0131. Unutturulmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131lan bir \u00e7ok tarih\u00ee ger\u00e7e\u011fi dinleyicilere aktaran Ta\u015fkesen, kitaptan se\u00e7ti\u011fi anekdotlarla program\u0131 zenginle\u015ftirdi. Foto\u011fraflar e\u015fli\u011finde kitab\u0131n \u00f6nemli konular\u0131 hakk\u0131nda bilgi veren Ta\u015fkesen, ge\u00e7en sene yay\u0131mlanan *Esaret 1916 *adl\u0131 roman\u0131nda dedesinin 1. D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\u2019nda Ruslara esir d\u00fc\u015fmesini, esaret y\u0131llar\u0131n\u0131, firar\u0131n\u0131 ve vatana d\u00f6nerek \u0130stiklal Sava\u015f\u0131\u2019na kat\u0131lmas\u0131n\u0131 anlatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti.\n\n2017\u2019nin Kud\u00fcs Y\u0131l\u0131 ilan edildi\u011fini hat\u0131rlatan Nurettin Ta\u015fkesen, Hazreti \u00d6mer\u2019in Kud\u00fcs\u2019\u00fc fethetmesinin 1380. y\u0131l\u0131, Sultan Selahaddin Eyyubi\u2019nin, \u015fehri Ha\u00e7l\u0131lardan kurtarmas\u0131n\u0131n 830. y\u0131l\u0131, Yavuz Sultan Selim Han\u2019\u0131n, Kud\u00fcs\u2019\u00fc Osmanl\u0131 idaresi alt\u0131na almas\u0131n\u0131n 500. y\u0131l\u0131, \u0130ngilizlerin Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\u2019nda Kud\u00fcs\u2019\u00fc i\u015fgal etmesinin 100. y\u0131l\u0131, \u0130srail\u2019in Kud\u00fcs\u2019\u2019\u00fcn tamam\u0131n\u0131 i\u015fgal etmesinin ise 50. y\u0131l\u0131 oldu\u011funu belirtti.\n\nYazar daha sonra Mescidi Aksa ve Kud\u00fcs\u2019\u00fcn \u00f6nemi ile k\u0131sa tarih\u00e7esini dile getirerek, y\u00fcz y\u0131l \u00f6nce \u00e7ekilmi\u015f olan siyah beyaz foto\u011fraflar\u0131 misafirlerle payla\u015ft\u0131. Mescidi Aksa\u2019n\u0131n 144 kilometre karelik bir alan\u0131n tamam\u0131 oldu\u011funu, bu harem alan\u0131 i\u00e7inde Kubbet\u00fcs Sahra (Alt\u0131n kubbe) ve K\u0131ble Mescidi\u2019nin bulundu\u011funu ifade etti. Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\u2019n\u0131n ba\u015f\u0131ndan beri Sina Filistin Cephesi\u2019nde meydana gelen \u00f6nemli olaylar\u0131 \u00f6zetleyerek, iki S\u00fcvey\u015f Kanal\u0131 Harek\u00e2t\u0131, Birinci ve \u0130kinci Gazze Zaferlerini anlatt\u0131.\n\n\u0130ngilizlerin bu ma\u011flubiyetten sonra alt\u0131 ay boyunca \u00e7ok b\u00fcy\u00fck haz\u0131rl\u0131klar ve askeri y\u0131\u011f\u0131nak yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatan Ta\u015fkesen, Osmanl\u0131 Ordusunun ise bu d\u00f6nemi yanl\u0131\u015f stratejilerle bo\u015fa ge\u00e7irdi\u011fini, bu y\u00fczden Filistin Cephesinin yar\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. En b\u00fcy\u00fck hatan\u0131n da bu cepheye di\u011fer Alman subaylar\u0131n yan\u0131 s\u0131ra, bir Alman generalinin Ba\u015fkumandan olarak getirilmesi oldu\u011funu ifade etti.\n\n\u00a0\n\n**N\u0130L\u0130 CASUSLUK \u00d6RG\u00dcT\u00dc**\n\nFilistin\u2019de ya\u015fayan Yahudilerin N\u0130L\u0130 adl\u0131 gizli bir Casusluk \u00d6rg\u00fct\u00fc kurarak, Osmanl\u0131 Ordusunun b\u00fct\u00fcn askeri ve stratejik bilgilerini \u0130ngilizlere vermesi sonucunda k\u0131sa zamanda Bir\u00fcssebi, Gazze ve Kud\u00fcs\u2019\u00fcn kaybedildi\u011fini anlatan yazar, *Y\u00fczy\u0131ll\u0131k Hasret Kud\u00fcs 1917* kitab\u0131nda bu konular\u0131n detayl\u0131 bir \u015fekilde anlat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.\n\nOkuyucunun hem istifade edebilmesi, hem de tarih\u00ee olaylar\u0131n rahat\u00e7a anla\u015f\u0131labilmesi i\u00e7in kitab\u0131n\u0131 belge roman tarz\u0131nda ele ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Ta\u015fkesen, \u201cOrdumuzun kadrolu din g\u00f6revlileri olan alay m\u00fcft\u00fclerinden birini kahraman olarak se\u00e7tim.\u201d dedi.\n\nSon b\u00f6l\u00fcmde ise Yazar Nurettin Ta\u015fkesen May\u0131s ay\u0131nda Kud\u00fcs\u2019e yapt\u0131\u011f\u0131 seyahat intibalar\u0131n\u0131 \u00e7ekti\u011fi fot\u011fraflar e\u015fli\u011finde anlatt\u0131. Dinleyicilerine de Kud\u00fcs\u2019e gitmelerini, Mescidi Aksa\u2019da namaz k\u0131lmalar\u0131n\u0131 ve imk\u00e2n\u0131 olanlar\u0131n maddi olarak oradaki M\u00fcsl\u00fcmanlara yard\u0131m etmelerini tavsiye etti.\n\nYazar\u0131n ard\u0131ndan Kud\u00fcs ziyareti ve kitap \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 esnas\u0131nda babas\u0131n\u0131 yaln\u0131z b\u0131rakmayan k\u0131z\u0131 Esra Ta\u015fkesen duygulu bir konu\u015fma ve kitaptan bir b\u00f6l\u00fcm okudu. Kud\u00fcs \u015fiirsiz d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclemezdi. \u015eairler, Kud\u00fcs\u2019le ilgili olarak okuduklar\u0131 \u015fiirlerle dinleyicilere duygulu dakikalar ya\u015fatt\u0131lar. \u015eairler Nurettin Durman \u201cKud\u00fcs A\u011fr\u0131s\u0131\u201d, Yusuf Dursun \u201cKud\u00fcs Duas\u0131\u201d \u015fiirlerini okudular. Sadi Kocaba\u015f ise Mehmet \u00c2kif \u0130nan\u2019\u0131n \u201cMescid-i Aksa\u201d \u015fiirini seslendirdi. Toplant\u0131n\u0131n sona ermesinden sonra topluca foto\u011fraf \u00e7ekildi.\n\nT\u00f6ren \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131 yazar Nurettin Ta\u015fkesen, *Esaret 1916* ve *Y\u00fczy\u0131ll\u0131k Hasret Kud\u00fcs 1917* adl\u0131 kitaplar\u0131n\u0131 okuyucular\u0131na imzalay\u0131p, hat\u0131ra foto\u011fraf\u0131 \u00e7ektirdi. Yine Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131 taraf\u0131ndan okuyucu ile bulu\u015fturulan Cavit Ersen\u2019in *Kud\u00fcs Fatihi Selahaddin Eyyub\u00ee* roman\u0131 da okuyuculardan ilgi g\u00f6rd\u00fc.\n\nPrograma \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Mevl\u00fct Uysal\u2019\u0131n yollad\u0131\u011f\u0131 \u00e7i\u00e7ek ve okunan kutlama telgraf\u0131, dinleyiciler taraf\u0131ndan alk\u0131\u015flarla kar\u015f\u0131land\u0131. Programa \u00dcst\u00fcn \u0130nan\u00e7, Mehmet Alacac\u0131, H\u00fcseyin \u00d6zt\u00fcrk, Haluk \u0130mamo\u011flu, Ertu\u011frul Arpat, \u0130smail Yaz\u0131c\u0131, \u0130smetullah G\u00fcler, Sevda D\u0131raga Canbaz, Zafer Bilgi, Ahmet Dur, Muammer Erkul, Mehmet Cangir ve Yakup Tutum\u2019un da aralar\u0131nda bulundu\u011fu pek \u00e7ok isim kat\u0131ld\u0131.\n\n\n","html":"<p>Edebiyat\u00e7\u0131-yazar NurettinTa\u015fkesen\u2019in kaleme ald\u0131\u011f\u0131 <em>Y\u00fczy\u0131ll\u0131k Hasret Kud\u00fcs 1917<\/em> belge roman\u0131yla ilgili olarak Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131 taraf\u0131ndan Milli T\u00fcrk\u00a0 Talebe Birli\u011fi (MTTB) Konferans Salonu\u2019nda d\u00fczenlenen program anlaml\u0131 bulu\u015fmalara vesile oldu. Eserin yazar\u0131ndan \u00f6nce Kud\u00fcs Platformu Ba\u015fkan\u0131 Belk\u0131s \u0130brahimhakk\u0131o\u011flu da konu\u015ftu. Programda tan\u0131nm\u0131\u015f bir\u00e7ok \u015fair ve yazar da yer ald\u0131, konu\u015fma yap\u0131p \u015fiir okudu. Konu\u015fmac\u0131lar, Kud\u00fcs ve Kerk\u00fck\u2019\u00fcn karde\u015f oldu\u011funu vurgulad\u0131 ve b\u00fct\u00fcn mazlum co\u011frafyalara sahip \u00e7\u0131k\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini belirttiler.<\/p>\n<p>Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131\u2019n\u0131n MTTB\u2019de d\u00fczenledi\u011fi Kud\u00fcs toplant\u0131s\u0131, \u201cH\u00fcz\u00fcnl\u00fc \u015eehrin Hik\u00e2yesi\u201d ba\u015fl\u0131\u011f\u0131yla ilgi \u00e7ekti. Edebiyat\u00e7\u0131-yazar Nurettin Ta\u015fkesen\u2019in yeni eseri <em>Y\u00fczy\u0131ll\u0131k Hasret Kud\u00fcs 1917<\/em> kitab\u0131n\u0131n tan\u0131t\u0131m program\u0131 yap\u0131ld\u0131. T\u00f6ren \u0130stiklal Mar\u015f\u0131\u2019n\u0131n okunmas\u0131 ve Dursun Ta\u015f Hoca\u2019n\u0131n Kur\u2019an-\u0131 Kerim tilaveti ile ba\u015flad\u0131. Program, Damla Yay\u0131n Grubu Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Hasan H\u00fcseyin Do\u011fru ve Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131 Yay\u0131n Y\u00f6netmeni Mehmet Nuri Yard\u0131m\u2019\u0131n a\u00e7\u0131\u015f konu\u015fmas\u0131yla devam etti. H\u00fcseyin Do\u011fru, Damla Yay\u0131nevi ve Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131\u2019n\u0131n kurulu\u015flar\u0131 ile ilgili bilgi verdi. Do\u011fru, \u201cMihrabad Yay\u0131nlar\u0131, tarihimize, k\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fcze, sanat\u0131m\u0131za, edebiyat\u0131m\u0131za ve medeniyetimize dair eserleri milletimize kazand\u0131rmak amac\u0131yla kuruldu. Bu misyon in\u015fallah devam edecek.\u201d dedi. Yard\u0131m ise \u015fehir ve medeniyet m\u00fcnasebetleri \u00fczerinde durdu, Kud\u00fcs\u2019\u00fcn \u0130slam d\u00fcnyas\u0131ndaki yerine temas etti. Yard\u0131m, \u201cKud\u00fcs bizim g\u00f6z bebe\u011fimiz, Mekke-i M\u00fckerreme ve Medine-i M\u00fcnevvere\u2019den sonraki \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc mukaddes \u015fehrimizdir. G\u00f6n\u00fcl yaram\u0131zd\u0131r. \u015eark\u0131n Sevgili Sultan\u0131 Selahaddin Eyyub\u00ee\u2019nin M\u00fcsl\u00fcmanlara hat\u0131ras\u0131, hediyesidir. Bug\u00fcn yaral\u0131 bir ku\u015f gibi, ama g\u00f6nl\u00fcm\u00fcz orda, sevdam\u0131z onunla\u201d dedi. Yard\u0131m, s\u00f6zlerini son olarak \u201cBiz Kud\u00fcs\u2019\u00fc unutmazsak Kerk\u00fck\u2019e de, Musul\u2019a da sahip \u00e7\u0131kabiliriz. Kud\u00fcs, Kerk\u00fck, Ba\u011fdat, \u015eam sa\u011flam olursa Diyarbak\u0131r, Mardin, Gaziantep ve \u015eanl\u0131urfa da daha as\u0131rlarca bizim g\u00fczel \u015fehirlerimiz, kutlu beldelerimiz olmaya devam edecektir. Kerk\u00fck, Kud\u00fcs\u2019\u00fcn \u00f6z be \u00f6z karde\u015fidir.\u201d diyerek tamamlad\u0131.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>\u201cKUD\u00dcS \u0130NSANI UYANDIRIYOR\u201d<\/strong><\/p>\n<p>Kud\u00fcs Platformu Ba\u015fkan\u0131 Belk\u0131s \u0130brahimhakk\u0131o\u011flu, Kud\u00fcs ve kitap hakk\u0131ndaki g\u00f6r\u00fc\u015flerini payla\u015fmak \u00fczere davet edilen konu\u015fmac\u0131lar aras\u0131ndayd\u0131. \u0130brahimhakk\u0131o\u011flu, Nurettin Ta\u015fkesen\u2019in Anadolu irfan\u0131n\u0131n sesi oldu\u011funu belirterek, \u201cKud\u00fcs\u2019\u00fcn insan\u0131 uyand\u0131ran bir cazibesi vard\u0131r. \u0130nsan\u0131 \u00e2deta diriltir. D\u00fcnyan\u0131n ayn\u0131 zamanda kaynayan kazanlar\u0131 da bu \u015fehirdedir. Kud\u00fcs konusunda hepimize g\u00f6revler d\u00fc\u015f\u00fcyor, hepimiz harekete ge\u00e7meliyiz. Nurettin Bey\u2019in bu eseri in\u015fallah bir uyan\u0131\u015fa vesile olur.\u201d dedi.<\/p>\n<p>Edebiyat\u00e7\u0131 ve yazar Nurettin Ta\u015fkesen\u2019in \u201cKud\u00fcs 1917\u201d ve \u201cKud\u00fcs 2017\u201d adl\u0131 iki slayt g\u00f6sterimi e\u015fli\u011findeki sunum g\u00f6z doldurdu ve dinleyicilerde kitap hakk\u0131nda merak uyand\u0131rd\u0131. Unutturulmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131lan bir \u00e7ok tarih\u00ee ger\u00e7e\u011fi dinleyicilere aktaran Ta\u015fkesen, kitaptan se\u00e7ti\u011fi anekdotlarla program\u0131 zenginle\u015ftirdi. Foto\u011fraflar e\u015fli\u011finde kitab\u0131n \u00f6nemli konular\u0131 hakk\u0131nda bilgi veren Ta\u015fkesen, ge\u00e7en sene yay\u0131mlanan <em>Esaret 1916 <\/em>adl\u0131 roman\u0131nda dedesinin 1. D\u00fcnya Sava\u015f\u0131&#8217;nda Ruslara esir d\u00fc\u015fmesini, esaret y\u0131llar\u0131n\u0131, firar\u0131n\u0131 ve vatana d\u00f6nerek \u0130stiklal Sava\u015f\u0131&#8217;na kat\u0131lmas\u0131n\u0131 anlatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti.<\/p>\n<p>2017\u2019nin Kud\u00fcs Y\u0131l\u0131 ilan edildi\u011fini hat\u0131rlatan Nurettin Ta\u015fkesen, Hazreti \u00d6mer\u2019in Kud\u00fcs\u2019\u00fc fethetmesinin 1380. y\u0131l\u0131, Sultan Selahaddin Eyyubi\u2019nin, \u015fehri Ha\u00e7l\u0131lardan kurtarmas\u0131n\u0131n 830. y\u0131l\u0131, Yavuz Sultan Selim Han\u2019\u0131n, Kud\u00fcs\u2019\u00fc Osmanl\u0131 idaresi alt\u0131na almas\u0131n\u0131n 500. y\u0131l\u0131, \u0130ngilizlerin Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\u2019nda Kud\u00fcs\u2019\u00fc i\u015fgal etmesinin 100. y\u0131l\u0131, \u0130srail\u2019in Kud\u00fcs\u2019&#8217;\u00fcn tamam\u0131n\u0131 i\u015fgal etmesinin ise 50. y\u0131l\u0131 oldu\u011funu belirtti.<\/p>\n<p>Yazar daha sonra Mescidi Aksa ve Kud\u00fcs&#8217;\u00fcn \u00f6nemi ile k\u0131sa tarih\u00e7esini dile getirerek, y\u00fcz y\u0131l \u00f6nce \u00e7ekilmi\u015f olan siyah beyaz foto\u011fraflar\u0131 misafirlerle payla\u015ft\u0131. Mescidi Aksa&#8217;n\u0131n 144 kilometre karelik bir alan\u0131n tamam\u0131 oldu\u011funu, bu harem alan\u0131 i\u00e7inde Kubbet\u00fcs Sahra (Alt\u0131n kubbe) ve K\u0131ble Mescidi&#8217;nin bulundu\u011funu ifade etti. Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\u2019n\u0131n ba\u015f\u0131ndan beri Sina Filistin Cephesi&#8217;nde meydana gelen \u00f6nemli olaylar\u0131 \u00f6zetleyerek, iki S\u00fcvey\u015f Kanal\u0131 Harek\u00e2t\u0131, Birinci ve \u0130kinci Gazze Zaferlerini anlatt\u0131.<\/p>\n<p>\u0130ngilizlerin bu ma\u011flubiyetten sonra alt\u0131 ay boyunca \u00e7ok b\u00fcy\u00fck haz\u0131rl\u0131klar ve askeri y\u0131\u011f\u0131nak yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatan Ta\u015fkesen, Osmanl\u0131 Ordusunun ise bu d\u00f6nemi yanl\u0131\u015f stratejilerle bo\u015fa ge\u00e7irdi\u011fini, bu y\u00fczden Filistin Cephesinin yar\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. En b\u00fcy\u00fck hatan\u0131n da bu cepheye di\u011fer Alman subaylar\u0131n yan\u0131 s\u0131ra, bir Alman generalinin Ba\u015fkumandan olarak getirilmesi oldu\u011funu ifade etti.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>N\u0130L\u0130 CASUSLUK \u00d6RG\u00dcT\u00dc<\/strong><\/p>\n<p>Filistin&#8217;de ya\u015fayan Yahudilerin N\u0130L\u0130 adl\u0131 gizli bir Casusluk \u00d6rg\u00fct\u00fc kurarak, Osmanl\u0131 Ordusunun b\u00fct\u00fcn askeri ve stratejik bilgilerini \u0130ngilizlere vermesi sonucunda k\u0131sa zamanda Bir\u00fcssebi, Gazze ve Kud\u00fcs&#8217;\u00fcn kaybedildi\u011fini anlatan yazar, <em>Y\u00fczy\u0131ll\u0131k Hasret Kud\u00fcs 1917<\/em> kitab\u0131nda bu konular\u0131n detayl\u0131 bir \u015fekilde anlat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.<\/p>\n<p>Okuyucunun hem istifade edebilmesi, hem de tarih\u00ee olaylar\u0131n rahat\u00e7a anla\u015f\u0131labilmesi i\u00e7in kitab\u0131n\u0131 belge roman tarz\u0131nda ele ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Ta\u015fkesen, \u201cOrdumuzun kadrolu din g\u00f6revlileri olan alay m\u00fcft\u00fclerinden birini kahraman olarak se\u00e7tim.\u201d dedi.<\/p>\n<p>Son b\u00f6l\u00fcmde ise Yazar Nurettin Ta\u015fkesen May\u0131s ay\u0131nda Kud\u00fcs\u2019e yapt\u0131\u011f\u0131 seyahat intibalar\u0131n\u0131 \u00e7ekti\u011fi fot\u011fraflar e\u015fli\u011finde anlatt\u0131. Dinleyicilerine de Kud\u00fcs\u2019e gitmelerini, Mescidi Aksa\u2019da namaz k\u0131lmalar\u0131n\u0131 ve imk\u00e2n\u0131 olanlar\u0131n maddi olarak oradaki M\u00fcsl\u00fcmanlara yard\u0131m etmelerini tavsiye etti.<\/p>\n<p>Yazar\u0131n ard\u0131ndan Kud\u00fcs ziyareti ve kitap \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 esnas\u0131nda babas\u0131n\u0131 yaln\u0131z b\u0131rakmayan k\u0131z\u0131 Esra Ta\u015fkesen duygulu bir konu\u015fma ve kitaptan bir b\u00f6l\u00fcm okudu. Kud\u00fcs \u015fiirsiz d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclemezdi. \u015eairler, Kud\u00fcs\u2019le ilgili olarak okuduklar\u0131 \u015fiirlerle dinleyicilere duygulu dakikalar ya\u015fatt\u0131lar. \u015eairler Nurettin Durman \u201cKud\u00fcs A\u011fr\u0131s\u0131\u201d, Yusuf Dursun \u201cKud\u00fcs Duas\u0131\u201d \u015fiirlerini okudular. Sadi Kocaba\u015f ise Mehmet \u00c2kif \u0130nan\u2019\u0131n \u201cMescid-i Aksa\u201d \u015fiirini seslendirdi. Toplant\u0131n\u0131n sona ermesinden sonra topluca foto\u011fraf \u00e7ekildi.<\/p>\n<p>T\u00f6ren \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131 yazar Nurettin Ta\u015fkesen, <em>Esaret 1916<\/em> ve <em>Y\u00fczy\u0131ll\u0131k Hasret Kud\u00fcs 1917<\/em> adl\u0131 kitaplar\u0131n\u0131 okuyucular\u0131na imzalay\u0131p, hat\u0131ra foto\u011fraf\u0131 \u00e7ektirdi. Yine Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131 taraf\u0131ndan okuyucu ile bulu\u015fturulan Cavit Ersen\u2019in <em>Kud\u00fcs Fatihi Selahaddin Eyyub\u00ee<\/em> roman\u0131 da okuyuculardan ilgi g\u00f6rd\u00fc.<\/p>\n<p>Programa \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Mevl\u00fct Uysal\u2019\u0131n yollad\u0131\u011f\u0131 \u00e7i\u00e7ek ve okunan kutlama telgraf\u0131, dinleyiciler taraf\u0131ndan alk\u0131\u015flarla kar\u015f\u0131land\u0131. Programa \u00dcst\u00fcn \u0130nan\u00e7, Mehmet Alacac\u0131, H\u00fcseyin \u00d6zt\u00fcrk, Haluk \u0130mamo\u011flu, Ertu\u011frul Arpat, \u0130smail Yaz\u0131c\u0131, \u0130smetullah G\u00fcler, Sevda D\u0131raga Canbaz, Zafer Bilgi, Ahmet Dur, Muammer Erkul, Mehmet Cangir ve Yakup Tutum\u2019un da aralar\u0131nda bulundu\u011fu pek \u00e7ok isim kat\u0131ld\u0131.<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Kudu\u0308s-kitab\u0131-tan\u0131t\u0131m\u0131-toplu-foto.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Mon, 09 Oct 2017 15:45:34 +0000","created_by":1,"updated_at":"Mon, 09 Oct 2017 15:45:34 +0000","updated_by":1,"published_at":"Mon, 09 Oct 2017 15:45:34 +0000","published_by":1},{"id":1840,"title":"Okuma Al\u0131\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 'Cing\u00f6z'den Kazand\u0131k","slug":"okuma-aliskanligini-cingozden-kazandik","markdown":"\nG\u00f6sterime giren yeni filmle tekrar g\u00fcndeme gelen Peyami Safa\u2019n\u0131n unutulmaz \u2018mert h\u0131rs\u0131z\u2019 karakteri \u2018Cing\u00f6z Recai\u2019, Divanyolu dergisi taraf\u0131ndan tertiplenen \u2018Divanyolu Sohbetleri\u2019nde ele al\u0131nd\u0131. \u0130stanbul Mill\u00ee T\u00fcrk Talebe Birli\u011fi Genel Merkezinde ger\u00e7ekle\u015fen \u201cCing\u00f6z Recai ve 60 Y\u0131ll\u0131k Yolculu\u011fu\u201d ba\u015fl\u0131kl\u0131 faaliyette konu\u015fan yazar Mehmet Nuri Yard\u0131m, Peyami Safa\u2019n\u0131n en b\u00fcy\u00fck hizmetinin Cing\u00f6z Recai ile okuma al\u0131\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 kazand\u0131rmas\u0131 oldu\u011funu s\u00f6yledi.\n\nYard\u0131m, Safa\u2019n\u0131n yazd\u0131\u011f\u0131 her eserin edebi manada de\u011ferli oldu\u011funu dile getirerek \u201cCing\u00f6z Recai serisini, neredeyse herkes okumu\u015ftur. 1970\u2019li y\u0131llarda Teksas, Tommiks vard\u0131. Bunlar okunuyordu. \u00c7izgi roman t\u00fcr\u00fcndeydi ve maalesef Bat\u0131 k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fc a\u015f\u0131l\u0131yordu. Bu romanlardaki b\u00fct\u00fcn zenciler k\u00f6t\u00fc, katil, olumsuz, b\u00fct\u00fcn beyaz insanlar ise iyi, g\u00fc\u00e7l\u00fc ve hakl\u0131. Asl\u0131nda k\u00fclt\u00fcr emperyalizmi biraz da bu \u00e7izgi romanlarla belirdi.\u201d dedi.\n\n<ins class=\"adm-ads-area\" data-ad-network=\"188976965243\" data-ad-sid=\"600\" data-ad-type=\"inread\" data-publisher=\"adm-pub-154730375811\"><\/ins>**M\u00dcZES\u0130 KURULMALI\u00a0**\n\nPeyami Safa gibi yazarlar\u0131n mill\u00ee edebiyat k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fc olu\u015fturduklar\u0131na dikkati \u00e7eken Yard\u0131m, \u015f\u00f6yle devam etti: Bu isimler bize ait yerli ve mill\u00ee k\u00fclt\u00fcr\u00fcn meyvelerini verdiler. Ondan \u00f6nce de Ahmet Mithat Efendi vard\u0131.  \n Yard\u0131m, \u201cPeyami Safa Enstit\u00fcs\u00fc ve M\u00fczesi\u201d kurulmas\u0131 gerekti\u011fine de vurgu yaparak \u201cSafa\u2019n\u0131n b\u00fct\u00fcn yaz\u0131lar\u0131 toparlanarak bir araya getirilmelidir. Bat\u0131\u2019da bu i\u015fler, \u00f6nemli isimler vefat ettikten hemen sonra yap\u0131l\u0131r. Maalesef biz T\u00fcrkiye\u2019de b\u00fcy\u00fck yazarlar\u0131n ka\u00e7 eser yazd\u0131\u011f\u0131n\u0131 bilmiyoruz\u201d ifadelerini kulland\u0131.\n\n\n","html":"<p>G\u00f6sterime giren yeni filmle tekrar g\u00fcndeme gelen Peyami Safa\u2019n\u0131n unutulmaz \u2018mert h\u0131rs\u0131z\u2019 karakteri \u2018Cing\u00f6z Recai\u2019, Divanyolu dergisi taraf\u0131ndan tertiplenen \u2018Divanyolu Sohbetleri\u2019nde ele al\u0131nd\u0131. \u0130stanbul Mill\u00ee T\u00fcrk Talebe Birli\u011fi Genel Merkezinde ger\u00e7ekle\u015fen \u201cCing\u00f6z Recai ve 60 Y\u0131ll\u0131k Yolculu\u011fu\u201d ba\u015fl\u0131kl\u0131 faaliyette konu\u015fan yazar Mehmet Nuri Yard\u0131m, Peyami Safa\u2019n\u0131n en b\u00fcy\u00fck hizmetinin Cing\u00f6z Recai ile okuma al\u0131\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 kazand\u0131rmas\u0131 oldu\u011funu s\u00f6yledi.<\/p>\n<p>Yard\u0131m, Safa\u2019n\u0131n yazd\u0131\u011f\u0131 her eserin edebi manada de\u011ferli oldu\u011funu dile getirerek \u201cCing\u00f6z Recai serisini, neredeyse herkes okumu\u015ftur. 1970\u2019li y\u0131llarda Teksas, Tommiks vard\u0131. Bunlar okunuyordu. \u00c7izgi roman t\u00fcr\u00fcndeydi ve maalesef Bat\u0131 k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fc a\u015f\u0131l\u0131yordu. Bu romanlardaki b\u00fct\u00fcn zenciler k\u00f6t\u00fc, katil, olumsuz, b\u00fct\u00fcn beyaz insanlar ise iyi, g\u00fc\u00e7l\u00fc ve hakl\u0131. Asl\u0131nda k\u00fclt\u00fcr emperyalizmi biraz da bu \u00e7izgi romanlarla belirdi.\u201d dedi.<\/p>\n<p><ins class=\"adm-ads-area\" data-publisher=\"adm-pub-154730375811\" data-ad-type=\"inread\" data-ad-network=\"188976965243\" data-ad-sid=\"600\"><\/ins><strong>M\u00dcZES\u0130 KURULMALI\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>Peyami Safa gibi yazarlar\u0131n mill\u00ee edebiyat k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fc olu\u015fturduklar\u0131na dikkati \u00e7eken Yard\u0131m, \u015f\u00f6yle devam etti: Bu isimler bize ait yerli ve mill\u00ee k\u00fclt\u00fcr\u00fcn meyvelerini verdiler. Ondan \u00f6nce de Ahmet Mithat Efendi vard\u0131.<br \/>\nYard\u0131m, \u201cPeyami Safa Enstit\u00fcs\u00fc ve M\u00fczesi\u201d kurulmas\u0131 gerekti\u011fine de vurgu yaparak \u201cSafa\u2019n\u0131n b\u00fct\u00fcn yaz\u0131lar\u0131 toparlanarak bir araya getirilmelidir. Bat\u0131\u2019da bu i\u015fler, \u00f6nemli isimler vefat ettikten hemen sonra yap\u0131l\u0131r. Maalesef biz T\u00fcrkiye\u2019de b\u00fcy\u00fck yazarlar\u0131n ka\u00e7 eser yazd\u0131\u011f\u0131n\u0131 bilmiyoruz\u201d ifadelerini kulland\u0131.<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/cingoz-recai-film.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 21 Oct 2017 13:47:12 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 21 Oct 2017 13:47:12 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sat, 21 Oct 2017 13:47:12 +0000","published_by":1},{"id":1844,"title":"Okul \u00d6ncesi ve 1. S\u0131n\u0131flar \u0130\u00e7in Hikayelerle Pudino E\u011fitim Seti","slug":"okul-oncesi-ve-1-siniflar-icin-hikayelerle-pudino-egitim-seti","markdown":"\n[![](http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/okul-oncesi.png)](http:\/\/daml.co\/pudino)Dikkat Becerilerini Geli\u015ftirme Seti-Hik\u00e2yelerle Pudino, \u00e7ocuklar\u0131n geli\u015fimleri g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131narak olu\u015fturuldu. \u0130\u00e7indeki etkinlikler kolaydan zora do\u011fru yap\u0131land\u0131r\u0131ld\u0131. Sadece dikkat sorunu ya\u015fayan \u00e7ocuklar i\u00e7in de\u011fil bu ya\u015f grubu t\u00fcm \u00e7ocuklar\u0131n **zihinsel, kavramsal, aritmetik, g\u00f6rsel, s\u00f6zel-dilsel ve motor dikkat becerileri**nin geli\u015ftirilmesi hedeflendi.\n\nBu serilerde \u00e7ocuklar Pudino ile hem e\u011flenceli hik\u00e2yelerle g\u00fczel zamanlar ge\u00e7irecek hem de i\u00e7erisinde yer alan beynin \u00e7e\u015fitli b\u00f6l\u00fcmlerine hitap eden dikkat egzersizlerini yaparak geli\u015fimlerine katk\u0131 sa\u011flam\u0131\u015f olacaklar. Kitaplardaki etkinlikler olu\u015fturulurken 6 farkl\u0131 kategori ve hepsine ayr\u0131 ayr\u0131 ikonlar verilmi\u015ftir. B\u00f6ylelikle ebeveynler yap\u0131lan etkinliklerin etkileyece\u011fi beceriyi kolayl\u0131kla ay\u0131rt edebilirler. Ayr\u0131ca kitaplar\u0131n son sayfalar\u0131nda yer alan \u00e7\u00f6z\u00fcmler \u00e7ocuklar\u0131n kendilerini kontrol etmelerine imk\u00e2n sa\u011flayacakt\u0131r.\n\nPudino e\u011fitim seti**\u00a0Okul \u00d6ncesi** ve **1. S\u0131n\u0131flar** \u0130\u00e7in haz\u0131rland\u0131. Okul \u00f6ncesi i\u00e7in **[buray\u0131](https:\/\/www.damlayayinevi.com.tr\/hikayelerle-pudino-egitim-seti-okul-oncesi)** 1. s\u0131n\u0131flar i\u00e7in **[buray\u0131](https:\/\/www.damlayayinevi.com.tr\/hikayelerle-pudino-egitim-seti-1-siniflar-icin)** t\u0131klay\u0131p inceleyebilirsiniz.\n\n\u00a0\n\n\n","html":"<p><a href=\"http:\/\/daml.co\/pudino\"><img class=\"alignnone wp-image-1846\" src=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/okul-oncesi.png\" alt=\"\" width=\"387\" height=\"524\" srcset=\"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/okul-oncesi.png 600w, https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/okul-oncesi-222x300.png 222w\" sizes=\"(max-width: 387px) 100vw, 387px\" \/><\/a>Dikkat Becerilerini Geli\u015ftirme Seti-Hik\u00e2yelerle Pudino, \u00e7ocuklar\u0131n geli\u015fimleri g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131narak olu\u015fturuldu. \u0130\u00e7indeki etkinlikler kolaydan zora do\u011fru yap\u0131land\u0131r\u0131ld\u0131. Sadece dikkat sorunu ya\u015fayan \u00e7ocuklar i\u00e7in de\u011fil bu ya\u015f grubu t\u00fcm \u00e7ocuklar\u0131n <strong>zihinsel, kavramsal, aritmetik, g\u00f6rsel, s\u00f6zel-dilsel ve motor dikkat becerileri<\/strong>nin geli\u015ftirilmesi hedeflendi.<\/p>\n<p>Bu serilerde \u00e7ocuklar Pudino ile hem e\u011flenceli hik\u00e2yelerle g\u00fczel zamanlar ge\u00e7irecek hem de i\u00e7erisinde yer alan beynin \u00e7e\u015fitli b\u00f6l\u00fcmlerine hitap eden dikkat egzersizlerini yaparak geli\u015fimlerine katk\u0131 sa\u011flam\u0131\u015f olacaklar. Kitaplardaki etkinlikler olu\u015fturulurken 6 farkl\u0131 kategori ve hepsine ayr\u0131 ayr\u0131 ikonlar verilmi\u015ftir. B\u00f6ylelikle ebeveynler yap\u0131lan etkinliklerin etkileyece\u011fi beceriyi kolayl\u0131kla ay\u0131rt edebilirler. Ayr\u0131ca kitaplar\u0131n son sayfalar\u0131nda yer alan \u00e7\u00f6z\u00fcmler \u00e7ocuklar\u0131n kendilerini kontrol etmelerine imk\u00e2n sa\u011flayacakt\u0131r.<\/p>\n<p>Pudino e\u011fitim seti<strong>\u00a0Okul \u00d6ncesi<\/strong> ve <strong>1. S\u0131n\u0131flar<\/strong> \u0130\u00e7in haz\u0131rland\u0131. Okul \u00f6ncesi i\u00e7in <strong><a href=\"https:\/\/www.damlayayinevi.com.tr\/hikayelerle-pudino-egitim-seti-okul-oncesi\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">buray\u0131<\/a><\/strong> 1. s\u0131n\u0131flar i\u00e7in <strong><a href=\"https:\/\/www.damlayayinevi.com.tr\/hikayelerle-pudino-egitim-seti-1-siniflar-icin\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">buray\u0131<\/a><\/strong> t\u0131klay\u0131p inceleyebilirsiniz.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/pudino.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 28 Oct 2017 13:34:45 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 28 Oct 2017 13:34:45 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sat, 28 Oct 2017 13:34:45 +0000","published_by":1},{"id":2,"title":"\u00d6rnek sayfa","slug":"ornek-sayfa","markdown":"\nBu \u00f6rnek bir sayfad\u0131r. Bir blog yaz\u0131s\u0131ndan farkl\u0131d\u0131r \u00e7\u00fcnk\u00fc belirli bir yerde sabit olarak kal\u0131r ve teman\u0131z\u0131n dola\u015f\u0131m men\u00fcs\u00fcnde ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fclenir(\u00e7o\u011fu tema destekler). Bir \u00e7ok insan potansiyel ziyaret\u00e7ilerini kar\u015f\u0131lamak ad\u0131na bir Hakk\u0131nda sayfas\u0131 kullan\u0131r. \u015euna benzeyen bir sayfa:\n\n> Merhaba! G\u00fcnd\u00fczleri bisikletli kurye, geceleri ise hevesli bir akt\u00f6r\u00fcm, buras\u0131 da benim sitem. \u0130stanbul\u2019da ya\u015f\u0131yorum, B\u0131d\u0131k isminde harika bir k\u00f6pe\u011fim var ve pi\u00f1a colada i\u00e7meyi seviyorum. (Ve ya\u011fmura yakalanmay\u0131.)\n\n\u2026ya da bunun gibi bir \u015feyler:\n\n> XYZ firmas\u0131 1971\u2019de kurulmu\u015ftur ve kuruldu\u011fundan bu yana kaliteli \u015feyler \u00fcretmektedir. Gotham \u015fehrinde konu\u015flanm\u0131\u015f olan XYZ firmas\u0131 2.000\u2019in \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 ile Gotham \u015fehri i\u00e7in her \u015feyin en iyisini yapmaya \u00e7al\u0131\u015fmaktad\u0131r.\n\nYeni bir WordPress kullan\u0131c\u0131s\u0131 olarak \u00f6ncelikle [ba\u015flang\u0131\u00e7 sayfas\u0131na](http:\/\/128.199.62.132\/wp-admin\/) giderek bu sayfay\u0131 silip kendi sayfalar\u0131n\u0131z\u0131 olu\u015fturmal\u0131s\u0131n\u0131z. \u0130yi e\u011flenceler!\n\n\n","html":"<p>Bu \u00f6rnek bir sayfad\u0131r. Bir blog yaz\u0131s\u0131ndan farkl\u0131d\u0131r \u00e7\u00fcnk\u00fc belirli bir yerde sabit olarak kal\u0131r ve teman\u0131z\u0131n dola\u015f\u0131m men\u00fcs\u00fcnde ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fclenir(\u00e7o\u011fu tema destekler). Bir \u00e7ok insan potansiyel ziyaret\u00e7ilerini kar\u015f\u0131lamak ad\u0131na bir Hakk\u0131nda sayfas\u0131 kullan\u0131r. \u015euna benzeyen bir sayfa:<\/p>\n<blockquote><p>Merhaba! G\u00fcnd\u00fczleri bisikletli kurye, geceleri ise hevesli bir akt\u00f6r\u00fcm, buras\u0131 da benim sitem. \u0130stanbul&#8217;da ya\u015f\u0131yorum, B\u0131d\u0131k isminde harika bir k\u00f6pe\u011fim var ve pi&#241;a colada i\u00e7meyi seviyorum. (Ve ya\u011fmura yakalanmay\u0131.)<\/p><\/blockquote>\n<p>&#8230;ya da bunun gibi bir \u015feyler:<\/p>\n<blockquote><p>XYZ firmas\u0131 1971&#8217;de kurulmu\u015ftur ve kuruldu\u011fundan bu yana kaliteli \u015feyler \u00fcretmektedir. Gotham \u015fehrinde konu\u015flanm\u0131\u015f olan XYZ firmas\u0131 2.000&#8217;in \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 ile Gotham \u015fehri i\u00e7in her \u015feyin en iyisini yapmaya \u00e7al\u0131\u015fmaktad\u0131r.<\/p><\/blockquote>\n<p>Yeni bir WordPress kullan\u0131c\u0131s\u0131 olarak \u00f6ncelikle <a href=\"http:\/\/128.199.62.132\/wp-admin\/\">ba\u015flang\u0131\u00e7 sayfas\u0131na<\/a> giderek bu sayfay\u0131 silip kendi sayfalar\u0131n\u0131z\u0131 olu\u015fturmal\u0131s\u0131n\u0131z. \u0130yi e\u011flenceler!<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":1,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 10 Feb 2018 13:32:35 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 10 Feb 2018 13:32:35 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sat, 10 Feb 2018 13:32:35 +0000","published_by":1},{"id":1897,"title":"Yazar\u0131m\u0131z Hasan Basri Bilgin Koray \u015eerbet\u00e7i ile An ve Zaman Program\u0131na Kat\u0131ld\u0131","slug":"yazarimiz-hasan-basri-bilgin-koray-serbetci-ile-an-ve-zaman-programina-katildi","markdown":"\n<div class=\"style-scope ytd-expander\" id=\"content\">Tarih\u00e7i ve yazar Hasan Basri Bilgin ise T\u00fcrkiye\u2019nin binlerce y\u0131ll\u0131k genlerine ve binlerce y\u0131ld\u0131r d\u00fcnyaya h\u00fckmeden as\u0131l nesle d\u00f6nme zaman\u0131 geldi\u011fini s\u00f6yledi.<\/div><div class=\"style-scope ytd-expander\">Gen\u00e7lere bu noktada \u00f6nemli g\u00f6rev d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirten Bilgin, bunu ba\u015faracak ki\u015filerin de gen\u00e7ler oldu\u011funu dile getirdi. Bilgin, Sultan Abd\u00fclhamid Han\u2019\u0131n \u00e7ok zor bir d\u00f6nemde iktidara geldi\u011fini anlatarak, \u2018\u2019Balkanlarda cepheler olu\u015fmu\u015ftu Osmanl\u0131ya kar\u015f\u0131.<\/div><div class=\"style-scope ytd-expander\">En \u00f6nemlisi Panslavizm hortlam\u0131\u015ft\u0131. Avrupa\u2019da Osmanl\u0131 i\u00e7in \u2018barbar T\u00fcrkler\u2019, \u2018hasta adam\u2019 dediler. D\u00fcnyan\u0131n b\u00fct\u00fcn g\u00fc\u00e7leri sald\u0131rd\u0131 bu cennet topraklar\u0131na. Sultan Abd\u00fclhamid b\u00f6yle bir d\u00f6nemde iktidara geldi. Sava\u015flar\u0131 kuca\u011f\u0131nda buldu.\u2019\u2019<iframe allow=\"autoplay; encrypted-media\" allowfullscreen=\"\" frameborder=\"0\" height=\"315\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/OYNGVBif1Ek?rel=0&showinfo=0\" width=\"560\"><\/iframe>\n\n<\/div>\n","html":"<div id=\"content\" class=\"style-scope ytd-expander\">Tarih\u00e7i ve yazar Hasan Basri Bilgin ise T\u00fcrkiye\u2019nin binlerce y\u0131ll\u0131k genlerine ve binlerce y\u0131ld\u0131r d\u00fcnyaya h\u00fckmeden as\u0131l nesle d\u00f6nme zaman\u0131 geldi\u011fini s\u00f6yledi.<\/div>\n<p><\/p>\n<div class=\"style-scope ytd-expander\">Gen\u00e7lere bu noktada \u00f6nemli g\u00f6rev d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirten Bilgin, bunu ba\u015faracak ki\u015filerin de gen\u00e7ler oldu\u011funu dile getirdi. Bilgin, Sultan Abd\u00fclhamid Han\u2019\u0131n \u00e7ok zor bir d\u00f6nemde iktidara geldi\u011fini anlatarak, \u2018\u2019Balkanlarda cepheler olu\u015fmu\u015ftu Osmanl\u0131ya kar\u015f\u0131.<\/div>\n<p><\/p>\n<div class=\"style-scope ytd-expander\">En \u00f6nemlisi Panslavizm hortlam\u0131\u015ft\u0131. Avrupa\u2019da Osmanl\u0131 i\u00e7in \u2018barbar T\u00fcrkler\u2019, \u2018hasta adam\u2019 dediler. D\u00fcnyan\u0131n b\u00fct\u00fcn g\u00fc\u00e7leri sald\u0131rd\u0131 bu cennet topraklar\u0131na. Sultan Abd\u00fclhamid b\u00f6yle bir d\u00f6nemde iktidara geldi. Sava\u015flar\u0131 kuca\u011f\u0131nda buldu.\u2019\u2019<\/p>\n<p><\/p>\n<p><iframe width=\"560\" height=\"315\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/OYNGVBif1Ek?rel=0&amp;showinfo=0\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; encrypted-media\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/hasan-basri-bilgin-mihrabad-yayinlari.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Fri, 23 Feb 2018 15:30:16 +0000","created_by":1,"updated_at":"Fri, 23 Feb 2018 15:32:28 +0000","updated_by":1,"published_at":"Fri, 23 Feb 2018 15:30:16 +0000","published_by":1},{"id":1907,"title":"Damla Yay\u0131nevi Olarak 5. Uluslararas\u0131 CNR Kitap Fuar\u0131'nday\u0131z","slug":"damla-yayinevi-olarak-cnr-kitap-fuarindayiz","markdown":"\nCNR EXPO Ye\u015filk\u00f6y\u2019de 20 \u00fclkeden yerli ve yabanc\u0131 350 yay\u0131nevinin kat\u0131l\u0131m\u0131 ile d\u00fczenlenecek 5. Uluslararas\u0131 CNR Kitap Fuar\u0131 10 Mart\u2019ta ba\u015fl\u0131yor.\n\nYurt i\u00e7i ve yurt d\u0131\u015f\u0131ndan y\u00fczlerce yazar\u0131 konuk etmeye haz\u0131rlanan CNR Kitap Fuar\u0131\u2019n\u0131n bu y\u0131lki temas\u0131 \u201cOKU\u201d olacak. Temaya uygun olarak fuarda ger\u00e7ekle\u015ftirilecek etkinliklerde, okuman\u0131n \u00f6nemi ve kitaplar\u0131n hayat\u0131m\u0131z \u00fczerindeki g\u00fcc\u00fcn\u00fc ifade edecek 1.000\u2019in \u00fczerinde etkinlik ger\u00e7ekle\u015ftirilecek.\n\nDamla Yay\u0131nevi ve Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131 olarak CNR Kitap Fuar\u0131\u2019nda olaca\u011f\u0131z. B\u00fct\u00fcn kitapseverler davetlidir.\n\n**DAMLA YAYINEV\u0130 ETK\u0130NL\u0130K PROGRAMI**\n\nEsra Avg\u00f6ren : 11 Mart 2018 Pazar Saat: 11.00-14.00 Aras\u0131 (\u0130mza)\n\nNehir Ayd\u0131n G\u00f6kduman-Nur Dombayc\u0131 : 12 Mart 2018 Pazartesi Saat: 11.00-13.00 Aras\u0131 (\u0130mza)\n\n**\u201cEdebiyat \u0130yile\u015ftirir\u201d** \u2013 13.00-14.00 (S\u00f6yle\u015fi) \/ **Salon 1**\n\nNur Dombayc\u0131 : 13 Mart 2018 Sal\u0131 Saat: 11.00-16.00 Aras\u0131 (\u0130mza)\n\nSara G\u00fcrb\u00fcz \u00d6zeren : 17 Mart 2018 Cumartesi Saat: 11.00- 14.00 (\u0130mza)\n\nTalip Ar\u0131\u015fahin : 14 Mart 2018 \u00c7ar\u015famba Saat: 11.00-14.00 Aras\u0131 (imza)\n\n**M\u0130HRABAD YAYINLARI ETK\u0130NL\u0130K PROGRAMI**\n\n<span style=\"text-decoration: underline;\">**11 Mart Pazar**<\/span>\n\nMurat Ba\u015faran\u00a0**\u00a0\u201cOsmanl\u0131n\u0131n Yeniden Ke\u015ffi\u201d **\n\n**S\u00f6yle\u015fi**: 13.00-14.00 \/ **Salon 3**\n\n**\u0130mza**: 14.00-17.00\n\n**<span style=\"text-decoration: underline;\">14 Mart \u00c7ar\u015famba<\/span>**\n\nTalip Ar\u0131\u015fahin \u2013 Hasan Basri Bilgin\u00a0**\u201cErtu\u011frul Gazi\u2019den Aksultan Abd\u00fclhamid\u2019e\u201d**\n\n**S\u00f6yle\u015fi**: 12.00-13.00 aras\u0131 \/ **Salon 1**\n\n**\u0130mza**: 14.00- 17.00\n\n<span style=\"text-decoration: underline;\">**16 Mart Cuma**<\/span>\n\nG\u00fcrb\u00fcz Azak- Nurettin Ta\u015fkesen\u00a0**\u201cB\u00e2b\u0131\u00e2li\u2019den Ge\u00e7enler\u201d **\n\n**S\u00f6yle\u015fi**: 14.00- 15.00 \/ **Salon 2**\n\n\u0130**mza**: 15.00-18.00\n\n<span style=\"text-decoration: underline;\">**17 Mart Cumartesi**<\/span>\n\nAhmet Mara\u015fl\u0131\u00a0**\u00a0\u201cBu \u00c7a\u011fda \u00c7ocuk Yeti\u015ftirmek\u201d**\n\n**S\u00f6yle\u015fi**: 12.00- 13.00 \/ **Salon 1**\n\n**\u0130mza**: 13.00-16.00\n\n<span style=\"text-decoration: underline;\">**18 Mart Pazar**<\/span>\n\n\u00dcst\u00fcn \u0130nan\u00e7 \u2013 Mehmet Nuri Yard\u0131m\u00a0**\u201cTanzimattan G\u00fcn\u00fcm\u00fcze T\u00fcrk Romanc\u0131l\u0131\u011f\u0131na Genel Bak\u0131\u015f\u201d**\n\n**S\u00f6yle\u015fi**: 13.00-14.00 \/ **Salon 4**\n\n**\u0130mza**: 14.00-17.00\n\n\n","html":"<p>CNR EXPO Ye\u015filk\u00f6y\u2019de 20 \u00fclkeden yerli ve yabanc\u0131 350 yay\u0131nevinin kat\u0131l\u0131m\u0131 ile d\u00fczenlenecek 5. Uluslararas\u0131 CNR Kitap Fuar\u0131 10 Mart\u2019ta ba\u015fl\u0131yor.<\/p>\n<p>Yurt i\u00e7i ve yurt d\u0131\u015f\u0131ndan y\u00fczlerce yazar\u0131 konuk etmeye haz\u0131rlanan CNR Kitap Fuar\u0131\u2019n\u0131n bu y\u0131lki temas\u0131 \u201cOKU\u201d olacak. Temaya uygun olarak fuarda ger\u00e7ekle\u015ftirilecek etkinliklerde, okuman\u0131n \u00f6nemi ve kitaplar\u0131n hayat\u0131m\u0131z \u00fczerindeki g\u00fcc\u00fcn\u00fc ifade edecek 1.000\u2019in \u00fczerinde etkinlik ger\u00e7ekle\u015ftirilecek.<\/p>\n<p>Damla Yay\u0131nevi ve Mihrabad Yay\u0131nlar\u0131 olarak CNR Kitap Fuar\u0131&#8217;nda olaca\u011f\u0131z. B\u00fct\u00fcn kitapseverler davetlidir.<\/p>\n<p><strong>DAMLA YAYINEV\u0130 ETK\u0130NL\u0130K PROGRAMI<\/strong><\/p>\n<p>Esra Avg\u00f6ren : 11 Mart 2018 Pazar Saat: 11.00-14.00 Aras\u0131 (\u0130mza)<\/p>\n<p>Nehir Ayd\u0131n G\u00f6kduman-Nur Dombayc\u0131 : 12 Mart 2018 Pazartesi Saat: 11.00-13.00 Aras\u0131 (\u0130mza)<\/p>\n<p><strong>\u201cEdebiyat \u0130yile\u015ftirir\u201d<\/strong> \u2013 13.00-14.00 (S\u00f6yle\u015fi) \/ <strong>Salon 1<\/strong><\/p>\n<p>Nur Dombayc\u0131 : 13 Mart 2018 Sal\u0131 Saat: 11.00-16.00 Aras\u0131 (\u0130mza)<\/p>\n<p>Sara G\u00fcrb\u00fcz \u00d6zeren : 17 Mart 2018 Cumartesi Saat: 11.00- 14.00 (\u0130mza)<\/p>\n<p>Talip Ar\u0131\u015fahin : 14 Mart 2018 \u00c7ar\u015famba Saat: 11.00-14.00 Aras\u0131 (imza)<\/p>\n<p><strong>M\u0130HRABAD YAYINLARI ETK\u0130NL\u0130K PROGRAMI<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>11 Mart Pazar<\/strong><\/span><\/p>\n<p>Murat Ba\u015faran\u00a0<strong>\u00a0\u201cOsmanl\u0131n\u0131n Yeniden Ke\u015ffi\u201d <\/strong><\/p>\n<p><strong>S\u00f6yle\u015fi<\/strong>: 13.00-14.00 \/ <strong>Salon 3<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u0130mza<\/strong>: 14.00-17.00<\/p>\n<p><strong><span style=\"text-decoration: underline;\">14 Mart \u00c7ar\u015famba<\/span><\/strong><\/p>\n<p>Talip Ar\u0131\u015fahin \u2013 Hasan Basri Bilgin\u00a0<strong>\u201cErtu\u011frul Gazi\u2019den Aksultan Abd\u00fclhamid\u2019e\u201d<\/strong><\/p>\n<p><strong>S\u00f6yle\u015fi<\/strong>: 12.00-13.00 aras\u0131 \/ <strong>Salon 1<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u0130mza<\/strong>: 14.00- 17.00<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>16 Mart Cuma<\/strong><\/span><\/p>\n<p>G\u00fcrb\u00fcz Azak- Nurettin Ta\u015fkesen\u00a0<strong>\u201cB\u00e2b\u0131\u00e2li\u2019den Ge\u00e7enler\u201d <\/strong><\/p>\n<p><strong>S\u00f6yle\u015fi<\/strong>: 14.00- 15.00 \/ <strong>Salon 2<\/strong><\/p>\n<p>\u0130<strong>mza<\/strong>: 15.00-18.00<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>17 Mart Cumartesi<\/strong><\/span><\/p>\n<p>Ahmet Mara\u015fl\u0131\u00a0<strong>\u00a0\u201cBu \u00c7a\u011fda \u00c7ocuk Yeti\u015ftirmek\u201d<\/strong><\/p>\n<p><strong>S\u00f6yle\u015fi<\/strong>: 12.00- 13.00 \/ <strong>Salon 1<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u0130mza<\/strong>: 13.00-16.00<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>18 Mart Pazar<\/strong><\/span><\/p>\n<p>\u00dcst\u00fcn \u0130nan\u00e7 \u2013 Mehmet Nuri Yard\u0131m\u00a0<strong>\u201cTanzimattan G\u00fcn\u00fcm\u00fcze T\u00fcrk Romanc\u0131l\u0131\u011f\u0131na Genel Bak\u0131\u015f\u201d<\/strong><\/p>\n<p><strong>S\u00f6yle\u015fi<\/strong>: 13.00-14.00 \/ <strong>Salon 4<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u0130mza<\/strong>: 14.00-17.00<\/p>\n","image":"https:\/\/blog.damlayayinevi.com.tr\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/cnrkitapfuari-damla-yayinevi-yazarlari.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Mon, 05 Mar 2018 16:33:33 +0000","created_by":1,"updated_at":"Tue, 06 Mar 2018 13:56:45 +0000","updated_by":1,"published_at":"Mon, 05 Mar 2018 16:33:33 +0000","published_by":1}],"tags":[{"id":8,"name":"1. s\u0131n\u0131f","slug":"1-sinif","description":""},{"id":9,"name":"15 temmuz","slug":"15-temmuz","description":""},{"id":10,"name":"15 Temmuz 2016","slug":"15-temmuz-2016","description":""},{"id":11,"name":"2-3-4-5-6-7-8. S\u0131n\u0131flar","slug":"2-3-4-5-6-7-8-siniflar","description":""},{"id":12,"name":"24 tv","slug":"24-tv","description":""},{"id":13,"name":"27. Saraybosna Kitap Fuar\u0131","slug":"27-saraybosna-kitap-fuari","description":""},{"id":14,"name":"3. \u00fcsk\u00fcdar kitap fuar\u0131","slug":"3-uskudar-kitap-fuari","description":""},{"id":15,"name":"34. istanbul t\u00fcyap kitap fuar\u0131","slug":"34-istanbul-tuyap-kitap-fuari","description":""},{"id":16,"name":"35. t\u00fcyap kitap fuar\u0131","slug":"35-tuyap-kitap-fuari","description":""},{"id":17,"name":"36 t\u00fcyap kitap fuari","slug":"36-tuyap-kitap-fuari","description":""},{"id":18,"name":"4 Boyutlu E\u011fitim Sistemi Nedir?","slug":"4-boyutlu-egitim-sistemi-nedir","description":""},{"id":19,"name":"41 yazar","slug":"41-yazar","description":""},{"id":20,"name":"5-6-7-8. S\u0131n\u0131f","slug":"5-6-7-8-sinif","description":""},{"id":21,"name":"57. Alay","slug":"57-alay","description":""},{"id":22,"name":"6 S\u0131n\u0131f","slug":"6-sinif","description":""},{"id":23,"name":"ABECE Fontuna Uygun","slug":"abece-fontuna-uygun","description":""},{"id":24,"name":"ahlat kitap fuar\u0131","slug":"ahlat-kitap-fuari","description":""},{"id":25,"name":"akif ersoy","slug":"akif-ersoy","description":""},{"id":26,"name":"ak\u0131ll\u0131 damla","slug":"akilli-damla","description":""},{"id":27,"name":"ak\u0131ll\u0131 damla e\u011fitim seti","slug":"akilli-damla-egitim-seti","description":""},{"id":28,"name":"ak\u0131ll\u0131 damla e\u011fitim seti nedir?","slug":"akilli-damla-egitim-seti-nedir","description":""},{"id":29,"name":"Ak\u0131ll\u0131 Damla Otokontroll\u00fc Yaprak Testler","slug":"akilli-damla-otokontrollu-yaprak-testler","description":""},{"id":30,"name":"Ak\u0131ll\u0131 Damla Serisi","slug":"akilli-damla-serisi","description":""},{"id":31,"name":"Ak\u0131ll\u0131 Damla Sistemi nedir","slug":"akilli-damla-sistemi-nedir","description":""},{"id":32,"name":"ak\u0131ll\u0131 damla tam \u00f6\u011frenme modei","slug":"akilli-damla-tam-ogrenme-modei","description":""},{"id":33,"name":"Ak\u0131ll\u0131 Defterlerim","slug":"akilli-defterlerim","description":""},{"id":34,"name":"ak\u0131ll\u0131 tahta","slug":"akilli-tahta","description":""},{"id":35,"name":"akod","slug":"akod","description":""},{"id":36,"name":"akod nas\u0131l kullan\u0131l\u0131r","slug":"akod-nasil-kullanilir","description":""},{"id":37,"name":"alaaddin keykubat","slug":"alaaddin-keykubat","description":""},{"id":38,"name":"almanya","slug":"almanya","description":""},{"id":369,"name":"An ve Zaman","slug":"an-ve-zaman","description":""},{"id":39,"name":"anafartalar","slug":"anafartalar","description":""},{"id":40,"name":"aritmetik","slug":"aritmetik","description":""},{"id":41,"name":"Arsen L\u00fcpen","slug":"arsen-lupen","description":""},{"id":42,"name":"ay\u0131p u\u015faklar\u0131","slug":"ayip-usaklari","description":""},{"id":43,"name":"bahar karaca","slug":"bahar-karaca","description":""},{"id":44,"name":"bas\u0131n","slug":"basin","description":""},{"id":45,"name":"bas\u0131n bildirisi","slug":"basin-bildirisi","description":""},{"id":46,"name":"bas\u0131n toplant\u0131s\u0131","slug":"basin-toplantisi","description":""},{"id":47,"name":"bet\u00fcl ya\u011fsa\u011fan","slug":"betul-yagsagan","description":""},{"id":48,"name":"bir kimlik l\u00fctfen","slug":"bir-kimlik-lutfen","description":""},{"id":49,"name":"Bloom Taksonomisi","slug":"bloom-taksonomisi","description":""},{"id":50,"name":"Bloom Taksonomisi 2015","slug":"bloom-taksonomisi-2015","description":""},{"id":51,"name":"Bloom Taksonomisi A\u015famalar\u0131","slug":"bloom-taksonomisi-asamalari","description":""},{"id":52,"name":"Bloom Taksonomisi Din K\u00fclt\u00fcr\u00fc ve Ahlak Bilgisi","slug":"bloom-taksonomisi-din-kulturu-ve-ahlak-bilgisi","description":""},{"id":53,"name":"Bloom Taksonomisi Fen Bilimleri","slug":"bloom-taksonomisi-fen-bilimleri","description":""},{"id":54,"name":"Bloom Taksonomisi Fen Bilimleri Sistemi","slug":"bloom-taksonomisi-fen-bilimleri-sistemi","description":""},{"id":55,"name":"Bloom Taksonomisi Matematik De\u011ferlendirmesi","slug":"bloom-taksonomisi-matematik-degerlendirmesi","description":""},{"id":56,"name":"Bloom Taksonomisi Matematik Soru Bankas\u0131","slug":"bloom-taksonomisi-matematik-soru-bankasi","description":""},{"id":58,"name":"Bloom Taksonomisi \u00d6l\u00e7me De\u011ferlendirme Sistemi","slug":"bloom-taksonomisi-olcme-degerlendirme-sistemi","description":""},{"id":59,"name":"Bloom Taksonomisi Sistemi","slug":"bloom-taksonomisi-sistemi","description":""},{"id":60,"name":"Bloom Taksonomisi Sosyal Bilimler","slug":"bloom-taksonomisi-sosyal-bilimler","description":""},{"id":61,"name":"Bloom Taksonomisi\u2019ne G\u00f6re Sosyal Bilgiler","slug":"bloom-taksonomisine-gore-sosyal-bilgiler","description":""},{"id":62,"name":"byb","slug":"byb","description":""},{"id":63,"name":"ca\u011falo\u011flu","slug":"cagaloglu","description":""},{"id":64,"name":"\u00e7anakkale","slug":"canakkale","description":""},{"id":65,"name":"\u00e7anakkale destan\u0131","slug":"canakkale-destani","description":""},{"id":66,"name":"\u00e7anakkale kitab\u0131","slug":"canakkale-kitabi","description":""},{"id":67,"name":"\u00e7anakkale tarihi","slug":"canakkale-tarihi","description":""},{"id":68,"name":"cavit ersen","slug":"cavit-ersen","description":""},{"id":69,"name":"cavit ersen kimdir","slug":"cavit-ersen-kimdir","description":""},{"id":70,"name":"\u00e7ek kopar test","slug":"cek-kopar-test","description":""},{"id":71,"name":"Cevap Anahtar\u0131","slug":"cevap-anahtari","description":""},{"id":72,"name":"cihan hakimiyeti","slug":"cihan-hakimiyeti","description":""},{"id":73,"name":"cin g\u00f6z recai izle","slug":"cin-goz-recai-izle","description":""},{"id":74,"name":"cing\u00f6z recai","slug":"cingoz-recai","description":""},{"id":75,"name":"cing\u00f6z recai fragman","slug":"cingoz-recai-fragman","description":""},{"id":76,"name":"cing\u00f6z recai fragman izle","slug":"cingoz-recai-fragman-izle","description":""},{"id":77,"name":"cing\u00f6z recainin ilk fragman\u0131","slug":"cingoz-recainin-ilk-fragmani","description":""},{"id":79,"name":"cnr","slug":"cnr","description":""},{"id":80,"name":"cnr 2016 cnr kitap fuar\u0131n\u0131 ka\u00e7 ki\u015fi ziyaret etti","slug":"cnr-2016-cnr-kitap-fuarini-kac-kisi-ziyaret-etti","description":""},{"id":81,"name":"Cnr kitap duar\u0131","slug":"cnr-kitap-duari","description":""},{"id":82,"name":"cnr kitap fuar\u0131","slug":"cnr-kitap-fuari","description":""},{"id":83,"name":"cnr kitap fuar\u0131 2016","slug":"cnr-kitap-fuari-2016","description":""},{"id":84,"name":"\u00e7ocuk edebiyat\u0131","slug":"cocuk-edebiyati","description":""},{"id":85,"name":"\u00e7ocuk geli\u015fimi","slug":"cocuk-gelisimi","description":""},{"id":86,"name":"\u00e7ocuk geli\u015fimi e\u011fitim seti","slug":"cocuk-gelisimi-egitim-seti","description":""},{"id":87,"name":"Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan","slug":"cumhurbaskani-erdogan","description":""},{"id":88,"name":"D-Kitap Nedir?","slug":"d-kitap-nedir","description":""},{"id":89,"name":"damla","slug":"damla","description":""},{"id":90,"name":"damla ak\u0131ll\u0131 tahta","slug":"damla-akilli-tahta","description":""},{"id":91,"name":"Damla ile Bugi","slug":"damla-ile-bugi","description":""},{"id":95,"name":"damla yay\u0131n evi nas\u0131l b\u00fcy\u00fcd\u00fc","slug":"damla-yayin-evi-nasil-buyudu","description":""},{"id":96,"name":"damla yay\u0131n grubu","slug":"damla-yayin-grubu","description":""},{"id":97,"name":"damla yay\u0131n grubu bayi toplant\u0131s\u0131","slug":"damla-yayin-grubu-bayi-toplantisi","description":""},{"id":98,"name":"damla yay\u0131n grubu bayileri","slug":"damla-yayin-grubu-bayileri","description":""},{"id":99,"name":"Damla Yay\u0131n Grubu Geleneksel 10. Bayi Toplant\u0131s\u0131","slug":"damla-yayin-grubu-geleneksel-10-bayi-toplantisi","description":""},{"id":100,"name":"damla yay\u0131nevi","slug":"damla-yayinevi","description":""},{"id":101,"name":"damla yay\u0131nevi nedir?","slug":"damla-yayinevi-nedir","description":""},{"id":102,"name":"damla yay\u0131nevi testleri","slug":"damla-yayinevi-testleri","description":""},{"id":103,"name":"damla yay\u0131nevi t\u00fcyap kitap fuar\u0131 imza g\u00fcnleri","slug":"damla-yayinevi-tuyap-kitap-fuari-imza-gunleri","description":""},{"id":104,"name":"damla yay\u0131nevi yazarlar\u0131","slug":"damla-yayinevi-yazarlari","description":""},{"id":105,"name":"damla yay\u0131nevi yeni e\u011fitim seti","slug":"damla-yayinevi-yeni-egitim-seti","description":""},{"id":106,"name":"damla yay\u0131nevinin hikayesi","slug":"damla-yayinevinin-hikayesi","description":""},{"id":107,"name":"Darbe Te\u015febb\u00fcs\u00fc","slug":"darbe-tesebbusu","description":""},{"id":108,"name":"darbeler","slug":"darbeler","description":""},{"id":109,"name":"darbeye hay\u0131r","slug":"darbeye-hayir","description":""},{"id":110,"name":"Dekmeb","slug":"dekmeb","description":""},{"id":111,"name":"deneme bro\u015f\u00fcr\u00fc","slug":"deneme-brosuru","description":""},{"id":112,"name":"dersane cebinizde","slug":"dersane-cebinizde","description":""},{"id":113,"name":"dijital dersane","slug":"dijital-dersane","description":""},{"id":114,"name":"dijital e\u011fitim","slug":"dijital-egitim","description":""},{"id":115,"name":"Din K\u00fclt\u00fcr\u00fc ve Ahlak Bilgisi","slug":"din-kulturu-ve-ahlak-bilgisi","description":""},{"id":116,"name":"Din K\u00fclt\u00fcr\u00fc ve Ahlak Bilgisi Soru Bankas\u0131","slug":"din-kulturu-ve-ahlak-bilgisi-soru-bankasi","description":""},{"id":118,"name":"divanyolu sohbetleri","slug":"divanyolu-sohbetleri","description":""},{"id":119,"name":"dkitap","slug":"dkitap","description":""},{"id":120,"name":"donmu\u015f umutlar","slug":"donmus-umutlar","description":""},{"id":121,"name":"d\u00fcnya bizim","slug":"dunya-bizim","description":""},{"id":122,"name":"E\u011fitim","slug":"egitim","description":""},{"id":123,"name":"e\u011fitim planlar\u0131","slug":"egitim-planlari","description":""},{"id":124,"name":"e\u011fitim seti","slug":"egitim-seti","description":""},{"id":125,"name":"E\u011fitim Sitemi","slug":"egitim-sitemi","description":""},{"id":126,"name":"Element Efendisi Mar","slug":"element-efendisi-mar","description":""},{"id":127,"name":"elif s\u00f6nmez\u0131\u015f\u0131k","slug":"elif-sonmezisik","description":""},{"id":128,"name":"ersoy dede","slug":"ersoy-dede","description":""},{"id":129,"name":"ertu\u011frul","slug":"ertugrul","description":""},{"id":130,"name":"ertu\u011frul gazi","slug":"ertugrul-gazi","description":""},{"id":131,"name":"e\u015fle\u015fen sorular","slug":"eslesen-sorular","description":""},{"id":132,"name":"esra avg\u00f6ren","slug":"esra-avgoren","description":""},{"id":133,"name":"esra avg\u00f6ren mar","slug":"esra-avgoren-mar","description":""},{"id":135,"name":"fen","slug":"fen","description":""},{"id":136,"name":"fen bilimleri","slug":"fen-bilimleri","description":""},{"id":137,"name":"Fen Bilimleri Soru Bankas\u0131 6 S\u0131n\u0131f","slug":"fen-bilimleri-soru-bankasi-6-sinif","description":""},{"id":138,"name":"FET\u00d6","slug":"feto","description":""},{"id":139,"name":"FET\u00d6 Yay\u0131nlar\u0131 D\u0131\u015f\u0131ndaki Yard\u0131mc\u0131 Ders Kitaplar\u0131 Yasak De\u011fil","slug":"feto-yayinlari-disindaki-yardimci-ders-kitaplari-yasak-degil","description":""},{"id":140,"name":"film","slug":"film","description":""},{"id":142,"name":"frankfurt","slug":"frankfurt","description":""},{"id":143,"name":"frankfurt kitap fuar\u0131","slug":"frankfurt-kitap-fuari","description":""},{"id":146,"name":"g\u00f6rsel","slug":"gorsel","description":""},{"id":147,"name":"g\u00fczel \u00f6rnek","slug":"guzel-ornek","description":""},{"id":148,"name":"hasan basri bilgin","slug":"hasan-basri-bilgin","description":""},{"id":149,"name":"hasan h\u00fcseyin do\u011fru","slug":"hasan-huseyin-dogru","description":""},{"id":150,"name":"hattat","slug":"hattat","description":""},{"id":151,"name":"hattat h\u00fcseyin kutlu","slug":"hattat-huseyin-kutlu","description":""},{"id":153,"name":"hem yaz\u0131yor hem \u00e7iziyor","slug":"hem-yaziyor-hem-ciziyor","description":""},{"id":154,"name":"hilmi t\u00fcrkmen","slug":"hilmi-turkmen","description":""},{"id":155,"name":"Huber K\u00f6\u015fk\u00fc","slug":"huber-kosku","description":""},{"id":156,"name":"h\u00fcseyin do\u011fru","slug":"huseyin-dogru","description":""},{"id":157,"name":"h\u00fcseyin kutlu","slug":"huseyin-kutlu","description":""},{"id":158,"name":"H\u00fcseyin Kutlu Hatt\u0131","slug":"huseyin-kutlu-hatti","description":""},{"id":159,"name":"h\u00fcseyin kutlu kimdir","slug":"huseyin-kutlu-kimdir","description":""},{"id":160,"name":"iha","slug":"iha","description":""},{"id":161,"name":"\u0130lk Okuma Yazma E\u011fitim Seti","slug":"ilk-okuma-yazma-egitim-seti","description":""},{"id":162,"name":"imza g\u00fcn\u00fc","slug":"imza-gunu","description":""},{"id":163,"name":"inceleme","slug":"inceleme","description":""},{"id":164,"name":"indir","slug":"indir","description":""},{"id":165,"name":"indirim","slug":"indirim","description":""},{"id":166,"name":"ingilizce","slug":"ingilizce","description":""},{"id":167,"name":"ingilizce s\u00f6zl\u00fck","slug":"ingilizce-sozluk","description":""},{"id":168,"name":"ingilizce t\u00fcrk\u00e7e s\u00f6zl\u00fck","slug":"ingilizce-turkce-sozluk","description":""},{"id":169,"name":"interaktif destekli d-kitap","slug":"interaktif-destekli-d-kitap","description":""},{"id":170,"name":"\u0130sl\u00e2m Medeniyetinde Kur\u2019\u00e2n-\u0131 Ker\u00eem Kit\u00e2beti","slug":"islam-medeniyetinde-kuran-i-kerim-kitabeti","description":""},{"id":171,"name":"\u0130smail Saib Sencer","slug":"ismail-saib-sencer","description":""},{"id":172,"name":"istanbul valili\u011fi","slug":"istanbul-valiligi","description":""},{"id":367,"name":"kanal 24","slug":"kanal-24","description":""},{"id":173,"name":"kavramsal","slug":"kavramsal","description":""},{"id":174,"name":"Kedili K\u00fct\u00fcphane","slug":"kedili-kutuphane","description":""},{"id":175,"name":"kenan ece","slug":"kenan-ece","description":""},{"id":176,"name":"kenan imirzal\u0131o\u011flu","slug":"kenan-imirzalioglu","description":""},{"id":177,"name":"kimdir","slug":"kimdir","description":""},{"id":178,"name":"kitap","slug":"kitap","description":""},{"id":179,"name":"Kitap Fragman\u0131","slug":"kitap-fragmani","description":""},{"id":180,"name":"kitap fuar\u0131","slug":"kitap-fuari","description":""},{"id":181,"name":"kitap indirimi","slug":"kitap-indirimi","description":""},{"id":182,"name":"kitap kampanyas\u0131","slug":"kitap-kampanyasi","description":""},{"id":183,"name":"kitap lansman\u0131","slug":"kitap-lansmani","description":""},{"id":184,"name":"kitap tan\u0131t\u0131m\u0131","slug":"kitap-tanitimi","description":""},{"id":185,"name":"kitap yay\u0131nlar\u0131","slug":"kitap-yayinlari","description":""},{"id":368,"name":"Koray \u015eerbet\u00e7i","slug":"koray-serbetci","description":""},{"id":186,"name":"Kud\u00fcs","slug":"kudus","description":""},{"id":187,"name":"Kud\u00fcs ve Kerk\u00fck","slug":"kudus-ve-kerkuk","description":""},{"id":188,"name":"k\u00fclt\u00fcr yay\u0131nc\u0131l\u0131\u011f\u0131","slug":"kultur-yayinciligi","description":""},{"id":189,"name":"Kur\u2019\u00e2n-\u0131 Ker\u00eem katologu","slug":"kuran-i-kerim-katologu","description":""},{"id":190,"name":"kurumsal","slug":"kurumsal","description":""},{"id":191,"name":"Kurumsal Deneme Bro\u015f\u00fcr\u00fc","slug":"kurumsal-deneme-brosuru","description":""},{"id":194,"name":"Mahmut Celep","slug":"mahmut-celep","description":""},{"id":195,"name":"manset","slug":"manset","description":""},{"id":196,"name":"mar","slug":"mar","description":""},{"id":197,"name":"mar kitab\u0131","slug":"mar-kitabi","description":""},{"id":198,"name":"matematik","slug":"matematik","description":""},{"id":199,"name":"Matematik Soru Bankas\u0131 6 S\u0131n\u0131f","slug":"matematik-soru-bankasi-6-sinif","description":""},{"id":200,"name":"mavi g\u00f6l","slug":"mavi-gol","description":""},{"id":201,"name":"meb","slug":"meb","description":""},{"id":202,"name":"MEB 2017","slug":"meb-2017","description":""},{"id":204,"name":"meb uyumlu s\u00f6zl\u00fck","slug":"meb-uyumlu-sozluk","description":""},{"id":205,"name":"medeniyet","slug":"medeniyet","description":""},{"id":206,"name":"mehmet akif ersoy","slug":"mehmet-akif-ersoy","description":""},{"id":207,"name":"mehmet do\u011fru","slug":"mehmet-dogru","description":""},{"id":208,"name":"mehmet nuri yard\u0131m","slug":"mehmet-nuri-yardim","description":""},{"id":209,"name":"mehmet\u00e7ik","slug":"mehmetcik","description":""},{"id":210,"name":"mekke d\u00f6nemi","slug":"mekke-donemi","description":""},{"id":211,"name":"meryem \u00fczerli","slug":"meryem-uzerli","description":""},{"id":212,"name":"mihrabad","slug":"mihrabad","description":""},{"id":213,"name":"mihrabad yay\u0131nlar\u0131","slug":"mihrabad-yayinlari","description":""},{"id":214,"name":"mihrabat yay\u0131nlar\u0131","slug":"mihrabat-yayinlari","description":""},{"id":215,"name":"milli e\u011fitim bakanl\u0131\u011f\u0131 yazarlar","slug":"milli-egitim-bakanligi-yazarlar","description":""},{"id":216,"name":"milliyet","slug":"milliyet","description":""},{"id":217,"name":"milliyet kitap","slug":"milliyet-kitap","description":""},{"id":218,"name":"milliyet\u00e7i yazar","slug":"milliyetci-yazar","description":""},{"id":220,"name":"Minik Karamela","slug":"minik-karamela","description":""},{"id":221,"name":"mobil dersane","slug":"mobil-dersane","description":""},{"id":222,"name":"mobil test","slug":"mobil-test","description":""},{"id":223,"name":"Model","slug":"model","description":""},{"id":225,"name":"montessori","slug":"montessori","description":""},{"id":226,"name":"Montessori E\u011fitimi","slug":"montessori-egitimi","description":""},{"id":227,"name":"Montessori E\u011fitimi \u00c7ocu\u011fa Ne Kazand\u0131r\u0131r?","slug":"montessori-egitimi-cocuga-ne-kazandirir","description":""},{"id":228,"name":"Montessori E\u011fitimi Nedir?","slug":"montessori-egitimi-nedir","description":""},{"id":229,"name":"Montessori Kimdir","slug":"montessori-kimdir","description":""},{"id":230,"name":"montessori nedir","slug":"montessori-nedir","description":""},{"id":231,"name":"motor dikkat","slug":"motor-dikkat","description":""},{"id":232,"name":"mttb","slug":"mttb","description":""},{"id":233,"name":"Muammer Y\u0131ld\u0131z","slug":"muammer-yildiz","description":""},{"id":234,"name":"Mucit Torunu Olmak Kolay De\u011fil","slug":"mucit-torunu-olmak-kolay-degil","description":""},{"id":235,"name":"Mucit Torunu Olmak Kolay De\u011fil Kitap Fragman\u0131","slug":"mucit-torunu-olmak-kolay-degil-kitap-fragmani","description":""},{"id":236,"name":"M\u00fcste\u015far Yard\u0131mc\u0131s\u0131","slug":"mustesar-yardimcisi","description":""},{"id":237,"name":"nabi avc\u0131","slug":"nabi-avci","description":""},{"id":238,"name":"nas\u0131l fatih oldu","slug":"nasil-fatih-oldu","description":""},{"id":239,"name":"Nas\u0131l Kullan\u0131l\u0131r?","slug":"nasil-kullanilir","description":""},{"id":240,"name":"nas\u0131l tan\u0131\u015ft\u0131","slug":"nasil-tanisti","description":""},{"id":241,"name":"necip faz\u0131l k\u0131sak\u00fcrek","slug":"necip-fazil-kisakurek","description":""},{"id":242,"name":"neden montessori","slug":"neden-montessori","description":""},{"id":243,"name":"nehir ayd\u0131n g\u00f6kduman","slug":"nehir-aydin-gokduman","description":""},{"id":245,"name":"nuh albayrak","slug":"nuh-albayrak","description":""},{"id":246,"name":"nur dombayc\u0131","slug":"nur-dombayci","description":""},{"id":247,"name":"Nurettin Ta\u015fkesen","slug":"nurettin-taskesen","description":""},{"id":248,"name":"\u00f6\u011frenci ve yazar","slug":"ogrenci-ve-yazar","description":""},{"id":249,"name":"okul \u00f6ncesi","slug":"okul-oncesi","description":""},{"id":250,"name":"okuma al\u0131\u015fkanl\u0131\u011f\u0131","slug":"okuma-aliskanligi","description":""},{"id":251,"name":"\u00d6l\u00e7me De\u011ferlendirme Sistemi","slug":"olcme-degerlendirme-sistemi","description":""},{"id":252,"name":"orhan gazi","slug":"orhan-gazi","description":""},{"id":253,"name":"osman gazi","slug":"osman-gazi","description":""},{"id":254,"name":"osmanl\u0131","slug":"osmanli","description":""},{"id":255,"name":"otokontrol","slug":"otokontrol","description":""},{"id":256,"name":"otokontrollu test nas\u0131l hesaplan\u0131r","slug":"otokontrollu-test-nasil-hesaplanir","description":""},{"id":257,"name":"Otokontroll\u00fc Yaprak Test","slug":"otokontrollu-yaprak-test","description":""},{"id":258,"name":"\u00f6zg\u00fcn s\u00f6zl\u00fck","slug":"ozgun-sozluk","description":""},{"id":259,"name":"pdf","slug":"pdf","description":""},{"id":260,"name":"peyami safa","slug":"peyami-safa","description":""},{"id":261,"name":"peyami safa hakk\u0131nda","slug":"peyami-safa-hakkinda","description":""},{"id":262,"name":"peyami safa hangi yay\u0131nevi","slug":"peyami-safa-hangi-yayinevi","description":""},{"id":263,"name":"peyami safa kimdir","slug":"peyami-safa-kimdir","description":""},{"id":265,"name":"pocket english dictionary","slug":"pocket-english-dictionary","description":""},{"id":266,"name":"Pretty English","slug":"pretty-english","description":""},{"id":267,"name":"Pretty English Test Book","slug":"pretty-english-test-book","description":""},{"id":268,"name":"pudino e\u011fitim seti","slug":"pudino-egitim-seti","description":""},{"id":269,"name":"Rasim \u00d6zden\u00f6ren","slug":"rasim-ozdenoren","description":""},{"id":270,"name":"Recep Tayyip Erdo\u011fan","slug":"recep-tayyip-erdogan","description":""},{"id":271,"name":"Reggio Emilia","slug":"reggio-emilia","description":""},{"id":272,"name":"Reggio Emilia Nedir","slug":"reggio-emilia-nedir","description":""},{"id":273,"name":"Reggio Emilia Y\u00f6ntemi","slug":"reggio-emilia-yontemi","description":""},{"id":274,"name":"Roman","slug":"roman","description":""},{"id":275,"name":"r\u00f6portaj","slug":"roportaj","description":""},{"id":276,"name":"sabah gazetesi","slug":"sabah-gazetesi","description":""},{"id":277,"name":"Sabri Yarmal\u0131","slug":"sabri-yarmali","description":""},{"id":278,"name":"Sabri Yarmal\u0131 s\u00f6zl\u00fck","slug":"sabri-yarmali-sozluk","description":""},{"id":279,"name":"sara g\u00fcrb\u00fcz \u00f6zeren","slug":"sara-gurbuz-ozeren","description":""},{"id":280,"name":"sara g\u00fcrb\u00fcz \u00f6zeren r\u00f6portaj","slug":"sara-gurbuz-ozeren-roportaj","description":""},{"id":281,"name":"saray bosna kitap fuar\u0131","slug":"saray-bosna-kitap-fuari","description":""},{"id":282,"name":"sar\u0131kam\u0131\u015f","slug":"sarikamis","description":""},{"id":283,"name":"sar\u0131kam\u0131\u015f kitab\u0131","slug":"sarikamis-kitabi","description":""},{"id":284,"name":"sar\u0131kam\u0131\u015f \u015fehitleri","slug":"sarikamis-sehitleri","description":""},{"id":285,"name":"sedd\u00fcl bahir","slug":"seddul-bahir","description":""},{"id":286,"name":"server bedi","slug":"server-bedi","description":""},{"id":287,"name":"sevda d\u0131raga canbaz","slug":"sevda-diraga-canbaz","description":""},{"id":288,"name":"siyer kitab\u0131","slug":"siyer-kitabi","description":""},{"id":289,"name":"Soru Bankas\u0131","slug":"soru-bankasi","description":""},{"id":290,"name":"Soru Bankas\u0131 6 S\u0131n\u0131f","slug":"soru-bankasi-6-sinif","description":""},{"id":291,"name":"Sosyal Bilgiler Soru Bankas\u0131","slug":"sosyal-bilgiler-soru-bankasi","description":""},{"id":292,"name":"sosyal bilimler","slug":"sosyal-bilimler","description":""},{"id":293,"name":"s\u00f6yle\u015fi","slug":"soylesi","description":""},{"id":294,"name":"s\u00f6zel-dilsel","slug":"sozel-dilsel","description":""},{"id":295,"name":"tahir galip seratl\u0131","slug":"tahir-galip-seratli","description":""},{"id":296,"name":"talip ar\u0131\u015fahin","slug":"talip-arisahin","description":""},{"id":297,"name":"tam g\u00fcnl\u00fck planlar","slug":"tam-gunluk-planlar","description":""},{"id":298,"name":"tam \u00f6\u011frenme modeli","slug":"tam-ogrenme-modeli","description":""},{"id":299,"name":"tam \u00f6\u011frenme modeli nedir","slug":"tam-ogrenme-modeli-nedir","description":""},{"id":300,"name":"tarih","slug":"tarih","description":""},{"id":301,"name":"tbym","slug":"tbym","description":""},{"id":302,"name":"tdk uyumlu ingilizce s\u00f6zl\u00fck","slug":"tdk-uyumlu-ingilizce-sozluk","description":""},{"id":304,"name":"teog","slug":"teog","description":""},{"id":307,"name":"teog sorular\u0131n\u0131 tahmin eden yay\u0131nevi","slug":"teog-sorularini-tahmin-eden-yayinevi","description":""},{"id":308,"name":"teogda \u00e7\u0131kacak sorular","slug":"teogda-cikacak-sorular","description":""},{"id":309,"name":"teogda \u00e7\u0131km\u0131\u015f sorular","slug":"teogda-cikmis-sorular","description":""},{"id":310,"name":"Test Book","slug":"test-book","description":""},{"id":311,"name":"test kitab\u0131","slug":"test-kitabi","description":""},{"id":312,"name":"test uygulamas\u0131","slug":"test-uygulamasi","description":""},{"id":313,"name":"t\u00fcm dersler soru bankas\u0131","slug":"tum-dersler-soru-bankasi","description":""},{"id":314,"name":"T\u00fcrk Edebiyat\u0131","slug":"turk-edebiyati","description":""},{"id":315,"name":"t\u00fcrk\u00e7e","slug":"turkce","description":""},{"id":316,"name":"t\u00fcrk\u00e7e ingilizce s\u00f6zl\u00fck","slug":"turkce-ingilizce-sozluk","description":""},{"id":317,"name":"t\u00fcrk\u00e7e soru bankas\u0131","slug":"turkce-soru-bankasi","description":""},{"id":318,"name":"t\u00fcyap","slug":"tuyap","description":""},{"id":319,"name":"t\u00fcyap kitap fuar\u0131","slug":"tuyap-kitap-fuari","description":""},{"id":320,"name":"uluslararas\u0131 istanbul t\u00fcyap kitap fuar\u0131","slug":"uluslararasi-istanbul-tuyap-kitap-fuari","description":""},{"id":321,"name":"\u00fcniversite i\u00e7in s\u00f6zl\u00fck","slug":"universite-icin-sozluk","description":""},{"id":322,"name":"\u00fcsk\u00fcdar","slug":"uskudar","description":""},{"id":323,"name":"\u00fcsk\u00fcdar belediyesi","slug":"uskudar-belediyesi","description":""},{"id":324,"name":"\u00fcsk\u00fcdar kitap fuar\u0131","slug":"uskudar-kitap-fuari","description":""},{"id":325,"name":"\u00fcst\u00fcn inan\u00e7","slug":"ustun-inanc","description":""},{"id":326,"name":"usve-i hasene","slug":"usve-i-hasene","description":""},{"id":327,"name":"uygulama","slug":"uygulama","description":""},{"id":328,"name":"Uyumlu","slug":"uyumlu","description":""},{"id":329,"name":"Uzayl\u0131 Bugi E\u011fitim Seti","slug":"uzayli-bugi-egitim-seti","description":""},{"id":330,"name":"vasip \u015fahin","slug":"vasip-sahin","description":""},{"id":331,"name":"vefat\u0131n\u0131n 80. y\u0131ldonumu","slug":"vefatinin-80-yildonumu","description":""},{"id":334,"name":"yad edildi","slug":"yad-edildi","description":""},{"id":335,"name":"yaln\u0131z de\u011filsiniz","slug":"yalniz-degilsiniz","description":""},{"id":336,"name":"yaprak test","slug":"yaprak-test","description":""},{"id":337,"name":"yaprak testler","slug":"yaprak-testler","description":""},{"id":338,"name":"yard\u0131mc\u0131 kitaplar yasak de\u011fil","slug":"yardimci-kitaplar-yasak-degil","description":""},{"id":340,"name":"yasemin mimir","slug":"yasemin-mimir","description":""},{"id":341,"name":"yasemin mimir r\u00f6portaj","slug":"yasemin-mimir-roportaj","description":""},{"id":342,"name":"yayfed","slug":"yayfed","description":""},{"id":343,"name":"yay\u0131mc\u0131 meslek birlikleri federasyonu","slug":"yayimci-meslek-birlikleri-federasyonu","description":""},{"id":344,"name":"Yay\u0131nc\u0131lar Ziyareti","slug":"yayincilar-ziyareti","description":""},{"id":345,"name":"yay\u0131nevi","slug":"yayinevi","description":""},{"id":346,"name":"yay\u0131nevleri bulu\u015fmas\u0131","slug":"yayinevleri-bulusmasi","description":""},{"id":347,"name":"yazar projesi","slug":"yazar-projesi","description":""},{"id":348,"name":"yazarlar","slug":"yazarlar","description":""},{"id":349,"name":"yazarlar okulda","slug":"yazarlar-okulda","description":""},{"id":350,"name":"Yeditepede Bir GEZG\u0130N","slug":"yeditepede-bir-gezgin","description":""},{"id":351,"name":"yeni akit gazetesi","slug":"yeni-akit-gazetesi","description":""},{"id":352,"name":"yeni dizi","slug":"yeni-dizi","description":""},{"id":353,"name":"yeni kitap","slug":"yeni-kitap","description":""},{"id":354,"name":"yeni \u015fafak","slug":"yeni-safak","description":""},{"id":355,"name":"yeniden istiklal","slug":"yeniden-istiklal","description":""},{"id":356,"name":"Y\u00fczy\u0131ll\u0131k Hasret Kud\u00fcs 1917","slug":"yuzyillik-hasret-kudus-1917","description":""},{"id":357,"name":"zafer bilgi","slug":"zafer-bilgi","description":""},{"id":358,"name":"zihinsel","slug":"zihinsel","description":""},{"id":359,"name":"Ziyaret","slug":"ziyaret","description":""}],"posts_tags":[{"tag_id":18,"post_id":22},{"tag_id":49,"post_id":22},{"tag_id":51,"post_id":22},{"tag_id":26,"post_id":26},{"tag_id":313,"post_id":26},{"tag_id":102,"post_id":34},{"tag_id":256,"post_id":34},{"tag_id":336,"post_id":34},{"tag_id":49,"post_id":39},{"tag_id":58,"post_id":39},{"tag_id":59,"post_id":39},{"tag_id":251,"post_id":39},{"tag_id":315,"post_id":39},{"tag_id":49,"post_id":46},{"tag_id":55,"post_id":46},{"tag_id":56,"post_id":46},{"tag_id":49,"post_id":52},{"tag_id":53,"post_id":52},{"tag_id":54,"post_id":52},{"tag_id":49,"post_id":56},{"tag_id":50,"post_id":56},{"tag_id":60,"post_id":56},{"tag_id":49,"post_id":61},{"tag_id":52,"post_id":61},{"tag_id":115,"post_id":61},{"tag_id":116,"post_id":61},{"tag_id":49,"post_id":60},{"tag_id":266,"post_id":60},{"tag_id":267,"post_id":60},{"tag_id":310,"post_id":60},{"tag_id":115,"post_id":70},{"tag_id":136,"post_id":70},{"tag_id":166,"post_id":70},{"tag_id":198,"post_id":70},{"tag_id":292,"post_id":70},{"tag_id":311,"post_id":70},{"tag_id":313,"post_id":70},{"tag_id":315,"post_id":70},{"tag_id":29,"post_id":74},{"tag_id":115,"post_id":74},{"tag_id":136,"post_id":74},{"tag_id":166,"post_id":74},{"tag_id":198,"post_id":74},{"tag_id":255,"post_id":74},{"tag_id":292,"post_id":74},{"tag_id":315,"post_id":74},{"tag_id":337,"post_id":74},{"tag_id":22,"post_id":81},{"tag_id":49,"post_id":81},{"tag_id":315,"post_id":81},{"tag_id":317,"post_id":81},{"tag_id":49,"post_id":86},{"tag_id":198,"post_id":86},{"tag_id":199,"post_id":86},{"tag_id":289,"post_id":86},{"tag_id":53,"post_id":90},{"tag_id":135,"post_id":90},{"tag_id":137,"post_id":90},{"tag_id":289,"post_id":90},{"tag_id":61,"post_id":94},{"tag_id":289,"post_id":94},{"tag_id":290,"post_id":94},{"tag_id":291,"post_id":94},{"tag_id":225,"post_id":128},{"tag_id":226,"post_id":128},{"tag_id":229,"post_id":128},{"tag_id":92,"post_id":147},{"tag_id":93,"post_id":147},{"tag_id":94,"post_id":147},{"tag_id":117,"post_id":147},{"tag_id":26,"post_id":156},{"tag_id":27,"post_id":156},{"tag_id":28,"post_id":156},{"tag_id":124,"post_id":156},{"tag_id":219,"post_id":580},{"tag_id":249,"post_id":580},{"tag_id":264,"post_id":580},{"tag_id":297,"post_id":580},{"tag_id":30,"post_id":609},{"tag_id":33,"post_id":609},{"tag_id":100,"post_id":624},{"tag_id":156,"post_id":624},{"tag_id":216,"post_id":624},{"tag_id":217,"post_id":624},{"tag_id":275,"post_id":624},{"tag_id":43,"post_id":648},{"tag_id":225,"post_id":648},{"tag_id":226,"post_id":648},{"tag_id":340,"post_id":648},{"tag_id":354,"post_id":648},{"tag_id":43,"post_id":658},{"tag_id":225,"post_id":658},{"tag_id":230,"post_id":658},{"tag_id":275,"post_id":658},{"tag_id":340,"post_id":658},{"tag_id":351,"post_id":658},{"tag_id":26,"post_id":673},{"tag_id":31,"post_id":673},{"tag_id":194,"post_id":673},{"tag_id":304,"post_id":673},{"tag_id":100,"post_id":679},{"tag_id":143,"post_id":679},{"tag_id":180,"post_id":679},{"tag_id":15,"post_id":687},{"tag_id":47,"post_id":687},{"tag_id":100,"post_id":687},{"tag_id":132,"post_id":687},{"tag_id":243,"post_id":687},{"tag_id":246,"post_id":687},{"tag_id":279,"post_id":687},{"tag_id":287,"post_id":687},{"tag_id":295,"post_id":687},{"tag_id":296,"post_id":687},{"tag_id":318,"post_id":687},{"tag_id":319,"post_id":687},{"tag_id":126,"post_id":697},{"tag_id":132,"post_id":697},{"tag_id":133,"post_id":697},{"tag_id":197,"post_id":697},{"tag_id":279,"post_id":702},{"tag_id":280,"post_id":702},{"tag_id":283,"post_id":702},{"tag_id":319,"post_id":702},{"tag_id":350,"post_id":702},{"tag_id":35,"post_id":717},{"tag_id":36,"post_id":717},{"tag_id":112,"post_id":717},{"tag_id":113,"post_id":717},{"tag_id":221,"post_id":717},{"tag_id":222,"post_id":717},{"tag_id":312,"post_id":717},{"tag_id":84,"post_id":725},{"tag_id":126,"post_id":725},{"tag_id":132,"post_id":725},{"tag_id":196,"post_id":725},{"tag_id":353,"post_id":725},{"tag_id":120,"post_id":729},{"tag_id":209,"post_id":729},{"tag_id":279,"post_id":729},{"tag_id":282,"post_id":729},{"tag_id":283,"post_id":729},{"tag_id":284,"post_id":729},{"tag_id":149,"post_id":734},{"tag_id":275,"post_id":734},{"tag_id":342,"post_id":734},{"tag_id":343,"post_id":734},{"tag_id":121,"post_id":740},{"tag_id":225,"post_id":740},{"tag_id":226,"post_id":740},{"tag_id":249,"post_id":740},{"tag_id":340,"post_id":740},{"tag_id":341,"post_id":740},{"tag_id":89,"post_id":767},{"tag_id":131,"post_id":767},{"tag_id":304,"post_id":767},{"tag_id":307,"post_id":767},{"tag_id":308,"post_id":767},{"tag_id":309,"post_id":767},{"tag_id":120,"post_id":888},{"tag_id":279,"post_id":888},{"tag_id":282,"post_id":888},{"tag_id":179,"post_id":908},{"tag_id":234,"post_id":908},{"tag_id":235,"post_id":908},{"tag_id":246,"post_id":908},{"tag_id":279,"post_id":912},{"tag_id":280,"post_id":912},{"tag_id":350,"post_id":912},{"tag_id":172,"post_id":924},{"tag_id":330,"post_id":924},{"tag_id":346,"post_id":924},{"tag_id":82,"post_id":929},{"tag_id":83,"post_id":929},{"tag_id":100,"post_id":929},{"tag_id":47,"post_id":935},{"tag_id":79,"post_id":935},{"tag_id":82,"post_id":935},{"tag_id":132,"post_id":935},{"tag_id":243,"post_id":935},{"tag_id":246,"post_id":935},{"tag_id":279,"post_id":935},{"tag_id":287,"post_id":935},{"tag_id":295,"post_id":935},{"tag_id":296,"post_id":935},{"tag_id":70,"post_id":951},{"tag_id":100,"post_id":951},{"tag_id":200,"post_id":951},{"tag_id":336,"post_id":951},{"tag_id":79,"post_id":987},{"tag_id":80,"post_id":987},{"tag_id":81,"post_id":987},{"tag_id":21,"post_id":992},{"tag_id":39,"post_id":992},{"tag_id":64,"post_id":992},{"tag_id":65,"post_id":992},{"tag_id":66,"post_id":992},{"tag_id":67,"post_id":992},{"tag_id":279,"post_id":992},{"tag_id":285,"post_id":992},{"tag_id":104,"post_id":1002},{"tag_id":201,"post_id":1002},{"tag_id":215,"post_id":1002},{"tag_id":248,"post_id":1002},{"tag_id":347,"post_id":1002},{"tag_id":349,"post_id":1002},{"tag_id":207,"post_id":1011},{"tag_id":210,"post_id":1011},{"tag_id":288,"post_id":1011},{"tag_id":326,"post_id":1011},{"tag_id":167,"post_id":1022},{"tag_id":168,"post_id":1022},{"tag_id":204,"post_id":1022},{"tag_id":258,"post_id":1022},{"tag_id":265,"post_id":1022},{"tag_id":277,"post_id":1022},{"tag_id":278,"post_id":1022},{"tag_id":302,"post_id":1022},{"tag_id":316,"post_id":1022},{"tag_id":321,"post_id":1022},{"tag_id":44,"post_id":1030},{"tag_id":147,"post_id":1030},{"tag_id":160,"post_id":1030},{"tag_id":207,"post_id":1030},{"tag_id":216,"post_id":1030},{"tag_id":326,"post_id":1030},{"tag_id":95,"post_id":1097},{"tag_id":100,"post_id":1097},{"tag_id":101,"post_id":1097},{"tag_id":106,"post_id":1097},{"tag_id":177,"post_id":1097},{"tag_id":195,"post_id":1097},{"tag_id":208,"post_id":1097},{"tag_id":96,"post_id":1337},{"tag_id":97,"post_id":1337},{"tag_id":98,"post_id":1337},{"tag_id":99,"post_id":1337},{"tag_id":195,"post_id":1337},{"tag_id":195,"post_id":1376},{"tag_id":208,"post_id":1376},{"tag_id":260,"post_id":1376},{"tag_id":261,"post_id":1376},{"tag_id":262,"post_id":1376},{"tag_id":263,"post_id":1376},{"tag_id":24,"post_id":1381},{"tag_id":100,"post_id":1381},{"tag_id":68,"post_id":1387},{"tag_id":69,"post_id":1387},{"tag_id":96,"post_id":1387},{"tag_id":208,"post_id":1387},{"tag_id":252,"post_id":1387},{"tag_id":253,"post_id":1387},{"tag_id":10,"post_id":1408},{"tag_id":107,"post_id":1408},{"tag_id":109,"post_id":1408},{"tag_id":195,"post_id":1408},{"tag_id":188,"post_id":1418},{"tag_id":208,"post_id":1418},{"tag_id":214,"post_id":1418},{"tag_id":217,"post_id":1418},{"tag_id":275,"post_id":1418},{"tag_id":62,"post_id":1425},{"tag_id":87,"post_id":1425},{"tag_id":110,"post_id":1425},{"tag_id":155,"post_id":1425},{"tag_id":270,"post_id":1425},{"tag_id":301,"post_id":1425},{"tag_id":342,"post_id":1425},{"tag_id":344,"post_id":1425},{"tag_id":359,"post_id":1425},{"tag_id":153,"post_id":1435},{"tag_id":246,"post_id":1435},{"tag_id":275,"post_id":1435},{"tag_id":276,"post_id":1435},{"tag_id":11,"post_id":1468},{"tag_id":111,"post_id":1468},{"tag_id":164,"post_id":1468},{"tag_id":190,"post_id":1468},{"tag_id":191,"post_id":1468},{"tag_id":259,"post_id":1468},{"tag_id":68,"post_id":1477},{"tag_id":213,"post_id":1477},{"tag_id":218,"post_id":1477},{"tag_id":45,"post_id":1486},{"tag_id":46,"post_id":1486},{"tag_id":138,"post_id":1486},{"tag_id":139,"post_id":1486},{"tag_id":185,"post_id":1486},{"tag_id":233,"post_id":1486},{"tag_id":236,"post_id":1486},{"tag_id":338,"post_id":1486},{"tag_id":38,"post_id":1502},{"tag_id":100,"post_id":1502},{"tag_id":142,"post_id":1502},{"tag_id":143,"post_id":1502},{"tag_id":16,"post_id":1520},{"tag_id":100,"post_id":1520},{"tag_id":103,"post_id":1520},{"tag_id":132,"post_id":1520},{"tag_id":148,"post_id":1520},{"tag_id":162,"post_id":1520},{"tag_id":180,"post_id":1520},{"tag_id":208,"post_id":1520},{"tag_id":243,"post_id":1520},{"tag_id":246,"post_id":1520},{"tag_id":279,"post_id":1520},{"tag_id":293,"post_id":1520},{"tag_id":296,"post_id":1520},{"tag_id":318,"post_id":1520},{"tag_id":319,"post_id":1520},{"tag_id":320,"post_id":1520},{"tag_id":325,"post_id":1520},{"tag_id":357,"post_id":1520},{"tag_id":20,"post_id":1537},{"tag_id":71,"post_id":1537},{"tag_id":115,"post_id":1537},{"tag_id":164,"post_id":1537},{"tag_id":257,"post_id":1537},{"tag_id":100,"post_id":1543},{"tag_id":213,"post_id":1543},{"tag_id":240,"post_id":1543},{"tag_id":241,"post_id":1543},{"tag_id":275,"post_id":1543},{"tag_id":325,"post_id":1543},{"tag_id":335,"post_id":1543},{"tag_id":42,"post_id":1548},{"tag_id":48,"post_id":1548},{"tag_id":63,"post_id":1548},{"tag_id":213,"post_id":1548},{"tag_id":238,"post_id":1548},{"tag_id":252,"post_id":1548},{"tag_id":253,"post_id":1548},{"tag_id":335,"post_id":1548},{"tag_id":345,"post_id":1548},{"tag_id":357,"post_id":1548},{"tag_id":100,"post_id":1561},{"tag_id":165,"post_id":1561},{"tag_id":181,"post_id":1561},{"tag_id":182,"post_id":1561},{"tag_id":25,"post_id":1575},{"tag_id":206,"post_id":1575},{"tag_id":213,"post_id":1575},{"tag_id":331,"post_id":1575},{"tag_id":14,"post_id":1586},{"tag_id":180,"post_id":1586},{"tag_id":323,"post_id":1586},{"tag_id":324,"post_id":1586},{"tag_id":14,"post_id":1599},{"tag_id":154,"post_id":1599},{"tag_id":237,"post_id":1599},{"tag_id":269,"post_id":1599},{"tag_id":322,"post_id":1599},{"tag_id":324,"post_id":1599},{"tag_id":13,"post_id":1621},{"tag_id":180,"post_id":1621},{"tag_id":281,"post_id":1621},{"tag_id":314,"post_id":1621},{"tag_id":12,"post_id":1627},{"tag_id":100,"post_id":1627},{"tag_id":128,"post_id":1627},{"tag_id":184,"post_id":1627},{"tag_id":213,"post_id":1627},{"tag_id":41,"post_id":1647},{"tag_id":74,"post_id":1647},{"tag_id":140,"post_id":1647},{"tag_id":260,"post_id":1647},{"tag_id":37,"post_id":1658},{"tag_id":72,"post_id":1658},{"tag_id":129,"post_id":1658},{"tag_id":130,"post_id":1658},{"tag_id":254,"post_id":1658},{"tag_id":300,"post_id":1658},{"tag_id":157,"post_id":1663},{"tag_id":158,"post_id":1663},{"tag_id":159,"post_id":1663},{"tag_id":170,"post_id":1663},{"tag_id":189,"post_id":1663},{"tag_id":100,"post_id":1678},{"tag_id":150,"post_id":1678},{"tag_id":151,"post_id":1678},{"tag_id":205,"post_id":1678},{"tag_id":171,"post_id":1693},{"tag_id":174,"post_id":1693},{"tag_id":213,"post_id":1693},{"tag_id":334,"post_id":1693},{"tag_id":9,"post_id":1708},{"tag_id":127,"post_id":1708},{"tag_id":183,"post_id":1708},{"tag_id":208,"post_id":1708},{"tag_id":232,"post_id":1708},{"tag_id":245,"post_id":1708},{"tag_id":355,"post_id":1708},{"tag_id":9,"post_id":1718},{"tag_id":19,"post_id":1718},{"tag_id":100,"post_id":1718},{"tag_id":127,"post_id":1718},{"tag_id":212,"post_id":1718},{"tag_id":232,"post_id":1718},{"tag_id":355,"post_id":1718},{"tag_id":9,"post_id":1728},{"tag_id":19,"post_id":1728},{"tag_id":108,"post_id":1728},{"tag_id":127,"post_id":1728},{"tag_id":178,"post_id":1728},{"tag_id":348,"post_id":1728},{"tag_id":355,"post_id":1728},{"tag_id":74,"post_id":1733},{"tag_id":100,"post_id":1733},{"tag_id":175,"post_id":1733},{"tag_id":176,"post_id":1733},{"tag_id":211,"post_id":1733},{"tag_id":260,"post_id":1733},{"tag_id":352,"post_id":1733},{"tag_id":123,"post_id":1445},{"tag_id":220,"post_id":1445},{"tag_id":297,"post_id":1445},{"tag_id":329,"post_id":1445},{"tag_id":17,"post_id":1871},{"tag_id":100,"post_id":1871},{"tag_id":104,"post_id":1871},{"tag_id":319,"post_id":1871},{"tag_id":73,"post_id":1757},{"tag_id":74,"post_id":1757},{"tag_id":75,"post_id":1757},{"tag_id":76,"post_id":1757},{"tag_id":77,"post_id":1757},{"tag_id":176,"post_id":1757},{"tag_id":260,"post_id":1757},{"tag_id":122,"post_id":1767},{"tag_id":223,"post_id":1767},{"tag_id":225,"post_id":1767},{"tag_id":122,"post_id":1772},{"tag_id":125,"post_id":1772},{"tag_id":225,"post_id":1772},{"tag_id":228,"post_id":1772},{"tag_id":249,"post_id":1772},{"tag_id":225,"post_id":142},{"tag_id":227,"post_id":142},{"tag_id":242,"post_id":142},{"tag_id":271,"post_id":1781},{"tag_id":272,"post_id":1781},{"tag_id":273,"post_id":1781},{"tag_id":88,"post_id":1792},{"tag_id":119,"post_id":1792},{"tag_id":239,"post_id":1792},{"tag_id":34,"post_id":1806},{"tag_id":90,"post_id":1806},{"tag_id":114,"post_id":1806},{"tag_id":119,"post_id":1806},{"tag_id":163,"post_id":1806},{"tag_id":169,"post_id":1806},{"tag_id":327,"post_id":1806},{"tag_id":23,"post_id":1812},{"tag_id":34,"post_id":1812},{"tag_id":91,"post_id":1812},{"tag_id":161,"post_id":1812},{"tag_id":202,"post_id":1812},{"tag_id":328,"post_id":1812},{"tag_id":26,"post_id":163},{"tag_id":32,"post_id":163},{"tag_id":298,"post_id":163},{"tag_id":299,"post_id":163},{"tag_id":186,"post_id":1832},{"tag_id":247,"post_id":1832},{"tag_id":274,"post_id":1832},{"tag_id":356,"post_id":1832},{"tag_id":187,"post_id":1836},{"tag_id":247,"post_id":1836},{"tag_id":74,"post_id":1840},{"tag_id":118,"post_id":1840},{"tag_id":250,"post_id":1840},{"tag_id":260,"post_id":1840},{"tag_id":286,"post_id":1840},{"tag_id":8,"post_id":1844},{"tag_id":40,"post_id":1844},{"tag_id":85,"post_id":1844},{"tag_id":86,"post_id":1844},{"tag_id":105,"post_id":1844},{"tag_id":124,"post_id":1844},{"tag_id":146,"post_id":1844},{"tag_id":173,"post_id":1844},{"tag_id":231,"post_id":1844},{"tag_id":249,"post_id":1844},{"tag_id":268,"post_id":1844},{"tag_id":294,"post_id":1844},{"tag_id":358,"post_id":1844},{"tag_id":369,"post_id":1897},{"tag_id":100,"post_id":1897},{"tag_id":148,"post_id":1897},{"tag_id":367,"post_id":1897},{"tag_id":368,"post_id":1897},{"tag_id":213,"post_id":1897},{"tag_id":82,"post_id":1907},{"tag_id":100,"post_id":1907},{"tag_id":178,"post_id":1907},{"tag_id":180,"post_id":1907},{"tag_id":213,"post_id":1907}],"users":[{"id":1,"slug":"damlayayinevi","bio":"","website":"","created_at":"Sat, 10 Feb 2018 10:32:35 +0000","created_by":1,"email":"aonay@damlayayinevi.com.tr","name":"damlayayinevi"}]},"meta":{"exported_on":"Tue, 06 Mar 2018 13:07:54 +0000","version":"000"}}